［爛尾？不可能！］無能子鋒與無能鬼（五十六至完結篇）

隔咗成半年有多，雖然唔知仲有無人記得我，亦唔知仲有無人會睇
但點都好，我都要Post埋落去

呢個故事唔會爛尾，亦都會寫到去大學篇以及畢業篇先正式完結
拖咗咁耐唔好意思，希望大家仲記得劇情啦

前情提要（其實只係一條Link等大家睇返 ）

FB有Link睇（Link去紙言）

紙言Link都放埋出嚟（我做乜鳩 ）

好，去故

我要盡快替無能鬼找回所有記憶。

（五十六）無能鬼的回憶（五）

「你呢個賤人！」父親狠狠地摑了母親一巴，那清脆的響聲在屋內迴蕩著。

受到了父親這巴掌後，母親左手按著發紅的臉，用倔強的眼神盯著父親，像在說「我無錯」一樣。

「你……你仲用咁嘅眼神望住我？」父親被母親的眼神刺激到，他舉起右手，準備又是一個巴掌。

他還沒有打到母親的臉上，一旁的小軒已忍不住大哭起來了。
而小嬰兒亦像受到感染一樣，在房內大哭起來。

父親停下了手，看了看小軒後，臉上的表情雖然緩和了些，但感覺得出來還沒有消氣。

在這情況下，父親選擇了打開了家門，準備離去。
回憶亦在這裡停下來了。

而我亦按照慣例，拿到了一個「光球」。
我看著手上的「光球」，黑暗的部份已經佔了約九成的面積，我亦知道，無能鬼的回憶，大概已經來到尾聲了。

「點解……好地地一個屋企會搞成咁。」我看著他們，內心隱隱作痛。
當然，在接觸了無能鬼的記憶後，我知道，他們現在的情況，並不是單純的家庭紏紛，而是因為，那個一直在他們家裡的不祥之物所影響。

從進到無能鬼的回憶後，我已經看了超過十段的回憶了。
在他的回憶裡，我見證著他們，由非常幸褔的小家庭，漸漸變得不和諧，甚至開始出現缺裂的情況。

每段回憶裡，那不祥之物亦會用不同的方法，去挑起家庭裡的不和。
坦白說，要不是我身處在第三者的角度，去觀看這一切，我也許會陷入同樣的情況之中。

只能說，那不祥之物實在深明人類的特性，它知道如何才能使人類變得不信任起來。
而當這家人變得愈發不和，那不祥之物的模樣便變得愈來愈清晰。

我本以為那不祥之物只是普通的惡靈，但到了後來，他的樣貌變得清晰起來，我能看到的是，一張俊美並帶點冷酷的外貌。

一般的惡靈，由於受到自身的怨念影響，他們的外貌並不會如此的清晰可見。
即使能看到他們的模樣，也總是令人有一種不舒服的感覺。

那不祥之物的模樣，我感受不到那種不舒服的感覺，反而能感受到一股頗為熟悉的氣息，就像……路西法一樣的氣息。

每當想到這裡，我便不由自住地搖頭，我跟路西法早已在澳門碰過面，而且拉斐爾他們已經把事情處理好，這不可能是路西法。

我再一次回到公園內，此刻剩下的，只有兩個模糊的影像，分別是足球前那一大一小的身影。

有了多次經驗的我，毫不猶豫地跳進大人模樣的身影裡。

「咦？呢度係？」我原以為會再一次來到無能鬼回憶中的住屋，但現在身處的地方，卻像是某處的天台。

我發了一下呆，然後便看到無能鬼一家，正站在天台的邊緣位置。

我第一眼看到的，便是淚流滿臉的母親，而她懷裡的小嬰兒像在回應母親一樣，奮力地嚎哭著。
而父親則背對著我，左手捉著小軒，像在跟母親在對峙似的。

「點解，點解你會變成咁？」母親激動地大喊，顫抖著的她，看來已經到了忍耐的極限。

「八婆，你仲好意思問我？如果唔係你出去勾佬，我會咁對你？」父親對她的說話不為所動，反而更惡言相向。

「我無！我講咗好多次，我無勾佬，你要點樣先信我？」母親邊說邊掉淚，難以相信這樣的一位女性，會背著丈夫在外面胡混。

「你無？你無點解我會變到咁？」父親激動地拉起手袖，只見他的右手佈滿了水泡，狀甚恐怖。

「我無勾佬！我無呀！我點知你點解會咁，話唔定你自己出去搞三搞四，搞到惹埋啲病返嚟！」

「八婆你講咩呀！」

父親聞言色變，便欲往前抓著母親，但母親早已料到，身子更加靠攏天台邊緣，只差半步便會掉下去。

「你試下埋嚟呀！我即刻跳落去！」

「你……」父親不敢靠前，是怕母親真的就此一躍而下，還是怕母親手上的嬰兒因此喪命，就只有他自己才知道了。

「做咩呀，唔敢過嚟呀？我知，你驚個仔有事咋嘛！我知，自從佢出咗世之後，你就愈變愈奇怪，愈嚟愈神經質！我以為你壓力大，有時就算嘈都好，我都盡量忍你。點知你愈嚟愈恐怖，變到……變到陌生人咁……」母親緊抱著兒子，一臉無奈地說。

「變嗰個係你！你估我唔知咩，之前你同個男人神神秘秘咁講電話，有時又突然出咗去，一出就出成日！你唔係出去勾佬邊有人信！我就算真係變，都係你逼成咁㗎！」

「我講咗我無勾佬！亦都同你講咗，電話嗰個係阿爸嚟，佢打嚟關心我，我知你同佢關係一向都唔好，先唔想畀你知。同埋我出去係做兼職，我知你為咗頭家好辛苦，先襯有時間出去做兼職幫補下，估唔到你會咁諗我。」

「你畀我發現咗梗係咁講啦！如果你啲嘢真係見得光，點解唔一早同我講，要等我問你先答。」

「點解？我咪就係為咗你，我知你大男人，唔想畀你知我出去賺錢，更加唔想畀你知阿爸偷偷地畀錢我。點知……換嚟嘅結果，就係你對我嘅不信任。」

「哼，講到出口啦！你根本就係嫌我窮，嫌我無出息。你話你出去做嘢賺錢，你出去做得啲咩呀？唔係有男人睇中畀錢你，你會賺到錢？」

我不明白為何這個狀況下，父親會有這樣的見解。
但當我看到他的神情時，我總算明白，此刻的父親已經徹底失去了理智，

「你……既然你咁諗，我都無嘢好講……」母親聽到父親的說話後，她總算是死心了。

「你梗係無嘢講啦，因為我講嘅根本係事實。你係有勾佬，你根本就係一個賤人！有膽你就攬住個仔一齊跳落去，反正我唔會養呢啲油艇仔，帶埋佢落去唔好要我眼冤！」父親愈說愈起勁，內心亦已認定母親出軌和認定了母親手上的嬰兒跟他毫無關連。

「你……好，你唔好後悔！」母親說話同時，右腳亦準備向前踏出，下一秒，她便能跟這個可恨的世界說再見了。

（五十七）無能鬼的回憶（六）

「媽媽！唔……唔好，唔好掉低我哋呀。」一直痛哭著的小軒，察覺到母親想做出傻事，本能地開口阻止。

「小軒……」母親聽到兒子的說話後，踏出了一半的右腳硬生生地停了下來，本來已經失去希望的雙眼，流露出一絲慈愛，那是身為人母才能擁有的眼神，這大概就是母愛吧。

但母親那慈愛的眼神維持不到五秒，便再次變成絕望。

只因父親在聽到小軒的說話後，他像是失去了理性一般，右手用力的掌摑了小軒的臉頰。

「啪」的一聲巨響後，小軒整個人倒在地上並嚎哭起來。
父親則是耳猶未盡，抓著小軒的衣領，把他整個人提了起來。

「衰仔！你阿媽喺出面勾佬，你仲幫住佢。我咁辛苦養到你咁大，手指咬出唔咬入，無鬼用！」

小軒面對父親的無理取鬧，只懂得以哭聲回應。

「你係咪痴線㗎！你就嚟勒死個仔啦！」母親雖然已經絕望，但為了兒子，她亦忍不住大喊。

「八婆！關你咩事呀！個仔係我嘅，我鍾意鬧就鬧，打就打！」父親可不是嘴上說說而已，他再次掌摑著小軒，一下又一下，直到小軒不再哭泣，大概是暈死過去了吧。

「你係咪痴線㗎，打死個仔啦。」

「我痴線？你唔出軌我都唔會咁，係你逼我㗎！你咁顧住個仔呀嘛，好呀，你跳落去。你跳落去我就唔再打佢！你啲咁嘅賤人，仲想扮晒嘢，我睇死你唔敢跳落去啦。係出面勾佬，依家死咗仲點享受榮華富貴呀。你有膽就……

面對父親的無理說話，母親知道任何的話語也只是多餘的。
雖然她不希望遺下小軒一人，但她知道，只要她仍然存在，小軒便會受到更多的暴力對待。

母親心裡只希望，在她離開這個世界後，父親能變回以前的模樣，照顧好小軒。

母親用慈祥的眼神多看了小軒一下後，她終於把右腳向外踏出一步。
然後，她便抱著還在襁褓中的小嬰兒，從高處急速墜下。

終於，她再也不用聽到父親那些辱罵性的語句，亦不用再遭受父親的暴力對待了。
想不到，在生了第二胎後，她所期盼的寧靜，竟在死前一刻才出現，真是十分諷刺。

她緊閉雙眼，享受著這份寧靜。
十秒過去、二十秒過去、時間已經過了一分鐘有多。

正常來說，即使從IFC頂層向下墜落，大概也不需要一分鐘的時間。
這幢只有十多層左右的大樓，母親應該早已墜到地上，香消玉殞才對。

但我卻清楚看到，就在母親快要墜到地上的一刻，她在半空中停止了。
不，正確來說，不是她停止了跌勢，而是整個空間都靜止了，因為天台上的父親亦同時停止了動作。

正當我感到奇怪之際，我身處的空間突然改變，變成了一個純白的空間。
在這空間裡，母親正緊閉雙眼躺在地上，大概以為自己仍處於墜下的狀態，而在母親眼前則站著一個人，一個高大的男人。

我自然地走到一旁，希望看清那男人的樣貌，才發現這人樣貌十分出眾，出眾得令人有點嫉妒。

「唔通我已經死咗？但點解我完全無感覺。」

母親帶著疑惑的語氣，不自覺地發出疑問，同時她亦慢慢地把雙眼睜開，發現有一名外表俊美的男人，出現在她眼前。

而這時，我才注意到，這男的雖然外表俊美，但臉上全無表情，眼神十分冷酷，有一種拒人於千里之外的感覺。

縱然如此，單靠他那出眾的外貌，相信仍會吸引不少女性靠近，我相信母親亦同樣會被吸引才對，可是，母親的反應卻出乎我意料之外。

「你……你係咩嚟？」
母親臉上流露出驚嚇的神情，然後不由自主地退後。

看到母親反應的男人，卻露出了爽朗的笑容，大概是希望母親冷靜下來吧。

「你見到我？」那男人向母親提問，但這問題卻十分奇怪，似乎另有深意。

「咩見到唔見到，我問你係咩嚟呀？」母親不但沒有因他的笑容而冷靜下來，反而變得更為激動。

「咁你見到我係咩呀？」男人的回應卻更為奇怪，我明明就在他們旁邊注視著這一切，為甚麼我卻像個局外人一樣，只有我不能理解他們的對話。

「魔鬼……你係魔鬼……唔好埋嚟！」母親驚恐地退後了，我卻愈來愈不明白，為甚麼母親會有這樣的反應。

「你唔好咁驚先，我係嚟幫你嘅。」那男人並沒有因母親的說話而感到不悅，反而更加笑意洋溢。

「走呀！我唔駛你幫呀！走呀！」

「你唔好一口拒絕我先……嗯，我諗，你需要先知道你同你老公之間發生咗咩事。」那男人雙手輕輕拍了一下，一個清適的畫面出現在母親的眼前。

那畫面不斷變化著，像在播放記錄片似的。
只是，這記錄片的主角不是別人，正正是母親一家人的狀況。

隨著畫面不斷改變，一幕又一幕的場景，像電影般展示給母親觀看。
來到最後，母親總算明白，直到現在為止發生的所有變化，都是眼前的男人弄出來的。

因為在剛才展示的影像中，在他們家裡，有一名男人，一名一直在觀察他們的男人。
那男人在不同的時間，或欺或騙，把一些不盡不實的資訊灌輸給父親，而且亦利用他的能力，在父親身上弄出一些像是皮膚病的症狀出來。

目的，十分顯而易見，那就是要破壞他們的家庭。

母親知道事實後，她除了苦笑外，也只能苦笑了。
試問誰又會相信，他們的家庭，竟會因這名男人而變得支離破碎。

可是，這男人到底是誰，又為甚麼要這樣對待母親一家呢？

（五十八）無能鬼的回憶（七）

「係你……係你拆散我哋屋企，惡魔！點解你要咁做？點解……」母親在得悉真相後，雖然憤怒，但臉上更多的是恐懼，到底在她眼中，她看到了甚麼？

「點解？你唔需要知道點解。你只需要知道，我嚟係要同你做一個交易。」

「交易？我屋企都畀你搞成咁，而我都就嚟要死，你仲想喺我身上拎走啲咩呀？」母親擅抖著大聲吼叫。

「我諗你誤會咗少少嘢，我從來無喺你身上拎走任何嘢，我只係做咗少少手腳，令你哋出現幻覺。如果你哋信心夠堅定，係唔會受我影響嘅。」

「你……！」母親用怨恨的眼神看著他。

「你冷靜啲先，你點諗唔重要，重要嘅係，呢個交易對你嚟講係百利而無一害。」

「我唔會信你㗎，魔鬼！」

「講返個交易啦，如果我話你知，你可以唔駛死，而且仲可以同你老公變返以前一樣，一家大細平平安安咁繼續生活，你會唔會考慮我嘅提議？」那男人無視了母親的憤怒，自顧自地說話，但這番話，明顯令母親產生動搖。

「變返……以前一樣……

「無錯，只要你答應今次嘅交易，你以往有嘅……唔係，我會畀更好嘅嘢你地。榮華富貴，所有嘢我都可以畀你。」

「……」內心動搖的母親，只懂得呆呆看著眼前這男人，不發一言。

「相反，如果你唔應承我，你同你個仔唔單止要死，你老公同埋小軒都唔會活得長。」男人的一字一語，都深深撼動了母親的內心。

「我……我唔會信你，邊有人可以令人死而復生……

聽到這疑問後，那男人只是嗤之以鼻，一聲冷笑後，母親的樣子變得甚為恐慌。
而我亦終於明白，為甚麼母親會對這俊美的男人毫不動心了。

只見眼前這男人冷笑一聲後，他的外貌起了急劇的變化。
他的身體不斷澎漲，足有一丈之高，他的皮膚則變得灰灰黑黑，而令人感到嘔心的，是他身體上各個大小不同的肉瘤，有些已經腐爛並滲出血水。

從他身上散發出的陣陣惡臭，就好像毒氣一般，持續往外擴散，母親接觸到那些氣體時，亦差點忍不住嘔吐大作。

「吾名乃別西卜，乃地獄的最高統帥，死而復生又有何難！」

別西卜雖外表醜陋可怕，但開口時的那股震懾力卻非同小可，母親在聽到這番話時，絕望的眼神亦變得有生氣起來。

「你……你講真？」

「魔鬼從不於交易中弄虛作假，你大可放心！」

母親明顯被別西卜的說詞吸引了，她苦思良久後，才正視著別西卜。

「交……交易嘅條件係？」

別西卜聽到母親的提問時，瞬間變回人形，臉上露出爽朗的笑容。

「好簡單，我要嘅係小軒。」

「咩……咩話？」母親難以置信地看著別西卜。

「我係話，我要小軒。」

「你......你唔係話可以畀我哋一家大細過返以前嘅日子咩？我……我唔可以將小軒畀你！」

「我係講過可以畀你過返以前、甚至比以前更好嘅生活，只係，你嘅生活唔會再有小軒存在。」

「唔得……唔可以……

「乜你真係認為，你可以無條件咁過返以前嘅生活咩？無可能，交易就係交易，你一定要有付出先得。」

「咁……咁都唔應該係小軒……咁，咁啦，你帶我走，我代替小軒，你畀佢哋三父子過返以前嘅生活啦，好嘛？」

「你以為你自己係邊個？仲想討價還價？我話你知，你應唔應承都好，小軒我都會帶走㗎啦，你襯我未改變心意之前，應承我呢個條件，咁我仲可以救返你三個。」別西卜語帶恐嚇地說。

在一旁的我，感到別西卜的說話十分矛盾，既然他有能力隨時帶走小軒，根本不需要特意把母親一家弄至如斯田地，然後才來勸誘母親把小軒讓給他。

大概，這只是別西卜的虛張聲勢罷了，若他沒有得到母親的答允，我相信他應該沒有能力帶走小軒的。

「唔得......小軒......」但母親顯然想不到這樣深遠，她只能無力地在搖晃著頭部，以示不願意而已。

「你諗清楚啦，如果你唔應承嘅話，我之後將成件事話畀你老公聽，你老公一定會內咎尋死，到時死嘅將會係你哋一家四口。如果你依家應承，你起碼可以救返你老公同埋你嘅細仔。無一個，定係無晒四個，決定權喺你手上面。」

母親聽到別西卜的耳語，確實心動了一下子，畢竟這樣做能夠令三人存活下來，聽起來實在非常不錯。

但這只是作為一個人類的想法而已，現在的她，可是一位母親，而她要面對的，是出賣她的兒子，無論是失去一個，還是失去全部，這也不是她願意看到的。

「你......點解你一定要小軒......

「你唔需要知道咁多！」

「唔得......我要知，我要知小軒之後會變成點？」

「你......算啦，就當我賣個人情畀你。你畀咗小軒我之後，我唔會對佢做任何嘢，相反，我會好好地照顧佢，比起跟住你，佢只會更加幸褔。」

「我......

「唔好再諗啦，應承我啦，將小軒交畀我，咁你就可以繼續同你老公，仲有個仔開開心心咁樣生活啦。」

雖然我不知道別西卜的企圖，但我卻深明不能跟惡魔作交易的道理。
只是，此刻的母親會不會明白這個道理，卻是十分難說。

到底，她會不會聽從魔鬼的耳語，答應這個無理的要求呢？

（五十九）無能鬼的回憶（八）

別西卜一臉自信地看著母親，看來他已認定了母親會選擇他的方案。
想想也是正常的，現在的方案比起全部都人一起死掉，的確是好了不少，若果包含母親在內的四人，只是朋友或其他關係，可能早已一口答應了別西卜的提議。

可是，別西卜看來並不明白，母親到底是一種怎樣的生物。

「我......我唔可以交小軒畀你......」鼓起勇氣的母親，終於開口拒絕了別西卜的交易。

「你講咩話？」別西卜難以置信地看著母親，眼神閃過一絲殺意並語帶威脅地說，看來軟攻不成，他打算改為強硬的手法對待母親。

「我......我唔可以交小軒畀你！」

母親話音剛落，別西卜又一次化為魔鬼的形態，右手叉著母親的脖子，把她整個人高舉起來。

「賤人！我畀多次機會你答我！」

被別西卜抓著脖子的母親，完全不能回話，可是她的眼神卻是堅決無比，看來是下定了決心不答應這場交易。

盛怒下的別西卜，用力地把母親摔在地上。
身體親吻了地板後，大口大口的鮮血從母親嘴巴吐了出來，看來傷得不輕。

「敬酒唔飲飲罰酒！」別西卜走到母親面前，右腳踢向她的腹部，好像隱約能聽到肋骨碎裂時發出的聲響。

母親被別西卜弄得半死不活的，只能在地板上呻吟著，甚麼也做不了。
然而，正當我以為他會繼續折磨母親時，他竟走到母親面前，把他的右手伸到母親的嘴上，然後他用左手用力一劃，一些墨綠色的濃稠液體，從他的右手滲出，並滴到母親的嘴裡。

我以為別西卜想利用毒藥之類的來折磨母親，但我卻猜錯了。
只見母親在「喝」了那些墨綠色的液體後，她剛剛受的傷害完全消失不見，看起來比剛剛還要有活力。

而母親亦感到自己身體起了變化，她從地上站了起來，驚訝地看著別西卜。

「你見到啦，無論你受咗幾大嘅傷害，只要我想嘅，我都可以做到起死回生，你依家信我可以救返你同你個仔啦。」

別西卜原以為，在展示了自己的能力後，母親會改變她的想法，答應這場交易。
可是，從母親的眼神裡，他知道母親完全沒有改變想法的意向。

「點解？點解你唔肯應承呢場交易，明明呢場交易對你嚟講有好無壞，點解！」

「點解？因為我愛我嘅屋企人。」

「我唔明！你口口聲聲話你愛你嘅屋企人，你依家只係要交小軒出嚟，就可以救返三個人，咁唔係最好咩？」

「最好？哈哈哈哈，你呢啲惡魔係唔會明白我哋。你要我出賣我嘅屋企人，用佢嚟換返我哋幾個條命。咁樣苟且偷生，對我哋嚟講，先係最殘酷嘅事！一係你就畀我哋四個過返以前嘅生活，如果唔係，唔駛旨意我會應承你！我係唔會交小軒畀你，等佢一個人受苦嘅。」

「愚蠢！愚蠢！你無資格同我討價還價，我講過，就算你唔應承，我一樣可以帶走小軒。」別西卜怒了，他的耐性已快要到達極限。

「如果你真係可以帶走小軒，你根本唔需要同我交易。」

「哼！唔好自作聰明啦，我要帶走小軒嘅話，根本無人可以阻止我。」

「我就係要阻止你！雖然我唔知點解你會睇中小軒，但我可以肯定，如果我應承交小軒畀你，我同我老公，仲有我個仔都唔會開心。我唔會做啲會令自己同屋企人後悔一世嘅事！

「既然你咁講，即係你唔會接受呢場交易啦！好，唔緊要，我就睇下你老公係咪同你一樣咁硬頸。」

「你死心啦，我老公同我一樣，係唔應承將小軒交畀你嘅。」

「你無利用價值啦八婆！」

別西卜知道無法從母親身上獲取承諾後，便用右手緊抓著她的脖子，用力強行把她的脖子捏爆。

而在別西卜出手的同時，母親身處的這個空間亦開始出現裂縫，然後慢慢瓦解。
之後，畫面再一次回到母親正向下墜落的現實中。

一秒過後，伴隨著一聲巨響，母親的身體便已落到地上。
強大的衝擊力使她的身體噴灑出大量鮮血，把四周染得通紅。
在街上的途人都被這一幕嚇得驚叫起來。

而在天台上的父親，正低頭看著這一幕。
原本我以為，被魔鬼捏造了記憶的父親，大概正不肖地看著母親這樣的下場吧。

但事實上，我卻看到了父親那一臉懊悔的表情。
而且，我更看見別西卜站在父親身旁，難道，他又對父親做了些甚麼嗎？

（六十）無能鬼的回憶（九）

母親自殺的那段記憶總算是完結了，而最後父親的表情令我十分在意。
所以我馬上走進最後一段記憶裡，希望把事情弄個明白。

當我走進那最後一段記憶時，卻被眼前的景像嚇了一跳。

只因甫一進到這回憶，我便看到小軒面色蒼白，胸前插著一把利刀，明顯失去了生命跡象。
而在小軒身旁，則是一臉茫然的父親。
難道，是父親把小軒殺死了嗎？

就在我疑惑之際，別西卜憑空出現了。
而看到別西卜的出現，父親馬上發狂般撲上前，感覺要把別西卜煎皮拆骨似的。

但一屆凡人，又怎可能跟別西卜對抗。
別西卜連半步也沒有移動，父親便像中了邪般，乖乖地走回小軒的身旁，死死地盯著小軒。

「望清楚，佢係畀你害死嘅。」別西卜在一旁，似笑非笑地看著父親。

只見死盯著小軒的父親，脖子變得通紅、青筋盡現，眼珠子竭力地瞄向別西卜。

「我要殺死你！我要殺死你！我要殺死你呀！」雖然父親盯著的是小軒，但這番說話明顯是對著別西卜說的。

「殺死我？好呀，試下呀。」別西卜聳了聳肩，父親身子向前一仆，整個人好像得到了解放一樣。

而父親恢復了自由後，他把插在小軒身上的刀拔了出來，向著別西卜跑去。
這次父親沒有再像之前般中邪，他順利來到別西卜身前，用盡了全身的力氣，把刀子刺向別西卜的心房。

­「嚓」的一聲，整把刀子結結實實地插進了別西卜身上。
父親沒有因此而消氣，他用力的把別西卜推倒在地上，然後把插在身上的刀子拔出來又插進去、拔出來又插進去。

這樣重重覆覆的被刀子刺破心房，正常人早已死了不知多少遍。
父親卻像殺紅了眼般，他把刀子又一次拔了出來，先是用刀刃把別西卜的兒朵割了下來，然後又劃向別西卜的咽喉。
雖然紅色的鮮血沒有像預期般噴灑出來，但被刀子割破了的位置，溢出了大量血液，即使別西卜真是魔鬼，這下子大概不死也得受到傷害了吧。

在憤怒得到充份發洩後，父親總算停止了動作。
可是，就在父親停手後的一瞬間，父親竟發出了響亮的咆哮聲。

他的咆哮聲，是我從沒有聽到過的聲音。
那種夾雜著哀傷、憤怒和絕望的叫喊聲，實在聽得人心裡發寒，要不是親眼看著父親咆哮，我可能會認為這是甚麼鬼魅的聲音吧。

父親之所以發出這樣悲痛絕望的叫喊聲，只因眼前的情景已經超出了他的精神能夠承受的狀況。

原本被父親撲倒在地的別西卜，不知道甚麼時候，竟和小軒對換了。
又或者，根本從一開始，父親襲擊的，就是小軒了。

本已死去的小軒，在父親用利刃反覆穿刺後，他那小小的身軀已變得血肉模糊，而更可怕的是，被利刃割破了咽喉的小軒，還露出了咽喉間的白骨，狀甚恐怖。

再加上雙耳被切割下來後，父親已把它們都恨恨地扔到老遠的地方，這下小軒可真是死無全屍了。

「你真係可怕，點解你會咁對自己個仔㗎？」別西卜帶著恥笑聲，再一次出現在父親背後。

「你……點解呀……點解……
幾近崩潰的父親，已無法再一次對別西卜出手了，他現在只能抱著小軒那血肉模糊的軀體，悲傷地痛哭起來。

「點解點解，你又係咁，你老婆又係咁。都唔明你哋要問原因，脆弱嘅一方畀強嘅一方玩弄，仲有咩好問。」

「老婆？我對你唔住，我對你同兩個仔唔住！對唔住……」父親的情緒進一步受到刺激，哭泣得更為厲害。

「乜你覺得好對唔住佢哋咩？咁又係嘅，如果你唔係咁懦弱，又咁唔信任你老婆，又點會畀我乘虛而入呢。講到尾，都係你唔夠堅定，先會令到你屋企搞成咁。」別西卜的說話，在我聽起來簡直是一派胡言，這種令人作嘔的掉換概念的說話方式，實在令我感到有點嘔心。

可是，父親卻對別西卜的說話照單全收。

「係……係我錯……我對唔住你哋呀！」

父親愈發責怪自己，別西卜便愈是在背後推波助瀾，相信父親此刻，已經對自己感到絕望了吧。

而這正是別西卜所期待的，只因別西卜知道，這個狀態下的人類最為脆弱，只要他稍加扶持，父親便會任由他擺佈，答應他任何交易。

此刻，別西卜終於開口，向父親提出一項交易，一項曾被母親拒絕過的交易。

「如果，我同你講，我可以令你過返以前，甚至比以前更好嘅生活，亦都可以令你老婆同小朋友復活，你會唔會可以應承我一樣嘢？」

別西卜的這番說詞，果真如滄海裡的明燈一樣，使迷失中的父親找到了方向。

「你……你講真？」
父親回頭看著別西卜，只見他滿臉期待，他到底會不會答應別西卜的交易呢？

（六十）無能鬼的回憶（十）

別西卜沒有直接回答父親的提問，而是直接走到了小軒前。
只見別西卜把墨綠色的血液灑在小軒身上後，他便由一具血肉模糊的屍體，變回毫髮無損的樣子。

「小軒……小軒！」父親看到小軒這個樣子，不禁激動起來。

別西卜則對著父親左右晃動了食指，示意還沒有完結。
然後，別西卜這次，把他的血液直接注入小軒的口中，父親看到後大吃一驚，本能地上前阻止。

然而，他還沒有出手，便突然停止了動作。
因為，他看見了一個奇蹟，一個絕不可能發生的奇蹟。

「媽……媽媽……」本來已經死得不能再死的小軒，不但身體恢復原狀，竟然還發出了聲響，雖然小軒還沒有完全恢復意識，但看來他真的「死而復生」了。

「小軒！！！」父親聽到小軒的聲音，高興得掉出眼淚來。

「小軒，對唔住……對唔住……」他上前緊抱著小軒，他能想到的除了抱歉，還是抱歉，但他內心卻發誓，他會用餘下的時間好好補償小軒。

「爸……爸爸……」小軒虛弱地說，大概他感到父親正在他身旁吧。

然而，別西卜豈會這樣輕易讓小軒復活。
別忘了，他的目標正正是小軒。

就在父親為小軒復活而感到安心之際，別西卜一下子從父親手上奪走了小軒。
父親驚叫了一聲，正想提出質問時，卻發現別西卜正把手從小軒口中伸進體來。

只見別西卜從小軒體內拿出一個光球，小軒別一次失去生命的跡象。

「小軒！你對小軒做咗啲咩呀？」

「無，我只係將佢變返做畀你殺死之前嘅狀態啫。」別西卜笑了一笑，父親臉上馬上變得陰沉起來。

「我……我都唔想……

「你唔想？定你到依家都懷疑佢唔係你親生㗎？」

別西卜的說話，使我明白了父親的動機，原來在母親死後，他並沒有如母親的期望般變回以前的模樣。
反而變得愈來愈混亂、愈來愈神經質。

現在，他終於被自己的疑心完全侵蝕，連小軒也不放過。
在母親死後才一個月，想不到父親已對小軒下手了。

當然，我相信別西卜在這段期間一定動了甚麼手腳，父親才會狠下心來殺掉小軒。

「我……」父親聽到別西卜的說話，臉上露出了尷尬又帶點歉咎的神情，看來別西卜是說中了他的想法。

「親子鑑定報告，估唔到你會偷偷地走去做呢個測試。明明個報告係今日出嘅，點解你唔等埋先決定郁唔郁手呢？」別西卜拿著一疊文件，大概就是他口中的親子鑑定報告吧。

父親看到別西卜拿著的文件，緊張地別過頭去。

「做咩咁緊張呀？唔通你係特登唔去拎份報告，等自己可以落到手？」別西卜笑著說。

父親聽到後，不禁身軀微微一震，看來是說對了。

「咁又係嘅，無論結果係親生又好，唔係親生又好，對你嚟講都係一種打擊嚟。」

別西卜說得沒有錯，如果證明了小軒不是他親生的，他一定會恨透了這種人生；相反，若小軒真是他親生的，那麼母親抱著一起自殺的兒子，會不會又是親生的呢？

不論結果如何，父親都不會得到釋懷。
或者，從他逼迫母親，使她不得不自殺開始，父親便已注定不能好好的過日子了。

「唔係…...我無錯……我……

「係咩？咁不如我話你知，你同小軒到底係咪親生，好無？」別西卜輕鬆地笑著說，卻把父親進一步推到絕望之中。

「唔好！我唔想知！我唔想知呀！」父親掩著耳朵，瘋狂地大喊。

「嚟啦，既然你都做埋親子鑑定，無理由唔睇一睇嘅。」別西卜雙手鬆了一鬆，手上的文件散落到地上。

而那些文件上，每一頁都是深奧難明的符號與標記。
唯獨是文件的右下方，「總親子指數」的欄目上，大刺刺的寫著99.9999%。

亦即意味著小軒的確是父親的親生兒子，而且，這組數字亦同時映入了父親的眼簾，本來選擇了逃避事實的父親，整個人崩潰了。

「無可能！無可能！」父親把地上報告都檢了起來，找尋著被檢查的名字。

當然，名字是他和小軒的，內容亦是真確的。

「點會無可能呢，事實證明，小軒的確係你個仔嚟。就喺啱啱，你將自己唯一嘅親人都殺死埋。」

父親失控地仰天大喊，他的內心一片混亂，腦裡只餘下一個諗頭，就是死。
他拿起刀子，一下子劃向自己的咽喉，準備跟這個世界說再見。

（六十一）無能鬼的回憶（終）

就在刀子劃過父親的脖子時，一下清脆的，像是金屬互相碰撞的聲音響起。
然後，刀刃和刀柄便一分為二，刀刃的部份落在地上，發出了清脆的響聲，父親看著刀刃，知道自己是死不成了，絕望地跪在地上。

「點解唔畀我死……

「唔好死得咁快，我頭先咪講咗，我可以幫你囉。」別西卜微微一笑。

「你……會幫我……」父親抬頭看著別西卜，眼神裡既是期盼，又是懷疑。

「我知你會好疑惑，點解我頭先咁對你，但又要去幫你。我只係想證明畀你睇，我有咁嘅能力啫。」

「你……到底係咩……」父親在最後把那個準備吐出口的「人」字吞回肚內。

「嗯，請容我正式介紹，吾名為別西卜，乃地獄最高統帥。喺同你進行交易之前，我要同你講一個事實，就係喺你身邊發生嘅所有嘢，包括你老婆出軌嘅行為，你身上面嘅病等等。全部都係我做嘅。」

別西卜輕描淡寫地說出這個事實，要不是父親剛剛聽到太多接受不了的事實，這一刻大概已經跟別西卜拼命了。

「全部……即係全部嘢都係假……」父親無力地問。

「唔係假，應該話，全部嘢都係你自己諗出嚟，我只係喺側邊加強你嘅疑心啫。」

「加強我嘅疑心……

「用講嘅方式太麻煩啦，都係你自己睇啦。」別西卜右手抓著父親的頭部，把和母親談判，要求小軒作為交易條件以外的記憶，都灌輸進父親腦內。

直到現在，父親總算知道，他和母親之間種種的懷疑，都是出於那一絲的不信任。
正常情況下，那不信任的種子，在沒有任何衝擊下，理應是不會發芽，他們應該能夠安穩地生活下去。

不過，別西卜為那種子灌輸了養份，令父親的不信任慢慢發芽，導致現時這種局面。
若然，父親能再多信任母親一點；母親又能多坦誠一點，結果可能會完全逆轉。

可惜的是，發生了的事情，已不可能改變。

「係你……係你……
父親明白了事情的始末，可是，他已無力去改變甚麼。

「嗯，係我做嘅。」和母親那時不同，這次，別西卜很爽快地承應了，一切都是他造成的。

「……」父親沉默地，用空洞的眼神看著別西卜。

「估唔到你比想像中冷靜呀。不過咁都好，我可以清楚同你傾下交易嘅事。」別西卜知道父親的心已經完全折服於佢，他有信心這次能得到小軒的靈魂。

「交易？」

「無錯，交易。頭先你都見到，我有能力令人起死回生，只要你願意，我可以將你老婆同你個仔復活。」

「復活？」

「係，我可以復活佢哋。」

「復活佢哋……」父親那空洞的眼神，恢復了一絲的生氣。

「我唔單止可以復活佢哋，我仲可以畀到更好嘅生活你哋。錢又好，樓又好，你哋想要嘅我應該都可以畀到你。」別西卜微笑著說，但這笑容背後明顯不懷好意，父親當然亦察覺到。

「你……你嘅條件係……」父親明白，天下沒有白吃的午餐，雖然他也想回復以往的生活，但是他亦明白，這絕不會是一項能夠輕易做到的事情。

「條件？好簡單啫。」別西卜把剛剛從小軒體內抽出的光球放在手上。

「我要小軒。」他淡淡地說出這個要求。

「無……無可能！」父親聞言即激動起來。
「唔好咁快拒絕我住，呢個世界無嘢係無可能嘅。你諗下，如果你唔應承就咩都無，但係如果你應承，至少一家三口可以喺返埋一齊。至於小軒，你咪當佢意外走咗囉。」

「一家三口……小軒……唔得！唔可以，我唔可以咁對小軒。」

「點會唔可以啫，小軒咁乖，佢應該都想你哋幾個開開心心咁生活㗎嘛。」

「小軒……但係……唔得……唔得㗎。」父親明顯在掙扎著，他當然希望家人能回來一家團聚，但他亦知道這一定要有代價，只是他想不到，這代價竟是他其中一個兒子
小軒。

別西卜看到父親猶疑不決，實在看不下去，決定推他一把。

「你老婆，我都有同佢提出呢個交易，佢原本準備應承我，不過，佢話畀將呢個決定交畀你。因為佢怕復活咗之後，你會因為小軒而怪責佢。」

「佢……佢真係咁講……」父親抬頭驚訝地看著別西卜。

「無錯，佢都好想一家三口開開心心咁生活，不過……佢顧及你感受先無做到決定。所以我先畀多次機會你哋，今次，你可以決定你同你屋企人，有一個點樣嘅將來。」別西卜笑著說，那一臉真誠的樣子，在知道實情的我看來，真的是極為嘔心。

「你講大話！佢唔會咁講，佢唔會咁講。原來……你想呃我，你想呃我，等我應承咗之後你就可以搶走小軒！」原來父親之所驚訝，是因為他察覺到，別西卜說的一切，都是謊言。

被揭穿了的別西卜，一臉不悅地看著父親。
「係，你老婆的確無咁講過。但係，你嘅情況係唔會改變！你一係就選擇全部一齊，一係，就選擇一家三口開開心心生活落去。中間發生嘅事，唔到你理。」

的確，無論別西卜有否說謊，父親的處境仍是沒有任何改變。
唯一不同的是，父親已知道別西卜並不是這般老實，即使他如別西卜所言，答應他的要求，到底最後能不能順利復活，仍是一個疑問。

而更重要的，是他不希望再傷害他的家人，他並不希望家裡的成員再受苦。
但眼前的，卻是使家人復活的最後希望。

在這情形下，父親只好作出決定。
「我……我唔可以交小軒畀你……

「兩公婆都一樣咁蠢，好啦，你可以去……」別西卜的「死」字還沒有說出口，父親便打斷了他的說話。

「但係……我想我嘅屋企人復活……

「哈，你真係唔係一般蠢喎，你覺得呢件事有可能發生咩？」由於父親的要求和母親的要求也是一樣，面對這樣愚蠢的夫妻，別西卜也忍不住笑了起來。

「我明白，要有代價......所以......」父親深深吸了一口氣，又再開口。

「你......你可以帶走我！」

「帶走你？」別西卜皺了皺眉。

「無錯，帶走我，無論你要我做咩都得，我都會聽你講。條件係，你要畀佢哋三個復活，等佢哋可以一齊生活。」父親堅定地說。

「乜你覺得，憑你可以換返佢哋三個條命咩？」別西卜冷笑了一聲。

「我......我只可以做到咁。如果你要更多，我......我無辨法。」父親下定了決心，寧願犧牲自己，也不可以再犧牲他的家人，他，選擇了以這種方式贖罪。

別西卜聽到後，本想一口拒絕，但他心裡也知道，是不可能得到小軒的了，預期比甚麼也得不到，能拿到手的就應該拿到手。

「好，我應承你，只要你將自己嘅靈魂交畀我，我保證令佢哋三母子一家團圓，永遠喺埋一齊。」

父親感到有點愣然，因他並沒有想到事情竟會這麼順利。

「你......你無呃我？你唔會反口？」父親再次確認。

「廢話，承諾對魔鬼係絕對嘅，不論邊個都好，都唔可以違反。只要你應承交出你嘅靈魂，任我操控，我就保證佢哋三母子一家團圓，永遠喺埋一齊！」別西卜再一次說出剛才的條件。

父親想了又想，雖然仍然感到奇怪，但他相信，情況不可能比現在更差。
能夠團圓，總比悲慘地離開這世界好吧。

「好，我應承你。」父親下定決心，以自己的靈魂，換取三母子的團圓。

在一旁看著的我，已猜到別西卜在玩甚麼把戲。
只是當時的父親並未能察覺別西卜的意圖，欣然答應交易。

「既然係咁，你將你嘅名字講出嚟，宣誓將靈魂交托畀我，從此任我差遣。」

於是，父親便聽從別西卜之言，說出誓言。

「好，我別西卜，接納你的靈魂，為我差遣。我將實現你的願望，令你的妻兒，再次團圓，永不分離。」

話畢，別西卜向父親伸出了右手。

「好，如果你決定咗答應呢場交易，就將你嘅右手手指公貼向我，此為締結契約之誓。」

父親沒有多想，便把右手伸出去，當他們的大姆指緊貼之後，一道暗黑的光芒把他們都覆蓋著。

看來，契約正式生效了。

回憶來到這裡，總算全部結束。
現在，我總算知道了無能鬼的過去，而我，亦大概知道，為甚麼我又一次會被盯上。

大概，別西卜也跟其他魔鬼一樣，對潛伏於我體內的那怪物感到興趣了吧。
不管怎樣，如果我的對手是別西卜，也總算能解釋到，為甚麼他能逃過炎冰的追踪了。

只是，這個實在算不上甚麼好消息，看來我要趕快把這情形告訴天命叔了。
我拿著最後一個記憶球體，把它放好後，整個記憶空間開始崩壞，接下來，我應該會回到公園去吧。

不知道無能鬼在取回這些記憶後，會有甚麼反應和行動呢？
既然他不能違抗別西卜，我還是不要寄望太多比較好。

此刻的我，雖然對事情已經了解得七七八八，亦認為可以開始進行反擊，
卻萬料不到，在回到公園後，竟會發生這樣的事情。

（六十二）我的「另一面」

「公園？我返咗嚟？」在找回無能鬼的記憶後，果然如我所料般回到公園。

我相信替無能鬼找回那些記憶後，他應該能變得清醒，協助我一起對付別西卜，並找到炎冰。

於是我在公園裡四處尋找著無能鬼，希望能早一步解救炎冰。
突然，我聽到了一聲淒厲的慘叫聲，我馬上認出，這是無能鬼的聲音。

我朝著聲音的方向跑去，當我來到涼亭前，我看到無能鬼雙手抱頭跪在地上，加上他一臉恐懼的神情，難道別西卜對他做了甚麼？

我怕那是別西卜設下的陷阱，於是我不發出任何聲響，慢慢地靠近無能鬼，希望能接近並安撫他。

豈料我走到他附近時，他突然抬起了頭，用恐懼的眼神看著我。

「無能鬼，發生咩事呀？」我看著他的眼睛，彷彿也能感到他的焦慮。

「你唔好行埋嚟！」無能鬼的咆哮聲使我停下腳步，我一臉茫然地看著他，但他卻好像看著甚麼怪物似的，這立場反轉了吧？

「你講咩呀？係我呀，子鋒呀，我啱啱幫你搵返你嘅記憶啦。」不知道是甚麼原因，我對無能鬼的說話，竟察生了一絲焦躁。

「子鋒？你唔係佢？唔係，你係佢！佢就係你，你就係佢……魔鬼……」無能鬼的話愈來愈奇怪。

「你講咩呀？我聽唔明呀。」我被他的說話弄得更為焦躁，身體忍不住向他更加靠近。

「你唔好埋嚟呀！你……你走開！」無能鬼隨著我的靠近，忍不住大聲咆哮起來。

正常情況下，看到他這樣的情況，我應該已經停下腳步，讓他緩和情緒的同時，也好讓我思考下一步。
此刻的我，不但沒有停下腳步，反而更逐步靠近他，大概由於心中的焦躁不安，驅使我這樣行動。

無能鬼看到我沒有離開的意圖，情急下的他靈力大開，嘗試把我逼退。

面對著這樣的靈壓，即使是有修為的人，相信亦會被稍為逼退並緩下腳步。
而失去靈力的我，更應該感到寸步難移才對。

可是，說也奇怪，這刻的我完全感受不到任何壓力，前進的腳步亦沒有放緩。

無能鬼眼看無法阻止我前進，他只好隱藏了自己並藉此逃跑。
眼看失去了無能鬼的踪影，我下意識地把我的右手抓向右方！

而這一抓，我竟成功地抓到無能鬼的脖子。

「你想去邊？」我並沒有注意到，這時的我到底有多異常，我的心裡，只餘下焦躁和不安，我很想把這種情緒發洩出來，而對像就是眼前的無能鬼了。

無能鬼被我抓著的一剎那，他的恐懼、不安和無助透過我的指尖傳進我的體內。
然後，一段奇怪的影像亦隨之出現。

那段影像非常模糊，我只隱約看到一個小孩，一個不會超過十歲的小孩，雙手沾滿了血跡，獨自一人站在血泊中，詭異地笑著。

這一幕異常的影像使我清醒過來。

「我……我做咗啲咩……」我難以置信地看著自己的雙手，影像裡的小孩，竟有一種跟我互相重疊了的感覺，不可能，那只是一段影像而已，跟我可沒有任何關係。

「你終於露出本性啦！」無能鬼乘著我仍在混亂之中，掙脫了我的右手，向後退了數步，警戒地看著我。

「本性……唔係，我……我唔知你講咩。」我搖了搖頭，一方面想表示不明白，一方面想把腦海那詭異的影像驅散。

「你唔知我講咩？唔係，你知嘅。只係，你唔記得咗啫。」無能鬼拿出了一個光球，那光球半黑半白，黑白互相交纏，慢慢變成一片混沌。

「唔記得咗……你係指……」我看著那個光球，好像想起了甚麼。

「無錯，你唔係你想像中咁，亦都唔係咩好人，你只係一個魔鬼！」

「魔鬼？唔係！我唔係！你亂講！」我激動地大喊。

「我無亂講，既然你幫我搵返啲記憶，你一定知道呢個光球代表住啲咩。」

「唔通……」我瞪大雙眼，難道這就是我失去了記憶？不對，我可從沒有失去記憶的感覺。

我還記得我在哪裡讀書，我還記得我有哪些朋友，我還記得……
慢著！我……我真的還記得嗎？

我小學時是怎樣的？
升到中學後，我小學的朋友到哪裡去了？
為甚麼我一次也沒有跟小學的朋友聯絡？
為甚麼？為甚麼啊？

「係咪諗唔起以前嘅嘢呢？正常，好正常，因為你嘅記憶一直被封印住，就好似之前嘅我咁。我好多謝你搵返我嘅記憶，我亦都終於知道別西卜對我做咗啲咩，我好多謝你！」

「夠啦……唔好再講……」我不想聽！我不想聽！

「不過！正正因為我記得返所有嘢，我更加知道你嘅可怕之處。你同別西卜根本無分別！唔係，你……比佢更可怕！」

「夠啦！我唔知你講咩！我唔知你講咩呀！」

「你唔知？唔係，你係唔記得。」

「我唔信……我唔信！」

「你唔信？如果你係唔信，你拎住佢。」無能鬼把那混沌的光球伸向我的眼前，我看著這光球，一種不安但又熟悉的感覺向我傳來。

「我……」我盯著眼前的光球，我……我猶豫了。

「你有必要知道你嘅過去，如果唔係，你總有一日，會不由自主咁傷害到身邊嘅人。與其係咁，不如拎返啲記憶，由你去選擇……惡定係善。」

那混沌的光球就在我眼前，我……應該把它接過來嗎？
如果，我真的如無能鬼所說，是一頭魔鬼，我……我該怎麼辨？

（六十三）被遺忘的記憶

在我眼前的光球，有一種莫名親切的感覺。
但親切感背後，那極度的邪惡卻令我卻步，我真的不知道應否接受這光球裡的記憶。

我的手像凝固了般停在半空中，久久沒有動靜。
無能鬼看到我的樣子，終於忍不住說。

「唔好猶豫啦，接受佢啦！」

無能鬼把光球遞向我的右手，我的食指和光球互相交接了。

「老婆，個仔出世啦。」
「畀我望下。」
「我幫佢改咗名啦，子鋒，你話好唔好呀。」
「子鋒嗌爸爸呀，你聽唔聽到呀？」
「子鋒真係叻，咁快學識行路。」
「子鋒，子鋒。

記憶的碎片在我腦海裡像缺堤般瘋湧而出，我腦內那些缺失的部份，正開始慢慢被這些碎片填補。

「子鋒咁快學識寫字，叻叻喎。」
「係啦，係咁啦，你學識踩單車啦。」
「子鋒真係乖。」

一幕又一幕，被父母親稱讚的片段，溫暖了我的內心，我頓時感到非常滿足。

「子鋒！你做緊乜嘢？」
「老婆，子鋒佢今日走去用火機燒個蟻巢……

「無嘢嘅，細路仔貪玩啫。我哋教好佢咪得囉。」
「唔係呀，我今日忍唔住打咗佢一巴，但佢個眼神……好恐怖。」
「你太攰，諗多咗啫。同埋子鋒咁細個，無心嘅。」
「就係無心先驚……

「唔好諗太多啦，聽日我照顧佢，你休息下啦。」

在漫長的片裡，看來這是我第一次作出讓父親不高興的事情，但不可能，我不相信我會這樣做！

「子鋒你做咩呀？成手血啦，快啲過嚟。」
「老婆咩事呀？」
「子鋒佢整親呀，你快啲嚟幫手啦。」
「我叫白車。」

「好在子鋒無事咋，真係嚇死我。」
「老婆，你覺唔覺子鋒……有啲奇怪呀？」
「係啦，明明教咗佢好多次唔好玩刀呀、較剪㗎啦。」
「唔係呀，我係指……

「指咩呀？」
「你無留意，頭先子鋒完全無喊過咩？」
「吓？係咩？無留意呀，頭先我都嚇到三魂唔見七魄，仲點會留意到呢啲小事。」
「小事？佢整親但係無喊喎？」
「有幾奇，可能佢驚得滯嚇到唔知點算，咪連喊都唔喊囉。」
「希望係咁啦。」

這次是我又長大了一點的時間，我在廚房裡用刀輕輕割破了自己手指上的皮膚。
而且，雖然片段裡的母親和父親都沒有看到，但我可是清楚看到小時候的自己，在割破自己的手指時，是多麼的冷靜，而且血流出來時，那種像是帶點興奮的眼神……

那真的是我嗎？不可能，絕不可能。

記憶繼續不斷推進，我愈看愈感覺那不可能是我。
只是……每當記憶前行了一點，我的內心就好像得到了滿足，並被甚麼填補了似的。

不，我不承認！
如果要我承認這些記憶全都是屬於我，豈不是要我推翻一直以來做人處事的態度，嚴重點來說，豈不是要我推翻自己的存在。

我已經搞不清楚，到底哪個才是真正的自己。

記憶裡的我，做的事愈來愈過份，這已經不是一句小孩子惡作劇就能帶過去的了。
而父母親亦察覺到我的異常，父親對我便愈來愈嚴厲，而母親則是努力教導我。

兩人都只是希望，我能夠變成一個正常的小孩而已。

此刻的我，雖然在接受著這些記憶的碎片，但並沒有窒礙了我的思考。
正因為如此，我才能像個觀眾一樣，分析著記憶裡的自己，亦因為這樣，我的內心變得更為緊張，更為害怕。

而最教我害怕的是，在抓著無能鬼脖子的一瞬間，那個雙手染血的小孩，我已經認出了，那就是小時候的我。

可是，到底發生了甚麼事情，才會使以往的，變成滿手鮮血的狀態呢？
我不敢想像，我實在不敢想像！

「魔鬼！」無能鬼的說話在我腦海中響了起來，不，我不可能是魔鬼。

可是，要來的終歸要來，雖然記憶還沒有來到沾滿血的那一幕，但我感到，接下來將會面對那染血的真相。

而現在，我看到父母拖著我，把我帶到一個奇怪的地方，那地方感覺像是一個道堂。

進到道堂後，我總算明白，為甚麼會有一種奇怪的感覺，因為，這道堂感覺跟天命道堂是一樣的。
但是，我從沒有聽過天命叔提過，他曾跟小時候的我碰過面。

道堂內，我只看到一對夫婦在跟我父母對話。
那兩人的身影十分模糊，看來這段記憶是我最為模糊的了。

而在這奇怪的環境裡，我還看到另一個充滿稚氣的小女孩。
那小女孩看起來跟那時的我差不多大，而且，給我一種非常熟悉的感覺。

直覺告訴我，我是認識她的！

我的心臟跳動得愈來愈強烈，因為，我雙手染血的那個場景，正正是在道堂裡。
我知道，我害怕並不願接觸的真相，像會在這裡被揭開了。

到底，那時的我做了甚麼可怕的事情呢？

（六十四）無法得知的真相

「道長，我哋個仔究竟發生咩事？」
「係囉，點解佢愈大愈奇怪嘅？之前我仲見佢劃傷自己，佢見到血嗰個樣，就好似……就好似……

我看得出他們兩人對小時候的感到非常不安，亦十分擔心我的情況。
要不然，以我熟知兩人的性格，他們不會輕易把我帶去求神問卜的。

「你哋冷靜啲，子鋒佢係有啲問題，不&^%&$」那人的聲音非常模糊，聽起來跟天命叔不太相似，而且最後的聲音像鬼食泥般帶過了，可能是我原本就沒有聽到他的說話吧。

然後，我努力地想走到他們身旁，仔細傾聽他們的對話，但我發現，眼前好像有一股無形的阻力，令我無法走近他們。

由於無法得知對話內容，我只好轉為觀察其他事物。
那個一臉稚氣的小女孩，我愈看愈是眼熟，感覺快要想起了甚麼似的。

我這思緒被一聲叫喊聲截斷了。
我馬上向聲音方向望去，只見原本站在父母一旁，那個小時候的我，此刻的臉容，竟是如此的猙獰。

那個模樣的我，比我見過的惡人和惡靈都要可怕，我實在想像不出這個竟會是我。

「小朋友，你知唔知你今日嚟做咩呢？」
「臭道士，我今日嚟幫你做忌呀！」

父母聽到後，都不自覺地後退了一步。

「道長，佢……

「嗯，比想像中麻煩，你哋唔介意嘅，可唔可以畀佢嘅$#@$%^

道長的說話又一次變得模糊起來。

「臭道士，憑你想對付我？」
當我還在集中精神，嘗試聆聽道長的說話時，小時候的我突然張開大口，撲向道長。
難道這就是我雙手染血的開端嗎？

然而，我已經無法知道接下來到底會發生甚麼事情了。
因為，我眼前的影像突然完全停止。

「咩事？點解會……」我心裡的疑惑還沒有來得及形成，眼前的一切又起了變化。

只見在我眼前的一切，像在倒帶般快速地回轉。
而在倒帶的同時，腦袋像被錘子狠狠地敲打一樣劇痛難當。

伴隨著劇烈的痛楚，我只能瞪著眼看著所有回憶在高速倒放著。
直到我變回了一個小嬰兒後，所有的東西都消失了。

四周餘下的，只有無盡的黑暗。
「搞……搞咩呀……」黑暗降臨的同時，我的頭痛稍為緩和了一些，但那種痛楚仍然沒有消散的跡像。

我忍耐著頭部的痛楚，抬頭環視四周，但除了一片黑暗外，便甚麼也沒有了。
難不成，我會永遠被困在這種地方嗎？

我在這黑暗的環境裡四處走動著，不知道方向，不知道時間，一切一切，都只有黑暗而已。
我仍然不願放棄，繼續走動著，因為，一但停下了腳步，我知道自己不會再有動力起來，我大概會在這空間裡徹底消散吧。

可是，我不能接受這樣的結局。
那些未知的記憶，那可惡的別西卜，還有，仍在外面身陷險境的炎冰，我不會接受就這樣迎來終結。

我繼續走動著，一直向前走。
不，我甚至連自己是否在向前走著也不清楚，我只知道，雙腿已開始發麻，積累下來的疲勞亦快要爆發出來，我快要走不動了。

「十一萬六千……十一萬六千零一……」在這黑暗的環境裡，唯一支撐著我的，就是自己的心跳聲。
我憑著自己的心跳聲，去判斷自己大約過了多少時間。

為了能夠盡量延長找到出口的時間，我以不影響自己心跳的步伐一直行走著。
我希望能夠盡量維持體力，以應付接下來未知的一切。

然而，算著算著，已經不知不覺過了十一萬多秒，即差不多三十二小時了。
或許，實際的時間比這個更長吧，因為，我發現自己的心跳聲變得慢下來。

不過，我知道自己差不多到達極限了。
因為，原本仍在堅持行走著的我，已經像石化了一般，站在原地好一陣子了。

我整個人變得非常疲累，好想睡……好想從此一睡不醒……
「對唔住……我……攰啦……」我也不知道這句說話到底想跟誰說，但我實在撐不下去，我要睡了。

「醒呀！你唔可以留喺呢度，你有責任去承擔一切。」一把像經過特別處理的聲音，在黑暗的環境裡響起。

「你係邊個？我……我好攰……」我躺在地上無力地回應著。

「你係陳子鋒，你朋友仲等緊你！仲有你嘅過去，你唔可以就咁走咗去！」

「陳子鋒……朋友……

「黃炎冰，你唔好話你唔記得佢！你仲爭佢嘢，係你欠咗佢㗎！」

「黃炎冰？我……我欠咗佢？」

「係，你唔可以就咁走咗去！」

「算啦，我……我好攰……我已經唔知自己到底係咩人，又可以做啲咩……

「陳子鋒，過去係過去，未來會係點，係由你去操控。過去嘅係你，呢段時間積極咁生存，去幫其他人嘅，都係你。你唔需要否定晒你自己。」

「但係我嘅本性……

「你嘅本性係點唔重要，無論你係魔鬼定係普通人，你都可以選擇。」

「選擇？」

「無錯，做壞事又好做好事又好，你都可以選擇。但係你依家放棄嘅話，你就係逃避，你唔應該逃避，你仲有一班親人同朋友等緊你！」

「親人……朋友……」本來無力的我，腦海裡開始閃過他們的樣子。

「無錯，所以你一定要醒返，你一定要面對，唔好好似我咁逃避問題，之後仲要做錯選擇。」

「你……你係邊個？」

「我？我咪你口中嘅無能鬼囉。呢次係我第一次，亦係最後一次幫你。你要醒返，然後做好你嘅選擇。」

「最後一次？你講咩呀？」我的意識開始慢慢恢復。

「唔好問啦，我頂唔住啦，你快啲離開呢度。之後，去面對你嘅命運。」

黑暗中的環境，突然亮起了一絲光芒，我知道，那是無能鬼替我創造的出口。

「走啦！唔好再諗啦！之後你可能會好迷茫，但係，相信你自己，唔好迷失，你得㗎。」

「咁你會變成點？」

「我變成點唔重要。我係因為你幫我拎返啲記憶，先記起別西卜對我做過啲咩。亦因為咁，我先可以暫時擺脫佢嚟幫你。我無辨法對佢做啲咩，但係你可以，你出返去之後，幫我好好教訓佢就得啦！」

「但係……

「唔好再講啦，我……我就嚟控制唔到……你……唔好再迷失啦，過去同依家嘅你都係你，你要相信自己，相信你身邊嘅人……

無能鬼的說話來到這裡，便突然發出悽慘的叫聲。
我不知道無能鬼到底怎麼了，我只能聽從他的說話，向光芒跑去。

只見我眼前的光芒開始收窄，而且速度奇快。
我只好加快速度向前奔跑，但那光芒的裂縫實在消失得太快，剛恢復意識的我，身體仍然沒有完全恢復過來。

就在光芒即將消失之際，我右腳用力撐了一下，向前飛撲起來。
而我亦終於趕在最後一刻離開了這個鬼地方了。

然後，我感到自己一下子撲倒在地上，身體跟地面來了一個熱烈的親吻。
我看了看四周，是公園，是2006年的公園模樣，我回來了！

無能鬼呢？他到底怎樣了？

（六十五）別西卜降臨

我抬頭的瞬間，便已發現無能鬼站在我的前方。

「無能鬼。」我看到無能鬼低下了頭，感覺有點不對勁。

而這感覺，很快便變為了現實。

只見無能鬼的身體開始慢慢扭動，漸漸變得像扭麻花一樣。
他的嘴巴慢慢張開、慢慢張開……

就在我以為他已經把嘴張開至極限之際，我聽到一些像是甚麼東西被撕裂的聲音。
然後，無能鬼的嘴突破了他能張開的極限，兩頰開始出現了裂痕。

他的上唇愈拉愈高，嘴巴愈張愈大，無能鬼的樣子開始變得跟日本傳說的裂口女一模一樣。

看見如此恐怖嘔心的畫面，我的心情並不好受，但我並未因此移開我的視線，因為，我感到有甚麼比這畫面更嘔心的事物，準備從無能鬼的體內破繭而出。

果不期然，無能鬼的身體開始抖動起來。
然後，無能鬼那本已分為兩半的頭部，突然徹底斷開，上半部份掉在地上，發出了沉重的聲響。

我還沒有反應過來，大量的蒼蠅從無能鬼的體內瘋湧而出，那龐大的數量一下子佈滿了整個公園，那煩人的嗡嗡聲使我禁不住掩蓋著自己的耳朵。

大約過了半分鐘後，總算沒有更多的蒼蠅出來。
但是，伴隨著最後一隻蒼蠅，一隻詭異的手臂，從無能鬼的體內伸了出來。
先是右手，之後是左手，然後，我看到一個像是頭顱的物體向外伸了出來，最後，一個詭異的人形物從無能鬼的體內爬了出來。

就在那人形物離開了無能鬼的身體後，無能鬼的身體像是失去了支撐般，整個倒在地上。
那人形物朝著我詭異地笑了一笑後，便自顧自地把無能鬼的頭顱撿了起來。

「你想點？」我警戒著說。

人形物並沒有理會我，只見他拿著無能鬼的頭顱，一下子放進嘴內。
無能鬼的頭顱進入了他的體內，然後我便聽到了痛苦的呻吟聲。

那聲音慢慢變小、慢慢變小，然後便徹底消失了。
而無能鬼那倒在地上的身體，隨著那呻吟聲的消失，也慢慢地開始瓦解了。

「無能鬼！」我看著眼前的一切，但絲毫不敢亂動，因為我感到那人形在吞噬了無能鬼的頭顱後，一股無形的邪氣猛然向我襲來。

人形物的形態亦開始轉變，慢慢地，他開始轉變成我熟悉的樣子
別西卜。

「別西卜！」我大喊一聲，朝著別西卜跑去。
我也不明白為甚麼自己會有這個舉動，只是，那一刻的我，並不希望無能鬼一次又一次的被別西卜玩弄。

但是，別西卜的能力和原本的我根本不在同一個次元。
更何況現在的我，他只是輕輕揮動了左手，我便像斷線風箏一樣向後飛去。

被吹飛了的我，勉強站穩了陣腳，便打算再次奔向別西卜。
可是，我卻發現自己無法移動。

無法移動的原因，來自於眼前的巨大壓力。
我微微抬起頭，只看到別西卜已經站在我的前方，低頭看著我。

雖然他的身形跟我差不多，但此刻的他，竟看起來如此巨大。
我禁不住吞了吞口水，希望能稍為冷靜下來。

「垃圾！」別西卜的一句說話，便已令我的神經極度繃緊，心臟像要裂開似的。

別西卜把右手伸到我的面前。
他的手看起來異常巨大，我感到從他的手心傳來濃重的殺氣。

我知道，只要他用力一握，我的頭顱便會爆開。
我的生死，完全操控在他「手裡」。

在別西卜的威壓下，我只能閉上雙眼，靜待死亡的到來。

「反抗佢！」閉上眼的同時，內心深處突然浮現了一把聲音。

我感到全身突然充滿了力氣，所有的不適亦同時消失了。
我馬上張開雙眼，看到別西卜的右手正要抓下來。

我本能地向後退開，躲開了他的襲擊。
只見他臉上閃過一絲驚訝的神情，我知道機會來了，我用盡了全身的力氣，右腳向後一蹬，整個人像箭一樣衝進他懷裡。

別西卜料不到我會突然反抗，始料不及下，我的右拳已轟進他的腹部。
但是，在拳頭接觸到別西卜的身體時，就像碰到一塊厚重的鐵板，發出了沉重的聲音。

別西卜紋絲不動，明顯地，這一拳對他並沒有造成任何傷害。

「果然係垃圾！」別西卜哼了一聲，便又把我震開。

我人還沒有站穩，便感到強大的壓力向我襲來。
然後，我的身體深處，像有誰在替我操控著身體一樣，把別西卜的攻擊擋了下來。

雖然我成功把別西卜的攻擊防下來，但力量上的差距，使我仍然受到不少傷害。
這樣的攻防往來了兩三次後，我的身體已經傷痕累累，只能努力保持清醒，不讓自己就此倒下。

「奇怪，明明你只係垃圾，點會仲可以企喺度？」別西卜用疑惑的眼神看著我，好像不能理解為何我仍能站在他面前。

其實我也不知道為甚麼會這樣，只是在纏鬥期間，我能感到一絲一絲微弱的靈力，從我體內散發開來。
雖然我仍未能操控這些靈力，但我感到靈力正一點一點地回復過來。
這亦意味著，天命叔當初嘗試封印我體內那傢伙的計劃失敗了。

不過，眼下卻不是擔心這問題的時候。
因為，別說制止體內的那傢伙了，我連能不能撐過眼前的危機也不知道。
說不定，現在就是我的死期了。

當我想到，這可能是我的死期時，別西卜不知道甚麼時候來到我的面前。
他的右手化成一把利刃，恨恨地刺向我的心臟。
我命休矣！

（六十六）大難不死

別西卜的右手已經來到我心臟的前方，我感到胸前一痛，我知道自己即將要被他刺死了。

然後，我感到自己的意識遠離了自己的身體，一股強烈的，像是睡意的感覺向我襲來。
難道，這就是死亡時，靈魂脫離肉身的感覺？

我無法確定接下來到底發生了甚麼事情，因為，我已失去了意識。

「子鋒！子鋒！」

是誰？

「子鋒，醒下呀！」

聲音有點熟悉。

「醒呀！快啲醒呀！」

是，是阿奶嗎？

我悠悠醒轉過來，只見阿奶雙眼通紅，看來很是擔心。

「我……我無……」我本想安慰阿奶，但我只是輕輕張開雙唇，這一微小的動作，卻令我感到一陣劇痛，連話也不能好好地說。

「子鋒你醒啦？你無事就好啦，我好擔心你。」阿奶看到我清醒過來，本已通紅的雙眼，再次湧出淚水。

我想伸手替她拭掉淚水，但此刻的身體卻沉重得不像自己似的。

「郁呀！同我郁呀！」我內心如此吶喊著，現實卻是絲毫無法移動，到底我失去意識期間發生了甚麼事情。

溫熱的淚水落到我的額頭上，然後在我臉上慢慢流動。
臉上那溫熱的感覺，使我的意識變得更加清晰，身體的痛楚亦隨著這股溫熱的感覺慢慢緩和。

然後，我才意識到，雖然我仍在公園內，但天空竟變得一片漆黑，即是說我失去了半天的意識了。

就在我還在疑惑的期間，我聽到一把熟悉的聲音從不遠處傳來。

「阿奶，子鋒點呀？」這聲音的主人，正是天命叔，他到底怎麼會來到這裡？

「我唔知……佢好似好辛苦，又好似郁唔到咁……」阿奶看到天命叔，才強行把淚水止住，用顫抖的聲音把我的情況告訴天命叔。

天命叔看到我後，眉頭一皺，便蹲下來抓著我的右手，替我把脈。
他抓著我的右手好一陣子後，臉上變得愈來愈陰沉。

阿奶似乎察覺了有甚麼不妥，著急地問。
「天命叔，子鋒佢點呀？佢……

「佢無事……不過……」天命叔看著我欲言又止，然後又搖了搖頭。

「不過？」阿奶露出憂心的表情。

「唉，唔好講住啦，依家帶子鋒返去道壇先啦。我都有嘢要問佢。」

話畢，天命叔便帶著我和阿奶回去道壇。

「阿奶，你扶一扶佢先。」天命叔向阿奶示意，空出雙手來準備開門。

「我……我企到……」在乘車途中，我的身體已經恢復得七七八八，雖然痛楚仍然存在，但總算勉強能動起來，說話能力也勉強恢復了。

才想著身體的活動能力應該恢復的時候，腳下突然一陣無力，整個人便脫力般向前仆到。

還好阿奶眼明手快，在我仆向前方的同時，她的右手已輕輕地摟著我，把我扶穩了。

「都係等我扶你啦。」阿奶擔憂地說，我也不好再堅持甚麼。

進到道壇裡，一陣熟悉的味道撲向我的鼻子。
我朝氣味來源看了一眼，只見天命叔正拿著一碗墨水般漆黑的液態物，並慢慢走向我。

「飲咗佢。」天命叔把碗拿到我面前，並沒有多說甚麼。

「又係呢碗嘢？」我皺著眉，萬般不情願地把碗接過來。

換了從前的我，肯定不會乖乖把這碗坑渠水放進口內。
但今次我並沒有任何掙扎，很乾脆地決定把整碗喝掉。

可是，難喝的東西並不會因為我的決心而有任何改變。
那種坑渠水的臭味直撲腦門，我雖已用最快的速度把整碗東西灌進我體內，但身體仍難免產生了反胃的感覺。

還好我強忍著這種不快的感覺，才不至於把喝下去的都吐出來。
即使如此，仍有少許液體因為反芻回到口中。

「吞落去，唔好吐出嚟！」天命叔察覺到我的情況，馬上緊張地說。

聽到他的話後，我馬上把口內那少許液體再次吞到胃裡。
過了一陣子，我感到身體那種疼痛感幾乎徹底消失了，然後我稍為動了動手腳，行活亦開始靈活起來，大概是剛剛那碗藥開始起效了吧。

天命叔看到我輕鬆起來，臉色卻比剛才更加難看了。

「阿奶，我無事啦，唔駛咁擔心。」我無視了天命叔那難看的表情，轉過頭去安慰阿奶。

阿奶看到我比剛才精神多了，臉上才勉強露出了一絲笑容。

「既然你已經無事，我有啲嘢要問你。」天命叔用凝重的聲音打斷了我和阿奶的對望。

「問我？」我看了看天命叔，從他的眼神，我知道我是必需把剛剛發生的事情都告訴他。

只是，心底裡，我卻不希望把剛剛的經歷再訴說一次。
因為，我實在不想再度想起，那從危急狀態中，拯救了我性命的某種事物。

「嗯，你應該知道，事情嘅進展，已經又一次超過我哋嘅預期。所以，即使係再細微嘅線索，我都要知道。」天命叔好像察覺到我內心的不安和那準備隱暪的意圖，遂他用堅定的語氣再一次要求我把事情的經過說出來。

既然話已至此，我知道是無法隱暪下去的了。
我決定把整件事情都告訴天命叔，除了那在我體內深處的不詳之物。

我清了清喉嚨，準備把事情和盤托出之際，阿奶卻突然站了起來。

「你哋有嘢講嘅話，我諗......我都係走先啦。」

我聽到她的說話後，一臉意外地看著她。
只見阿奶看著天命叔，眼神帶有某種決意，好像從她心底肯定了甚麼似的。

「既然你決定咗，咁你走啦。」天命叔點了點頭，示意阿奶離去。

決定了甚麼啊？到底現在又發生了甚麼事情？
我看著阿奶的眼神，我的心情有點忐忑，總感覺，我不能就這樣讓阿奶離去。

「阿奶，我......」我正想說些甚麼，阿奶卻已先我一步阻止了我。

「子鋒，我......我無事，你唔駛擔心我，你同天命叔處理好呢件事先啦。我哋......之後再見啦。」阿奶的說話裡好像帶點寂寞的感覺。

我想挽留她，但當我再次看到阿奶的眼神，我知道她已作出了決定，我......再也留不下她了。

我乾瞪著眼，目送阿奶離去。
在離開前，阿奶回頭看了看我的眼神，那略帶歉意的眼神，我彷彿知道了，她的決定是甚麼。

「碰」的一聲，道堂的門被關上了。
道堂的氣氛好像凝結起來，沉默良久，我才打破了這悶局。

「阿奶佢......」我本想詢問天叔，到底阿奶的決定是甚麼，但話到嘴邊，又被我硬生生吞回肚內。

天命叔看到我這個樣子，輕輕嘆了口氣。
「子鋒，有啲咩都好，等件事完咗，你再親自去問佢啦。始終你嘅世界，唔係人人都可以接受到。而佢都諗咗好耐，我估......佢都唔想係呢時間影響到你。」

從天命叔的說話中，看來阿奶已經跟他商談過，決意亦已非常明顯。

「我......我明白嘅......」

其實我內心亦不想阿奶被牽扯進我那詭異的世界裡，所以當初才會主動地把我和她的關係分割開來。

只是，當她真的下定決心時，我的內心卻又非常動搖。

「唔好諗太多啦，點都好，生存落嚟先有機會改變命運。今次件事仲未完，如果解決唔到件事，唔單止你，炎冰、小詠、阿奶甚至更多你身邊嘅人，都會有危險。」

的確，現在最重要的，是把眼前的事情給解決掉，否則，我的顧慮也只是多餘。

然後，我把這天遇到的事情都告訴了天命叔，除了關於我體內那怪物的部份。

（六十七）我還是這樣無能

「竟然會係別西卜......」天命叔皺了皺眉，臉上一副不安的表情。

「無錯，我本來以為我會死，點知醒返嘅時候，就見到阿奶......」想起阿奶，我心又有點不知所措起來。

「估唔到又係佢......今次真係麻煩。」天命叔沒有理會我的說話，仍然一臉不安地思考著。

「麻煩？」我為他的不安感到奇怪，畢竟我很少看到天命叔露出這樣不安的神情。

「嗯......其實我以前同別西卜有交過手......」天命叔說到這裡，臉上帶著少許厭惡的神情。

「你同佢交過手？無理由㗎，如果係，你今次點會唔知係佢？」我聽到這裡不禁感到奇怪，要是天命叔真的跟別西卜曾經交手，天命叔應該早能猜到這次的對手是誰才對。

「其實......當年嘅唔算得上係交手，我只係單方面被佢折磨......」

「咩話？」我實在無法想像天命叔被單方面折磨的情況，即便那是年輕時期的他。

「當年我嘅功力仲未夠，再加上根本無諗過別西卜嘅能力會咁麻煩，所以......不過都已經過咗去啦......」天命叔嘆了口氣，口頭上雖說沒有問題，但聽得他仍有點耿耿於懷。

「佢究竟有啲咩能力？」我隨即詢問，天命叔卻以異樣的眼神看著我，好像從回到天命道場後，他對我的態度便一直有點奇怪。

「別西卜嘅能力，係疾病同詛咒。」

「疾病......同詛咒？」

「無錯，如果要講戰鬥能力，路西法絕對比佢厲害。但佢擁有嘅能力，會大大降低對手嘅身體能力，而且對人類尤其有效。」

「如果係咁......炎冰佢咪好危險？」

天命叔聽到我的說話後，雙眼直直地看著我，沒有作出回應。

「做咩望住我？我問你炎冰係咪好危險呀？」

「頭先我講咗，別西卜可以話係疾病與詛咒嘅化身，而你直接同佢接觸過，竟然無受到佢詛咒嘅影響，到底最後嗰陣發生咩事？」天命叔看著我，眼神裡充滿著懷疑，大概他也猜到我在最後隱暪了一些事情。

我猶豫了一會，實在不知道應該怎樣告訴天命叔。

「你知唔知，其實每次你飲嘅嗰碗黑色嘅藥，其實係用嚟引導你本身嘅靈力，從而驅散體內嘅邪氣。你嘅靈力愈高，呢碗藥飲落去就愈難飲。被我封印咗靈力嘅你，無理由會咁快可以恢復正常！」天命叔把我全身上下掃描了一遍，表示我不可能像這樣安然無恙。

「呢層......」

「子鋒，你老實答我，你係咪曾經主動使用過靈力？」

我聽到後，一時反應不過來。
原本我以為，天命叔察覺到我體內的異樣，才會這樣看著我。

但主動使用靈力，我可不記得亦不認為自己能做到，畢竟我的靈力被封印後，我已經多次嘗試，結果都是一無所鑊。

即使最近被靈體襲擊所使出的靈力，我認為都是體內那邪物造成的，我實在沒有記憶有主動使用過靈力。

若硬是要想出一些可能性，今天被別西卜襲擊後昏迷過去，最有可能便是那個時候我主動使出了靈力。

但......我卻不這麼認為，即使我無意識地主動使用靈力，以我自身能夠引出的靈力，亦應該不足以對抗別西卜才對。
所以我能夠平安無事，以我的猜測，應該是體內那邪物在我失去了意識後，奪去我身體控制權，並且強行引出我的潛能，我才能逃過一劫，但這種情況，實在不能算得上主動使用靈力啊。

我把我想到的可能性告訴了天命叔，他搖了搖頭，像是無法輕易相信我的說話。

「照你咁講，你應該仲未能夠控制自己嘅靈力，頭先碗藥唔應該對你有效......除非......」

「除非咩呀？」

「除非你同你體內嘅邪物已經逐漸同步，佢唔單單再係控制你，而係開始同你融合，所以佢用你身體使出靈力嘅時候，就好似你自己用靈力一樣。不過......照道理我已經封印咗你嘅靈力，佢應該無咁快可以同你融合先啱......」天命叔搖了搖頭，似乎對自己的答案不是那麼滿意。

聽到這裡，我腦海裡閃過了在光球裡，那一段小時候的記憶。
我用力搖了搖頭，那段記憶雖然可怕，但我實在找不到任何和現在的狀況有所連繫的地方。

「天命叔，算啦，我身體點都好，依家最重要係救返炎冰，然後消滅別西卜。」不明白的東西再多想也沒有用，所以我決定先面對眼前的困境。

「嗯......你都講得啱，你身體嘅狀態我已經無辨法再去改變，之後到底會點，只有順其自然。依家最重要係解決眼前嘅事。」

天命叔拿出了一張命盤，低頭默默的計算著甚麼。
我在旁邊安靜地看著天命叔，等待他完成計算。

「大概......炎冰唔會有事。」過了良久，天命叔總算再次開口，而得出的結果，總算是令人安心的。

「真係？咁就好啦！」我不禁為這結果感到高興，畢竟好像已經很久沒有一種事情順利發展的感覺。

「不過......變數仍然存在。」

「變數？」

「無錯，雖然炎冰嘅命盤係樂觀，但係命盤始終只係指出有咩可能性，而每個可能性中間都存在一定嘅變數。而今次，炎冰存在嘅變數實在太多，我都唔敢一口咬定佢會無事！」

「咁......咁我哋可以點做？」

天命叔若有所思地看了我一眼。

「靜觀其變。」

「咩話？」我簡直不敢相信自己的耳朵。

「正確啲嚟講，我哋根本無嘢可以做到。」天命叔無奈地說。

「點會？無理由，點都有啲嘢係我哋可以做嘅！」

「子鋒，你聽我講。原本我哋係計劃咗星期五完結呢件事，喺星期五之前本來唔應該有任何變數。但係依家唔單止你受到襲擊，就連你體內嘅力量都已經變得無辨法控制，依家嘅情況我哋只能見步行步。」

「見步行步？我哋依家知道咗對手係別西卜，應該有方法先發制人。再唔係我哋搵拉斐爾佢哋......總之，我哋點都要做啲嘢。」在得知別西卜的能力後，我對炎冰的情況更是感到憂慮，而更多的，是來自於我內心的燥動，今天早上那煩人的感覺又來了。

「子鋒！」天命叔大喝一聲，一陣強勁的壓力向我襲來，但同時，我內心的燥動亦好像稍為緩減，是錯覺嗎？

「你冷靜啲，你今日遇到嘅事絕對唔係偶然。對方引得你出去，但最後放過你，即係佢哋都仲等緊一個時機，所以依家我哋除咗等，係無嘢可以做到。」

「我唔信......」

「子鋒，我明白你嘅心情，依家唯一可以做嘅，就係平服自己心情。」

「平服心情？呢個時候你要我平服心情？」

「無錯！如果你嘅心情能夠保持平靜，今日嘅事可能唔會發生。」

天命叔的話直達我的心坎裡，的確，如果我的情緒沒有出現波動，我便不會從學校逃了出去，亦不會在公園裡碰到這件事。

或許，更可以一直平安地等待到星期五的到來，事件更能完滿地解決。

「是......我的問題？」

「子鋒，我咁講唔係想你難堪。重要嘅係，你要識得控制你嘅心情，唔好畀你嘅心魔控制你。」

然後天命叔對我說了一大堆話，我已沒法聽進耳內。
原本想跟天命叔打探一下，以前我有沒有跟他碰過面。

但我已沒這種心情再去詢問任何事，我帶著無限的懊悔離開了道場，回到了家裡。

一切，仍然是我的錯。

（六十八）天命叔的用意與過去

在我離開了道場後，天命道場有以下一段對話。

「師傅，點解你要咁樣刺激子鋒呀？」小詠在我離開後，從窗外飛回道場裡。

「小詠，你覺得我唔應該咁做？」

「唔係......不過我諗唔明，點解要特登咁同子鋒講啫。」小詠雖然不太希望天命叔這樣說話，但內心亦明白這其中必有其原因。

「你有無留意到，子鋒頭先完全無察覺到你唔喺度？」

「咦？又係喎，佢頭先完全無問過我喺邊。」

「小詠，子鋒依家嘅情況好複雜，一時三刻我都好難講得明白。頭先嗰啲說話，係我特登用嚟刺激子鋒，希望佢可以保持住自我。」

「我唔明。」

「我唔怕同你講，其實我同子鋒，仲有佢嘅屋企人見過面，當時仲幫佢哋處理過子鋒身上嘅問題。自從嗰次之後，子鋒嗰種樂觀、善良等等嘅性格就開始形成，而佢呢種性格係維持住『陳子鋒』呢個個體嘅存在。」

「吓？」小詠聽到後，不敢相信自己所聽到的說話。

「但佢承受嘅壓力實在太大，導致佢開始懷疑自己嘅一切。如果再係咁落去，我驚子鋒會變得唔再係佢。」

「係咁嘅話，點解仲要刺激佢？」

「因為佢依家內心只有不安、燥動、憤怒呢啲負面情緒，我同佢講任何嘢都聽唔入耳。我唯有用炎冰嘅情況去刺激佢，始終，子鋒本性係好嘅，我相信佢會諗得通。」

「萬一佢諗唔通呢？」小詠語帶不安地說。

「呢層就要靠你。」

「靠我？」

「無錯，子鋒依家嘅靈力其實已經慢慢恢復緊，你應該會更加容易感受到佢嘅情況。如果佢有啲咩情況，到時就要你去幫佢。」

「但係我可以點幫？」

「呢個要靠你自己，總之你要記住，你一定要相信子鋒嘅本性係善良，唔好放棄。」

小詠聽到天命叔的說話，默默地點了點頭，臉上卻仍是充滿不安。

「係呢師傅，子鋒情況我已經明白，但點解你頭先要我離開道場，唔畀子鋒見到我？」

「我只係想試下佢，到底靈力恢復到咩程度。另一個原因，就係提防畀別西卜知道我哋嘅部署。」

「你嘅意思係，別西卜控制咗子鋒？」小詠驚訝地說。

「別西卜擅長嘅並唔係控制，但佢可以透過佢嘅病毒同詛咒，去觀察被施術者嘅情況。」

「你懷疑子鋒已經被別西卜施咗法？」

「小心駛得萬年船，始終今次子鋒被別西卜引咗出去，我覺得並唔係一個偶然，好有可能佢已經知道咗我哋要對付佢。」

「咁我哋依家可以點做？」

「我頭先故意講已經無晒辨法，一半真一半假啦。星期五嚟到之前，希望我可以搵到炎冰，然後救返佢！咁到時我就可以同你一齊去幫子鋒。只係......」天命叔眉頭皺了一下，臉上露出了猶豫的神情。

「只係咩呀？」

「只係，我怕到時我無辨法分身去幫子鋒。最壞嘅情況，就係只有你同子鋒去對抗別西卜。」

「吓？」小詠一臉驚訝地看著天命叔。

「你唔駛咁擔心，呢個係最壞嘅情況啫。而且，別西卜要用咁多功夫去引導子鋒，雖然唔知原因，但我估計別西卜嘅力量應該受到某程度上嘅抑制。相信你自己，相信子鋒，呢關我哋一定過到嘅！」

「係！我明啦師傅！」小詠聽到天命叔的鼓勵，也自信起來。

「呢段時間，你就繼續提升你嘅靈力，我會盡快搵出炎冰。」

「明白！」

小詠本想就這樣回去繼續訓練靈力，但突然想起了甚麼。

「係喎師傅......」

「嗯，你講啦。」

「師傅你同別西卜咪交過手嘅，到底當時發生咗咩事？」

「點解你會咁問？」

「因為，頭先師傅你提到同別西卜交手嗰陣，神情有啲奇怪。雖然子鋒察覺唔到，但我喺出面睇得好清楚。而且，師傅你都講咗，同別西卜對戰，應該無咁易全身而退，所以......我先會咁問。」

「唉，估唔到會畀你留意到。其實，頭先同子鋒都有講過，我同別西卜交手，根本連對手都稱唔上，我只係單方面被佢玩弄。而我之所以無死，係因為我打傷咗佢。」

「打傷咗佢？」

「無錯，我諗當時嘅別西卜，諗都無諗過會畀一個完全唔起眼嘅人打傷佢。仲記得當時我年少氣盛，成日會逃走唔練功。嗰次我照常咁偷走，點知偷走途中，我竟然遇到別西卜。當時嘅佢正喺度吸食緊人嘅靈魂，而我嗰陣完全唔識個死字點寫，竟然夠膽出去阻止佢。」

切換為天命叔年輕時視角
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

那天晚上，天空中下著毛毛細雨。
由於已踏入深秋，加上月已降臨，在荒山中隱隱發出一股寒意。

我為了躲過那悶得發慌的靈力訓練，我又一次往荒山的深處逃去。

「痴線，夜媽媽捉人嚟練功，我真係睬你都傻，搵個地方瞓下好過。」年輕時的我十分習慣在訓練中途逃走，並找個地方安穩地休息。

而這荒山對我來說，已經跟自己家沒有多大分別，即使閉上眼走路，我也有信心可以離開這座山。

「好，今晚就係呢度瞓啦。」我選了靠近山頂的一棵大樹，爬到樹幹上準備休息。

可是，不知道甚麼原因，我竟然無法睡著。

「搞乜鬼？明明平時好快瞓著㗎！」我換了好幾個姿勢，卻仍然無法入眠，而且心中更傳來一陣陣的悸動。

無法入眠的我，只好從大樹上下來，在山上到處行逛，希望換個地方再次入眠。

我在山上走著走著，發現自己竟像迷了路般，走回原本的大樹下。

「搞咩？無可能㗎。」我心裡感到奇怪，於是集中精神感應山上的能量，希望藉此走回山下。

當我閉起雙眼，聚精匯神地感受著四方的能量時，才發現本應充滿靈氣的山頭，竟混雜著一絲邪氣。

「點會咁？」

這山頭是師傅特意選來給我們練功的，原因是這山頭充滿靈氣，一般妖邪不會貿然靠近，好讓我們能專心練功。

所以我有一剎那懷疑自己的感應出了問題，於是我閉起雙眼再嘗試一次。
發現邪氣不但沒有消散，而且比剛剛更為濃厚了一點。

而那邪氣跟我非常靠近，所以才會影響了我的感觀，使我一直徘徊在山頭裡。
在一片邪氣蔓延的山頭裡，我運起自身靈力，用以驅散擾亂我觀感的邪氣。

果不期然，當我運起靈力後，我的感觀馬上變得澄明起來。
由於事不尋常，我便決定先行下山跟師兄們會合，之後再想辨法處理這些邪氣。

就在我準備動身之際，山裡卻傳來一下尖叫聲。
我感到尖叫聲離我並不算遠，二話不說便向聲音來源處跑去。

只是當我每靠近一步，我的心臟就猶如被甚麼掐著似的，既痛且亂。
而我亦感到，邪氣的濃度逐步上升中，剛剛那尖叫聲之處，必定有甚麼不祥之物存在。

我本能地感到，這不祥之物的力量比我強大多了，即使我勉強前往，相信亦不會是那不祥之物的對手。
正常來說，回到山下找尋救兵，才是正確之道。

可是，不知道是年少氣盛還是其他原因，我沒有馬上回頭。
就是這一停頓，便改變了我的命運。

（六十九）天命叔初戰別西卜

就在我猶豫應否回到山下之際，剛剛那尖叫聲再次響起。
不同的是，剛剛那是男的叫喊聲，而這次的叫喊聲是女的。

即是說，受害的並不只一人，可能是兩人，甚至更多的人。
如果我現在離去，的確會比較安全，但是受害的人數可能會變得更多。

而且，也無法保證我們能趕得及去對付這不祥之物。
也不知哪來的勇氣，我無視了安全的退路，毅然向發出邪氣之處邁進。

「已經有兩個受害者，一定要趕上去呀！」

雖然邪氣比剛才更濃，不安的感覺仍然強烈，但此刻的我內心只想著要救助那些受害者。
救助之心稍為壓過了恐懼的感覺，使我走得更加順暢，不消一會，就來到了尖聲的來源地，可是......

「點解......一個人都無嘅？」

我早已有心理準備，來到現場後，會看見受害者的慘況，亦有心理準備面對任何可怕的敵人。
可是，眼前的除了一大堆雜草外，就看不見別的東西了。

「無可能，明明應該係呢度......」我四處摸索，但卻沒有任何發現。

然後，我這才想起師傅曾經對我說，妖邪之物最善於欺騙人心，迷惑人身。
不要過於相信自己的雙眼，要時刻緊記運用靈力提升五感，只有這樣才能看破假象。

記起了師傅的訓話後，我便把利用靈力提升自己的五感，希望能看破所有假象。
然後，我在這片空地中，發現一層薄薄的，像是啫喱狀的東西，阻擋在我的面前。

「呢個......唔通就係結界？」

我用手稍為觸碰，感到一股異常的能量，而且很明顯地，能感到滿滿的邪氣溢出來。

「救命！救命呀！救我......」

再一次聽到求救聲後，我也不作多想，把眼前那道啫哩狀的東西撕破，強行闖入。

我的眼睛還沒有看到任何東西，但我心情已變得很糟。
只因當我強行闖入的瞬間，一陣刺鼻的味道向我撲過來。
那種像是腐爛了，卻又夾雜著血腥的味道，使我差點便要吐出來了。

當我終於進到結界裡面，眼前的景像簡直跟地獄無疑。
先映入我眼簾的，是一片血紅色的景像。

然後，我看到遍地的殘骸。
斷手、斷腳、一顆又一顆的頭顱，而每顆頭顱的雙眼，都被挖了出來，看得令人心裡發寒。

但是，這些人的身體去了哪裡？
當我的腳踏在地上，我終於知道這些人的身體變成甚麼模樣了。
因為，在我腳下的，不是泥土，不是石地，亦不是混凝土，而是一副又一副的白骨，這真的名副其實的屍山了。

嘔心的畫面並未完結，只見在我眼前，離我若五米的距離，正站著一個奇怪的生物，而那生物手上，正抓著一個人，一個活人。

而那個活人，在發現我後，本己像是死去的眼神中，突然流露出一絲希望。
從他的眼神中，我可以感受到那種求生的意志，那眼神徹底地觸動了我的神經。

可是，我到底怎樣才能把他救出來呢？
從踏入這個空間開始，我便感到一股無形的壓力，當我看到眼前那怪物的身影，我更加了解到自己和它之間的差距。

如果要比擬的話，大概就是野狗跟獅子之間的差距吧。

就在我思考期間，那人再次發出悲鳴。
只見抓著他的那怪物，手上開始現出一絲又一絲的紅根，明顯地正在對那人施力。

而那怪物的另一隻手，則慢慢移向那人的頭部，並伸出了它的手指，準備把那人的眼球給挖下來。

可惡，沒有辨法了。

「停手！」我大喝一聲，希望把那怪物的注意力轉移到我身上。

但它好像完全沒有發現我似的，它的手慢慢進逼到那人的眼球前，只差一步便會把那人的眼球挖出來。

我不作多想，馬上衝向那怪物，雙手開始結印，準備把師父教我的最強道術給使出來。

「九字護身法！」年少的我所能夠使用的道術，便是九字護身法。

一道強光從我身上散發開來，圍繞在我身旁的穢氣立即被淨化。
然後這道光芒化為一道利箭，向那怪物的雙手激射而出。

我選擇了怪物的雙手作為目標的原因有二，第一是為了逼使怪物放手，讓我能襯機救回那人。
第二，我知道縱使我使出全力，也不能對那怪物造成重大的傷害，那樣的話，倒不如一開始就瞄準它的雙手，剝奪它部份活動能力，這樣，我和那人活下來的機會大增。

而且，我相信在我全力一擊的情況下，那怪物可能選擇放棄手上的獵物，以避開我的攻擊。

不論是哪個選項都好，我確信能創造一個機會，一個救人的機會。

當我這樣想著的時候，九字護身法已筆直地打在那怪物手上。

「蠢材，竟然唔避開！」

當我的道術接觸到怪物的手時，光芒變得更為強烈，那確實是命中了的證明。
我也管不著怪物到底受到了怎樣的傷害，我的心只想著從怪物手上把那人救回來。

來到怪物的旁邊，我更能感受到它那壓倒性的存在感。
但這對我說並不成問題，畢竟我只是考慮救人後馬上逃命，即使對手再強，我也有信心逃走。

可是，問題來了，當我來到怪物身旁，我卻看不到剛剛那人。
難道那人已被那怪物殺了或者扔走了？

不可能，要是這樣，我應該會聽到那人的驚叫聲才對。
而且，即使那人被怪物弄死了，我亦應發現他的屍體才對。

我回頭一看，我終於明白為甚麼找不到那人了。
因為眼前的怪物，在承受了我的攻擊後，竟然毫髮無損。

它甚至不是毫髮無損，我看到它時，它完全沒有朝我看過一眼，就好像它從沒有發現我的存在一樣。

當然，它不可能不知道我的存在。
只是，它根本沒有把我放在眼內，而且，我的全力一擊對它來說，連躲避的必要都沒有。

此刻，我的眼神和那怪物的眼神對上了。
它瞧了我一眼後，便把它的目光轉向手上的那人了，我的存在對他來說根本毫無意義。

那怪物的手再次動起來，然後那人發出了一聲慘叫，只因他的雙眼已被無情的挖了出來。

「呀！！！」看到這一幕的我，不禁大喊起來。

身體的動作比起思想來得更快。
在聽到那人的慘叫後，我的身體便已動了起來，右手以指作劍，一下子砍向那怪物的手臂上。

下一秒，我整個人卻已倒在地上。

「無可能......」我艱難地站了起來，難以置信地看著那怪物。

那怪物仍然無視我的存在，只見它把口張得很大，然後一道微弱的光芒從那人的身體裡飄了出來。

該不會，它在吞食人的靈魂吧？

一念至此，我馬上回憶起師父曾對我提過，世上存在著各種妖邪之物。
而其中一種會吞食靈魂的妖物，形態又和眼前的怪物相近的，便是魔鬼了。

魔鬼的形態有各種各樣，一般都會裝成跟人類接近的模樣去奪取人的靈魂。
而完全不為其形態作出掩飾的魔鬼，是當中尤其厲害的。

「天命，魔鬼嘅能力雖然各有不同，但係佢哋都只係妖物之一，道術對佢哋仍然有效。但係，如果你遇到一啲係道術起唔到作用，你一定要走，有咁遠走咁遠。」

師父的說話在我腦海裡浮現出來，但我卻沒有逃走的打算。

因為這次還是第一次，一個活人在面前被硬生生殺害並被吸食了靈魂。
那人在死前，還向我發出求救的眼神。

一條生命在我眼前被強行奪走，而我竟是如此無力！

這樣的想法遍佈我的腦內，我可接受不了就這樣從這裡逃走。
再說，如果放任這怪物不管，我可不知道它還會殘殺多少人。

雖然我的力量和它差很遠，攻擊也傷害不了它，但不代表我就沒有方法困住它！

萬幸的是，這怪物正在享受著那人的靈魂，完全沒有注意我在做些甚麼。
於是，我悄悄地靠近剛剛進入結界的位置並結起手印，打算乘它不備，把結界的出入口打破。

我知道那怪物絕不會眼巴巴看著我破壞結界，所以我的速度比平時要來得更快。

「好，搞掂！你就喺結界入面住一世啦！」

我把手上的靈力注入結界入口，好讓結界入口變得不穩定從而崩潰。
當然，我並不打算在這裡和這怪物渡過餘生，所以在我把力量完全注入結界入口後，我便從正在閉上的入口逃出去。

我的上身已經越過了入口，眼前的景像也變回山頭荒野的景色。

正當我以為計劃成功之際，我的身體竟突然無法動彈。
然後，我感到身後傳來一股強大的吸力，就這樣，我整個人被重新吸進結界內。

我的身體不由自住地向後飛去，我只能眼睜睜地看著結界的入口慢慢關上。
然後，入口處發出一道耀眼的光芒後，我感覺到，離開這結界的通道已被切斷。

我回頭看了看那怪物，只見它的表情沒有任何變化，仍然是那種對我不肖一顧的神情，絲毫感覺不到它因通道被切斷而生氣。

該不會，我要跟這怪物在結界裡待一輩子吧？

（七十）印記

又一次回到結界裡，我的心情變得糟糕起來。

畢竟直到現在，沒有一件事是順著我的意願進行的。
再加上，結界的入口被我封閉起來，即是說，我已沒有任何手段可以離開這裡。

我可不想跟這怪物在這裡共渡餘生，怎麼辨才好？

就在我奮力思考期間，這怪物不知耍了甚麼戲法，竟一下子來到我的面前。
我和他可是相隔了一段距離，如果它有所動作，我不可能沒有察覺到。

難道，他能夠瞬間移動？

我還沒有能思考出所以然來，這怪物的臉已然向我靠近。
此刻，我和他的距離真的可以用一紙之隔來形容。

怪物呼吸時的吐息落在我的臉上，一陣嘔心的感覺從心底裡湧出來。
我拼命地想從這狀況中逃離，卻發現自己動彈不得，內心不由得焦燥起來。

「可惡！怪物！」

在這絕境下，我感到自己體內的力量不斷翻滾，好像快要破體而出。
我回想剛剛那人被怪物吞食靈魂的情景，難不成這怪物正把我的靈魂從身體裡強拖出來？

雖然我不確定是否真的如我所想，但我決不願意坐以待斃，即使要死，我也不會讓這怪物好過。

一念至此，我馬上把體內靈力凝聚起來，嘗試掙脫束縛。
但不論我如何掙扎，身體仍然不聽使喚，無法移動。

而更要命的是，這怪物慢慢把右手伸向我的面前，難道，它想把我的眼睛也挖出來？

「走......走開呀！」

我的恐懼來到了頂點，力量隨著我的咆哮瘋湧而出，一直被束縛著的身體總算能動起來。

我雙拳馬上打向怪物的胸前，並藉著反作用力向後退去。
勉強逃過了這怪物的壓逼後，我大口大口地喘著氣，希望把內心那種不好的感覺隨著呼氣完全吐出來。

在跟它拉開了距離，並吸入了大量空氣後，我總算冷靜了一點。
我抬頭看著這怪物，只見它維持著剛剛的姿勢，絲毫沒有移動過。

剛剛轟向它胸前的那一擊，使我的雙手疼痛不已，卻連把它逼退一點也做不到，這瞬間，我突然後悔以往沒有好好的跟著師兄們去修練。

不過，看來這並不是可以讓我好好懷緬過去的時候。
因為，本來一動不動的怪物，此刻改變了姿勢，那僵硬的臉上，竟露出了一絲笑容。

這笑容明顯是衝著我而來的，在接觸它的笑容時，全身感到一陣寒冷，然後整個人的神經都繃緊起來。

我聚精匯神地警戒著，這次，我總算看到它是如何做到瞬間移動的了。
只見它露出了笑容後，它的雙腳突然膨脹起來。

它腳下那些人骨組成的地板，明顯看到碎裂開來。
然後，它微微弓身，雙腿發力，便已衝到我的面前。

我本以為它是利用了甚麼能力，卻從未想到，這只是純粹單靠蠻力所做到的技術。

然後，本已被我拉開的距離，一下子又消失無踪，它又一次的來到我的眼前。

不過，這次卻有點不同。
因為，這怪物可是伸出了右手，筆直地插向我的眼球。

我勉強地向旁邊躲開，避過了它的攻擊。
可是這怪物的右手竟硬生生的改變了方向，橫掃向我的腹部。

我完全沒有想過，在它那種速度下，竟仍能改變方向，縱使勉強作出了防禦的姿勢，卻還是被它打飛得躺在地上。

這一下的力道可不是普通的重，單單承受了這一擊後，我便吐出了大量鮮血。

我還沒有來得及重整姿勢，便看到那怪物在高空中落下來。
我被嚇得馬上向旁邊翻滾，就在我滾到一旁的同時，一聲巨響在我旁邊響起，我還能感受到強烈的震動。

我向旁邊看了一眼，剛剛的位置陷進去了。

這怪物發現撲了個空後，臉上的笑容比剛才更加明顯，看來它非常樂在其中。

我知道再躲下去也不是辨法，反正遲早也會被它折磨而死，倒不如襯著還有力氣進行反撲！

「天命，你要記住，打唔贏就要走，留得青山怕，哪怕無柴燒。」我的師傅把這句話常掛在嘴邊，某天他又再這樣提醒我。

「但係......如果真係走唔甩呢？」

「如果真係走唔甩，就要睇你同對方嘅實力差距，差距愈大，就絕對唔好輕易出手。好好將力量凝聚到頂點，務求要一擊得手。另外，每種妖邪都有自己嘅弱點，只要你能夠將你嘅力量注入去，再強嘅對手，你都有機會打贏佢！」

沒有錯，實力差距大並不代表我一定會輸。
只要找到缺口，我一樣可以戰勝它！

我記得，師父曾經跟我說過，魔鬼身上會有一組數字，那組數字好像是代表著它們的強弱，而那組數字亦是它們的弱點！

只要能夠找到那組數字，然後全力打擊那地方，定能對它造成傷害。

在我思考著如何突破它的弱點期間，它又一次向我攻過來。

不知道是否習慣了它的速度，還是我的靈力在絕境下得到提升，我開始能夠預測到它的攻擊，並以些微的差距避開。

而這怪物看到我的動作後，好像變得更為興奮，它的速度亦開始提升。
在這種僵局下，別說尋找它的弱點，只要一時大意，我便會即時命喪當場。

我也不知道過了多少時間，可能只是數分鐘，亦可能只是數十秒。
但我全身都被這怪物弄得全是傷痕，痛楚加上不斷的出血，我的意識開始變得散漫。

「可惡......我真係要死喺度？」

「碰」的一聲，我又吃了結結實實的一拳。
雖然我又一次用左臂把它擋了下來，換來的，卻只有左臂骨頭碎裂的命運。

我真的再也撐不住了，我放棄了掙扎，任由自己躺在地上。
死亡，大概是我唯一的選擇吧。

只可惜，我連自殺的力氣都沒有了，想不到我竟然要死在這怪物手上。

躺在地上的我，被這怪物一下子抓住並舉了起來。

我相信，接下來我會像剛剛那人一樣，被它挖掉雙眼，並吃掉我的靈魂。

此刻我能做的，便是用怨恨的眼神瞪著它，作為我最後的抵抗。

我本來以為，這怪物會因為抓到我而更加高興，怎料到，它在抓到我後，臉上的笑容消失了，然後更搖了搖頭，流露出失望的神情。

不知道為何，我感到自己好像遭到了侮辱似的。
無奈被抓著的我，根本甚麼都做不了，這種不甘心的心情，比起迎接死亡更為難受！

「我......我就連整傷佢都做唔到......」

這怪物好像也感到我的不甘心，亦感到我已經無法再反抗。
它再次搖了搖頭後，便把右手伸向我的雙眼，看來終於要給我個痛快了。

就在它的手伸向我的時候，我竟發現，原來師父提及的那組數字，竟然就藏在它的手心裡。

要不是它要把我的雙眼挖出來，我想這輩子我也不可能發現這個印記。

「664」三個數字像個印記一樣，烙印在手掌心的位置。

好不容易才發現它的弱點，我的鬥志又再燃點起來。
不管我的下場如何，我絕不讓這怪物好過。

只是，在這種手腳被束縛，遍體鱗傷的情況下，我實在不知道還能做些甚麼。
而它的手已經來到我的面前，下一秒就要把我的雙眼給挖出來，沒有時間了！

然後，出於本能的一種對抗心態，我像野獸般噬向它的手掌心。
我的牙齒碰到它的手掌心時，一股濃烈且嘔心的味道傳進我的呼吸管道。

我本不期望自己能夠傷到它或是甚麼，但效果卻出乎意料地好。
就在我咬到手掌心時，這怪物突然發出一下怒哮，抓著我的手把我狠狠地扔了出去。

雖然被摔得很痛，但也成功地脫離了它的束縛。
我立馬站了起來，遠遠地觀察著這怪物，只見它緊握著右手，表情上充滿憤怒與痛苦。

這證明了，手掌心的那印記，真的是它的弱點。
若要活下去，我便必需把足夠的靈力注入那印記，我相信這樣定能打倒它！

但，我真的能做到嗎？

你係咪寫好曬?
我可以話你知我已經唔記得曬講咩，要重睇

心巴加油

竟然係心巴
好多文吖

寫好晒啦

我會加油寫好依家個<<迷失>>故

係我，我返嚟啦

終於有得睇番

我上左紙言睇左

（七十一）慘敗

我看著咆哮著的怪物，心裡盤算著如何對付它。
只是，我的力量已經差不多耗盡，縱使能夠僥倖地再次接觸它手掌上的印記，憑我現在微弱的力量，真的能打倒它嗎？

可是我已沒有時間多想，眼下只能孤注一擲，置之死地而後生了。

一念至此，我把身上的衣服脫了下來。
這衣服是師父分發給弟子用來訓練的服裝，穿上後能夠引出體內的靈力，讓修行變得更為有效。

只是，我的靈力已經幾乎耗盡，衣服的作用已不再明顯，但衣服上的符咒卻仍然有用。

「算啦，死就死啦！」

我把心一橫，決定把衣服上的靈力用作導體，嘗試給這怪物帶來傷害。
我乘著這怪物還在怒哮之際，把衣服上的靈力引導到手上，然後馬上跑向這怪物。

還好這怪物仍在為剛剛的傷害而混亂中，否則我這遍體鱗傷的身軀，應該沒有辨法靠近它才對。

為了使我的靈力成功貫注進這怪物的印記裡，我奮身一撲，把所有力氣都用上，緊緊抓著它那受了傷的右手。

而怪物這才意識到我的存在，它馬上揮動右手，想把我再次摔倒在地上。

我亦預料到它會有這樣的反應，所以我把衣服當作繩子，把我自己和它的手臂綑綁起來。
這樣的行動，大概只能爭取到數秒的時間，但這已經十分足夠了。

在怪物準備使出更大的力量把我摔開前，我抓準機會，把所有靈力化作劍指，狠狠地刺向它的手掌心。

怪物好像察覺到我的行動，它馬上把右手合上。
可惜的是，它察覺得太慢了，在它把手合上前，我的劍指已悄然而至，狠狠地刺向它的手掌心了。

在劍指碰到它的手掌心時，我感到一股力量阻擋著我，硬是不讓我刺進去。

「可惡，唔可以浪費呢個機會！」

我心念一轉，把靈力集中於一點，只希望能突破它的阻擋。
這情況大約半秒不到，我總算感到劍指把它的手掌心刺穿了。

而刺穿了的一刻，我感到手上的力量不斷向外流失，好像被吸走了似的。

「好，你吸，你盡量吸！」

面對這情況，我把殘留在體內的靈力也轉移到手上，是成是敗，就看這一下了。

我感到，體內的力量徹底被抽乾，同一時間，這怪物用力的把我甩開。

我整個人像脫線風箏般飛走，我唯一能做的，便是死盯著這怪物，看看到底能否把它打倒。

只見這怪物狀甚痛苦地吼叫著，而伴隨著它的吼叫聲，它的右手表皮開始剝落，灰黑色的液體從它右手落在地上。

那些液體落在地上時，地板被那些液體腐蝕並散發出一陣濃烈的惡臭。

「哈......哈哈，抵死！」在地上的我，勉強地維持著意識，欣賞著這一幕。

可是，這種高興的情緒維持不到五秒。

眼前的這怪物，發出了一下雷聲般的吼叫後，它竟硬生生把整隻右手給切割下來。

那隻斷臂落在地上後，像有生命般在掙扎著。
然後，隨著時間的流逝，那手臂終於被完全腐蝕，並化成一灘灰黑色的液體。

「可惡，估唔到只可以令佢失去一條手臂。」

雖然未能把怪物殺死是有一點遺撼，但在這種狀況下，這已是最好的結果了。
反正，我和它也不可能逃出這個空間，在死前也能帶走它的右手，已算是很不錯的了。

這樣想著的我，不禁想開懷大笑起來。
可是，接下來的畫面，卻使我的心情陰沉起來。

因為，這怪物本已斷掉的右臂，竟然慢慢地，開始重新「長」回來。
然後，它帶著看不透的神情慢慢走向我，並把我抓了起來。

這次，我真的無力再反抗了。
可以的話，我希望它能盡快把我殺掉，我不想再承受任何痛苦了。

然後，我感到小腹傳來一陣疼痛，伴隨著這種痛楚，我失去了意識。

－－－－－－－天命叔年輕時視角結束－－－－－－－－－－

「咁之後點呀？」小詠緊張地問。

「我醒返嘅時候，已經係三日後嘅事。聽我嘅師兄講，佢哋發現我嘅時候，四圍嘅植物全部枯萎晒，而我亦都徘徊喺死亡邊緣。雖然佢哋覺得事情好唔尋常，但係為咗確保安全，就先將我送返道場。佢哋再返去嗰座山嘅時候，全部嘅嘢都恢復原狀，好似咩都無發生過咁。」

「吓？咁奇怪？」

「無錯，我都覺得奇怪。點解佢當時唔殺我？佢又係點樣破壞個結界？手上嘅664印記又係咩意思呢？總之當時留低嘅係一大堆疑問，不過......」

天命叔在說話同時，掀起了他的襯衫，露出了腹部。
在腹部右邊，有一個非常細小，像是烙印的東西。

「呢個就係當年別西卜留畀我嘅紀念品，隔咗咁多年我都無忘記，估唔到兜兜轉轉又會遇返佢。」

「但係別西卜今次目標係子鋒，應該同師父你無關㗎。」

「我都唔知，世事嘅嘢就係咁奇妙。如果唔係我個仔同子鋒同班，如果唔係當年佢遇到紅衣女鬼，如果唔係種種嘅巧合，子鋒都唔會做我徒弟。而今次亦都因為子鋒，而令我再次遇到別西卜，我都唔知係巧合，定還是，別西卜一直都以我為目標......」天命叔看著腹部上的烙印若有所思似的。

「師父......」這樣的天命叔，小詠也是第一次看到，而且，她注意到烙印的形狀，好像某一組數字，她隱約感到，別西卜要對付的，並不只是子鋒，還有天命叔也是它的目標。。

「算啦，呢啲嘢都過咗去，重要嘅係點樣對付別西卜，同埋點樣救返炎冰。呀，仲有點樣保住子鋒個衰仔。好啦，小詠你加緊練功，我都要閉關修行，希望盡快搵到炎冰。」

「好！」

就這樣，小詠和天命叔各自為了目標進發。
只是，小詠仍然留有一絲不安，她對天命叔腹部上的那組「665」的數字一直無法釋懷。

這晚，小詠暗自替天命叔起了一支卦，一支生死尤關的卦。
天命叔和子鋒，到底會否安然無恙呢？

（七十二）最後的傳承

事情就這樣過去了三天，天命叔仍然努力地尋找炎冰，小詠則是以自己的方式進行修練，而阿奶和我雖然如常上學，但我們的關係比之前更加尷尬。

而我在這三天裡，情緒一直都很波動。
時而高漲時而低沉，時而悲傷時而憤怒。

每次情緒快要爆發之際，內心總會有股暖流噴發出來，使我勉強控制著自己的情緒。

我隱約察覺到，這是天命叔在道場裡替我做了些甚麼，我才能勉強保持著神智。

不過，即使是這樣，我仍然感到自己快要接近極限，我也不知道甚麼時候會像星期一那天般，失控地爆發出來。

而且，在這數天裡，每晚入睡時，我都會作一個惡夢。
我在夢境裡，雙腳好像被甚麼束縛著似的，而在我面前，有一個人背對著我，那個身影非常熟悉，感覺應該是我認識的人。

這個人站在天台的邊緣，我每次都想阻止他，但是，無法移動的我，不知怎的，連聲音也無法發出。

所以，他就這樣一次又一次地，在我面前跳下去。
這個畫面，每當我睡著後，都會不斷重複著，直到我醒來為止。

由於這個畫面對我的精神造成頗大的傷害，所以我漸漸變得不想睡覺。
但這只是一個惡性循環而已，惡夢帶來的壓力，失眠帶來的疲勞感，實在令我愈來愈痛苦。

來到星期四的零晨，我苦苦支撐了很久，最後仍是敵不過睡意，再一次墮進了夢鄉。

果不期然，我又一次夢到那可怕的情景。
只是，這次的夢略有不同，在夢裡的我，這次終於能夠作聲了。

發現自己能夠說話後，我馬上對著那跳樓的男人大喊。

「唔好跳呀！唔好呀！」

那男人聽到我的叫喊聲後，他好像稍為停頓了一下。
我本以為能成功阻止他，可惜下一秒，他仍然跳了下去。

然後，我又一次不斷重複著這個夢，當然，我仍是沒能夠拯救那男人。
不過，在不斷重複的夢裡，我發現，這夢境正逐漸產生了變化。
這變化，正是那男人，在跳下去的瞬間，他竟稍為把臉別過來，雖然還沒有看見他的樣貌，但我肯定，這個人，我是認識的。

當我發現到這個衝擊性的事實，我便從惡夢中清醒過來。

「唔好呀！」

我驚叫著從夢中清醒過來，才發現自己仍然身在房間中，看了看鬧鐘，發現已經六時多了。

我按著自己的胸膛，心臟猛烈地跳動著，而在這激烈的跳動下，我內心伴隨著些許的不安。

那夢境，難道不只是一個夢嗎？
還是說，那是一種預知夢？
又還是說，那......不是一個夢境，而是......我的真實記憶？

「啪」，我猛力地拍了自己的臉傍一下，希望驅散這種可怕的想法。
但同時，我內心亦渴望能夠看清夢中那男人的臉傍，我有種感覺，在知道那男人是何人後，我便能得知某種真相。

我看著自己的床，內心只感到一片混亂，我很想知道，是否一旦再陷入睡眠，我便能知道那男人的真面目，還是說，我只會被這夢境一直折磨，精神慢慢崩潰起來。

結果，我沒有重新入睡的勇氣。
我用了各種各樣的方法，使自己維持清醒。

然後，我成功地撐到了天亮。
只是，我的精神狀態變得很差，我感到自己內心那種燥動，我真的很想把這種情緒發洩出來。

當我這樣想時，體內又一股暖流安撫了我的心情。
冷靜下來後，我才想起這已經是星期四了，一天，只要再多一天，我便可以擺脫這種狀況了。

我就懷著這心情，勉強自己上學去了。

－－－－－－－－－－切換為天命叔視角－－－－－－－－－－－－

「無理由，無理由......」我在道場裡看著這支由我親手起的卦象，卻無法相信這是事實。

可是，不管我嘗試了多少次，卦象的內容亦只有輕微變化，主要的內容仍是不變。

我思前想後，輕輕嘆了一口氣，便開始整理著道堂的東西。

我把各種東西都拿出來仔細清理，然後，我打開了一個細小的盒子。
這個盒子的上面，有一個充滿稚氣的圖畫，那是一幅一家三口的圖畫。

我輕輕把盒子打開，內裡放著的，是一些開始泛黃的照片。
我把這些照片逐一看了一遍，內心頓時百感交集，看到溫馨之處，臉上禁不住露出微笑。

「可惜你唔喺香港......命運弄人......」

我搖了搖頭，隨手拿了一張白紙，寫了些字，然後把紙放到盒裡，再把盒子慎重地放回原處。

然後，我走到道壇前，從壇下拿出了一個黃色袋。
我把袋子打開後，點算了一下內裡的道具，確認無誤後，便放到我的身旁。

「小詠，你過一過嚟。」我用靈力跟小詠打通了對話的通道，並吩咐她來道場。

「咩事呀師父？」

「無，有啲嘢同你交代聲。」然後，我把道場裡所有的重要事項，包括一些重要的道術用具、注意事項等等，都告訴了小詠。

「師父，點解......」

「你唔好問住，頭先講嘅嘢全部同我記實佢，等到天賜返嚟，到時你同佢講返就得啦。」我作了一個手勢，阻止了小詠的提問，並續說。

「仲有，如果你見我一段時間無返嚟道場，你可以去搵我師兄，佢會嚟幫手睇住呢度。如果你搵唔到佢都唔緊要，我已經同人交代過，三個月我都無返嚟嘅話，都會有人嚟打理。總之，無論點都好，我都安排好晒道場嘅事，小詠你安心留喺度就得啦。」

「師父！你做咩突然講呢啲嘢呀？」小詠緊張地問。

我看了看她，也不覺得需要隱暪些甚麼，便把今天的卦象給她看。

「呢個卦象你應該知道代表咩啦。」我把早上卜到的卦象展示給小詠看。

「師父，你都......」小詠的神情有點奇怪，我已猜到她為甚麼會這樣。

「我知道你已經同我卜過卦，有呢支卦象我都唔意外。不過，估唔到嚟得咁快啫。」我淡然地說。

「師父......師父......」小詠看著我，一副快要哭出來的樣子。

「你唔好咁啦，人生本無常，今次遇返別西卜，我已經有唔好嘅預感。不過，既然畀我遇返佢，我都要為當年嘅事做過了結！」

「了結？師父，你唔好亂嚟。」

「你唔駛擔心，我唔打算犧牲自己，亦唔打算亂嚟。只係有啲嘢，始終係要解決嘅，或者，今次係一個好機會。」

「師父，唔好，唔好去應呢一劫。」

「你應該知道，呢個係無可能。我今次唔去應呢一劫，炎冰就會有事。無論作為佢嘅師叔，定係一個學道之人，既然我已經知道咗，我就唔會畀呢件事發生。」

「但係......至少，至少你畀我去幫你。」

「唔得！我咪講咗，子鋒過唔過到呢一關，就要靠你。如果真係要揀一個人去應今次嘅劫，我一定係最適合嘅一個。」

「但......但係如果你有咩事，子鋒呢世都唔會安樂，其他人都一樣唔會開心。再講，子鋒之後點算，佢仲有幾年就要面對佢體內嘅邪物，如果無師父你幫手......」說到這裡，小詠終於壓抑不了情緒，開始痛哭起來。

「小詠，既然你叫得我做師父，你就應該知道，我唔會改變諗法。係啦，我仲有一樣嘢之前無教你，不過你已經成長咗好多，我可以教埋你呢樣嘢啦。」

「我......我唔想學......我唔想依家學......」

「小詠，你聽我講，我其實一直都好想自己嘅徒弟可以將我識嘅嘢傳承落去，雖然你已經係靈體，有好多嘢都學唔到，但我都好想將所有你能夠學到嘅嘢教畀你。」

這個其實一直也是我的願望，只是天賜從小就不願意跟隨我，子鋒那小子亦因為種種原因，到現在也只有半桶水的程度，所以我對小詠的期望其實是十分高的。

「咁......咁......」小詠也決定不了，畢竟她現在一心只顧著我安危。

「唔好諗啦，如果你真係想我無任何顧慮，你就跟我上埋最後呢堂啦。」

小詠想了想後，無奈地點了點頭。

「好，好徒弟。你我嘅緣份雖然只係建立喺一個小小嘅錯誤上面，但你果然係我最好嘅徒弟。你聽住，最後我要教你嘅，係身為靈體最重要，同埋最有用嘅道術。人有三魂七魄，正常情況之下，死亡就係指軀體嘅敗壞，令到靈魂脫離，呢個係肉身嘅死亡。」

小詠點了點頭，以示明白。

「而我所認為嘅，真正意義上面嘅死亡，就係靈魂嘅消散。而靈體比起有肉身嘅人，會更加容易消散，因為靈體無咗一個穩定嘅容器保護住佢，所以好多時，靈魂要長期存在，就要有一啲載體畀佢哋寄居，神主牌、開光嘅佛像等等，都係靈體可以依附嘅對象。」

「嗯，師父以前都有同我講過，我記得嘅。」

「好，非常好。雖然靈體係較容易受損，不過，相反嚟講，靈體只要唔係全部嘅能量受到破壞，就可以有機會恢復原狀，呢點係有肉身嘅人類無辨法做到嘅。所以，我要教你嘅，就係點樣將靈體嘅能量分散，咁你以後只要留一小部份嘅能量喺你嘅神主牌，你就可以避免死亡嘅命運。」

「即係，我可以創造分身？」

「嗯，你咁理解都可以。而實際上都同分無太大分別，不過你要注意，用呢種方法去創造分身，如果分身受到破壞，喺神主牌入面嘅你，將會進入沉睡狀態，如果無師父幫你，你就要一段長時間先可以復原，而你亦都會失去大部份嘅記憶。」

「我會唔記得晒發生過嘅事？」

「無錯，所以你要小心咁去用。不過，對於靈體嚟講，無咗記憶都未嘗唔係一件好事，始終人嘅壽命有限，當你維持靈體嘅時間愈長，見盡生與死，內心都未必咁好受。」

「我學，我即刻學，呢樣嘢要學幾耐？」

「你有心學就好啦。呢種方法正常人修練應該要一年先可以見到效果，靈體嘅話我都唔清楚，始終你係我第一個靈體嘅徒弟，我估以你嘅資質，應該三個月可以做到嘅。」

「三個月？」小詠聽到後，臉上露出了失望的表情。

「呢啲嘢好睇你嘅努力同天份，唔好諗太多。好啦，方法我寫咗喺度，你跟住練啦。我要走啦。」

「師父你......」

「唔駛擔心，我只係返屋企啫，有啲嘢我要返去處理。你努力修練，子鋒......你要盡力幫佢，我相信你哋有咩都可以應付到嘅。」

交代一切後，我便動身回家去了。

（七十三）拯救炎冰

我回到家中，難得能夠在這個時間回家。
空無一人的家裡，待著有一種冷清的感覺。

我在家裡四處走動著，回憶著跟家人的一點一滴。
然後，我走到放在家裡的神主牌前，點了三支香。

「阿媽，阿爸，雖然你哋應該安心咁投咗胎，不過，如果你哋真係聽得見我講嘢，就幫我好好睇住天賜。呢個仔雖然生性，又有自己諗法，但內心都只係一個細路嚟。如果我真係唔喺度，希望佢可以一切順順利利啦。」

上完香後，我走進書房，翻開了一本又一本的相簿，看著內裡的相片，真是百般滋味在心頭。

「咔擦」，房外突然響起了這聲音。
我馬上把相簿放好，然後走回大廳。

「咦？衰佬點解你呢個時間會喺度㗎？道堂無人咩？」對著我說話的，正正是我的妻子，亦即是子鋒口中的天命嫂。

「無呀，今日無咩人，又突然間掛住你，咪早啲返嚟囉。」

「早啲返？四點幾咋喎。唉，都唔知你搞乜鬼。」

「唔好講咁多啦，我好肚餓呀，買咗咩餸呀？」

「咁早肚餓？會有咩餸呀，你又唔係點食肉，咪又係青菜，青豆嗰啲，呀，仲有條魚。」

「咁豐富？哇，唔得啦，真係肚餓，快啲煮飯，等我嚟幫手。」

「咲吔，幫乜鬼呀你，你入廚房咪盞愈幫愈忙，坐低等我煮啦。餓就食住啲餅先啦，好快有得食。」

我看著她在廚房裡的身姿，才驚覺這種平凡的安逸，原來是這麼可貴。

「好啦，食得飯啦。」

不到半小時，她已經弄好了三餸一湯。

「點解有湯嘅？」我高興地問。

「今朝經過見到啲豬骨靚，咪買嚟煲湯啦，唔好講啦，又話肚餓，食嘢啦。」

我享受著滿桌子的飯餸，亦盡情感受著這種安逸舒服的感覺。
原來，平凡的日子，竟是如此美好。

「我幫你洗碗啦。」

「洗乜鬼呀，陣間打爛晒啲碗又要買過晒，坐低抖下啦。」

整理完畢後，我和她一起看電視，又提起天賜的情況，我真的很享受這種氣氛。

然而，安逸的時間是有盡頭的。
我看了看牆上的時鐘，已經是晚上八時了，是時候了。

「係啦，老婆呀。」

「做咩呀衰佬，今日古古怪怪咁。」

「無呀，想同你講聲多謝啫。」

「痴線，多咩謝，你無嘢呀？」

「無，無嘢，只係突然間想同你講啫。」

「老夫老妻，仲講埋呢啲嘢。」

「係啦，我差唔多要出去啦，有個客嚟搵我，要我今晚去幫手睇下風水。」

「呢個時間出去？唔怪得你咁早返啦。去啦去啦，我都慣㗎啦。小心啲唔好咁遲返就得啦。」

「老婆呀......」

「做咩呀？」

「無，呢個客唔喺香港嘅，我諗聽日未必返到嚟。」

「咁咋，得啦，又唔係第一次。你返嚟之前畀個電話我啦，我去買定餸。如果唔係你返到嚟無餸啱食唔好話我。」

「好，咁......我出去啦。」

「好，小心啲，睇住自己呀。仲有，返嚟記住打畀我呀。」

不知為何，今天的她，竟特別地向我噣咐要小心點。
難道，她察覺到了甚麼嗎？
不可能，又或者......這只是她單純的第六感吧。

再會了，我的妻子。

我離開了居住的大廈，來到了附近的公園後，已能感到強大的邪氣。

我早已預料到別西卜會在今天晚上有所行動，而這樣貿然地發出強大的邪氣，不只是為了引誘我，就連在附近的人也會受到影響。

「夠膽唔好放呢啲陰招，堂堂正正同我出嚟！」

我的話音剛落，本已強大的邪氣，不但沒有收斂，反而變得更為濃烈，並且向四周散發開去。

「可惡！」

為免附近的人受到邪氣的侵襲，我拿出了五色令旗，在公園裡設置好結界，把所有邪氣鎮壓在公園的角落裡。

確定了邪氣沒有外洩後，我馬上循著邪氣的方向追上去。
我循著邪氣不斷前進，卻發現四周愈來愈人煙稀少。

「奇怪？」

從公園那邊走出來，才不過五分鐘的路程，附近應該還有不少路人存在才對。
可是現場卻是一片寂靜，寂靜得令耳朵有點生痛的程度。

我立指算了一算，再以靈力加強五感，果然發現，在不知不覺間，我已踏進了別西卜的空間內。

「唔怪得呢種感覺咁熟口熟面，原來又係呢個鬼地方。」我心中這樣想著。

意會到是甚麼一回事後，我馬上進行結印，右腳用力一踏。

「破！」

一道強光從我腳下散發至四周，原本還是屋邨附近的景像，立即變得一片荒蕪。

空氣中濔漫著一股惡臭，腳底下則是由人骨堆砌而成的地板。

沒有錯，這該死的地方，正是當年跟別西卜第一次碰面的結界。

而此刻的情況，跟當年差不多。
只是，別西卜現在不是以魔鬼的形態對著我，而是以人類的身姿站在這裡。

而他手上的人，亦由當年的男人，變成了炎冰。

不過，炎冰看來比想像要好得多了，至少我感覺唔到佢有任何生命危險，只是正在沉睡而已。

「好耐無見啦細路。」想不到，這裡竟然由別西卜率先開口。

「估唔到呢個年紀仲畀人叫細路。好耐無見？可以嘅話，我唔係好想見返你！」

「唔好咁講，我真係等咗好耐，等咗好耐先有一個咁好嘅機會出現。」

「咩機會？你唔好喺度故弄玄虛啦。」

「我故弄玄虛？哈哈哈哈，真係好笑，你知唔知當年點解我放你走？」

我被別西卜這樣一問，一時間也說不出甚麼話來，而且，這也是多年來，我想知道的答案。

「當年我放你走，係因為你有潛質。」

「潛質？」

「無錯，你好潛質，成為我嘅糧食！」別西卜說到這裡，一股強烈的惡意向我襲來。

但我已不是當年那個乳臭未乾的小子，這種精神攻擊，根本不會對我有任何作用。

「哈哈，唔錯，唔錯！只有你，有資格成為我第665個糧食。」

別西卜話音剛落，我腹部的那烙印發出了微弱的光芒，像在呼應別西卜的說話似的。

「哼，你以為所有嘢都會好似你咁諗咁順利咩！」我拿出藏在衣服內的木劍，以瞬雷不及掩耳之勢刺向別西卜。

別西卜看到後不為所動，伸出右手輕鬆接下我的攻擊。

「唔好咁心急，咦？」別西卜接下木劍後，露出輕鬆的笑容，下一秒卻臉色驟變。

「上當啦咩！」我放開手上木劍，五道靈光在劍內激射而出，化作一個牢籠，把別西卜困起來。

從一開始我的目標便不是要打敗別西卜，而是在它身旁的炎冰！

對，只要成功救出炎冰，這便算是我的勝利了。

（七十四）結界破滅

「想救人？」別西卜察覺到我的意圖，馬上變化成第一次碰到它的形態，一拳打在牢籠上。

當它的拳頭打在牢籠上時，靈光像有意識般纏繞著它的拳頭，並使它無法動彈。

「可惡！」別西卜殺氣湧現，但一時間卻仍然動不了。

「你慢慢留喺度啦，我走先啦！」我一手抱起炎冰，並找出這個空間的出入口，順利逃出這個空間。

「哼，你以為真係會咁順利咩？」別西卜看著逃逸無蹤的我，仍是一臉從容，並沒有想像般著急。

逃離別西卜結界後，我希望能帶著炎冰回到道場。
可是，我卻發現，炎冰的氣息突然紊亂起來，而且全身時寒時熱的，好像生了重病一樣。

我放下炎冰，讓她平躺著，然後打開她的眼簾。
在看到她的雙目之後，我不禁嚇了一跳，因為，炎冰的雙目竟然不見了，取而代之的是兩團像是黑洞的東西。

我用手指輕輕觸碰那團黑洞般的東西，然後，我竟能夠看到別西卜被關在牢籠裡的情景。

我把炎冰的眼簾重新蓋上，心裡猜到大概是怎麼一回事。
無計可施下，只能抱著炎冰回到別西卜的空間去。

「咦，你返嚟啦？」別西卜面露微笑的說，那神情要多可惡就有多可惡！

「你究竟對佢做咗啲咩？」我把炎冰抱回來後，她的狀況才穩定下來。

「我？我只係拎咗佢對眼，佢嘅心藏咋嘛。放心啦，我有搵嘢填返上去，只要佢留喺度，就唔會有事。不過......如果離開咗呢個空間，就好難講啦。」

「你......」我就知道別西卜不會沒有任何準備就引誘我來這裡，但我可不像以前般有勇無謀地闖進來。

「做咩呀？你唔係以為我會就咁放你哋走呀？」

「我當然無諗過咁順利，不過一切都仲喺我預計之內。」

「哦，係咩？咁我都好想知道，你知唔知我下一步會點。」別西卜露出了笑容，像在恥笑我的愚蠢一樣。

「下一步？咪就係咁囉！」我把身上的令旗飛射向整個空間的四周，使之成為一個陣式。

「做咩呀，插晒啲旗喺度？你唔係又想好似上次咁，破壞入口啩？你都知道唔會有用㗎啦。」別西卜看到佈在地上的令旗，臉色一沉，然後又故作鎮定地說。

「咁你覺得我想做啲咩呢？」我笑著回應，然後手上亦不閒著，接連不斷的結印，使每一面令旗都得以運作。

「停手，你咁做嗰個女仔一樣會死！」別西卜看到地上的令旗慢慢發光，形成了一個破邪陣式，說話的語氣開始變得更具威脅性。

「係咩？呢層唔駛你擔心！」我把手上的令旗飛射向別西卜的牢籠上，使那牢籠變成密封的狀態，藉此阻止別西卜出來破壞這陣式。

「張天命，你以咁樣就可以阻我咩？」別西卜怒吼了一聲，牢籠發出了巨響，雖然並未因此而碎裂，但可以明顯看到，牢籠上出現了一絲又一絲的裂痕。

「要加快速度！」陣式的佈置其實已經完成，但在破壞這空間前，我必需要找出隱藏在這空間裡，炎冰的雙目及其心臟，否則陣式發動，只會連炎冰也一起破壞掉。

我打開了炎冰的雙目，以指觸碰那兩團異物，然後，我再一次透過那異物，看到空間內的景色。

「喺呢度！」我抽離了雙手，然後根據所看到的景物，判斷出雙目所藏的位置。

在那片骸骨之中，我找到了隱藏其內的眼球，那眼球被邪物所包裹著。
我小心翼翼地把眼球拿到炎冰身旁，然後把包裹著的邪物剝開，才敢把眼球放回炎冰的雙目內。

「好，仲有心臟！」我閉起雙眼，使除了聽覺以外的五感全部隔絕，藉此找出藏心臟的位置。

強化了聽覺的我，牢籠內發出的聲音大大地刺激著我，恐怕我無法長時間維持著提升聽覺的能力，否則，我有可能因為那魔鬼的怒吼聲而神經錯亂。

我集中精神，摒棄了牢籠內的雜聲，仔細判斷除我以外的聲音。
我聽到了，炎冰所發出的輕微呼吸聲、因別西卜在破壞牢籠而引起的震動聲
、還有那雖然微弱，但仍然在絕境中掙扎求存，充滿活力的跳動聲。

「搵到啦！」

我朝著相應的位置尋找，終於讓我找到了炎冰的心臟。
我馬上把心臟放回炎冰體內，再以結界包裹著她，既可以起到保護她的作用，亦可以使她盡快清醒過來。

處理好一切後，我把炎冰送到結界外，並立即回頭啟動陣式。

「可惜，你慢咗一步！」

我甫回頭打算啟動陣式，卻發現監禁著別西卜的牢籠已經徹底碎裂。
而別西卜亦已來到我的眼前。

以往的恐懼再次湧上心頭，當年那種無力、後悔以及絕望，充斥著我整個腦海內。

這樣靠近地面對著它，我竟不自覺地顫抖起來。

「估唔到，今時今日嘅我竟然仲會驚，真係羞家！」我強壓著內心的不安，卻仍然無法完全消除那潛藏在心底的恐懼。

「哼，顫抖吧，恐懼吧，然後臣服於我吧！」別西卜完全變回當年的魔鬼模樣，用一種君臨天下的姿勢，勢要把我臣服於它的跟前。

「阿叔你唔係呀，平時叫我唔好乜唔好物，你唔係呢個時候淆底呀？」

正當我快要被別西卜那氣勢壓倒時，腦海裡卻浮現出那乳臭未乾的小子的聲音。

「無錯，如果我就咁屈服，肯定畀個細路笑一世。」

想到這裡，心裡的壓力減輕了不少，別西卜的威嚇不再湊效。

心念一轉，我馬上單膝跪下，裝作臣服於別西卜。
然後我乘它一時大意，拿出了兩條紅線，把它束縛起來，並馬上啟動破邪陣式。

「你破壞呢個空間嘅話，你自己都會死！」別西卜看到陣式準備發動，奮力掙扎想擺脫紅線的束縛，並對我提出警告。

「死有何懼？」我笑了一下，然後拿出符咒貼到別西卜身上，然後我緊抱著它。

「你係咪痴咗線，你咁樣做，死嘅只會係你，我依然唔會有事。」別西卜把它的邪氣加強，要不是我緊抱著它，用自身靈力束縛它，別西卜可能已經重獲自由，並破壞我的陣式。

「至少，我唔會成為你嘅糧食。同埋，唔試過又點知對你無效呢？」我無畏地笑著，等待著陣式的完成。

「痴線，你痴咗線，放開我！」別西卜力量愈來愈強，我也快要撐不住了。

「睇嚟，係我贏啦！」我笑著對別西卜說。

原本充滿穢氣的空間裡，在令旗發出的光芒下，感覺穢氣都被徹底淨化。

而由骸骨組成的地板，曝露在光芒後，那些骸骨亦開始煙霧化。
同時，四周的空間開始出現一道又一道的裂痕。

「你以為咁就會贏咩？太天真啦！」別西卜全身突然膨脹，硬生生地逃離了我的束縛。

別西卜在掙脫了束縛後，馬上飛向令旗，誓要把令旗破壞掉。
我當然不會讓它得呈，手上結印後，馬上把速度最快的道術向它打出。

「五雷咒！」

別西卜沒有理會我的咒術，仍然筆直地向著令旗前進，完全不把我的道術放在眼內。

五雷咒速度之快，成功地擊中了別西卜，但別西卜只是略為減慢了速度，卻無法完全阻止它前進。

當然，這也在我的預計之內，我可沒有天真地認為別西卜會一下子被我打倒。

但那一瞬間的停頓已經十分足夠，我一個箭步來到它的眼前。

「想去邊？」

我以指作劍，劍指直刺向別西卜的雙眼。
別西卜沒有預料我竟能追到它眼前，在無法躲避的情況，只好硬生生地轉移方向，避開我的劍指。

而我則用盡全力阻止別西卜，咒術、體術，我把多年所學全使出來，只為了拖延時間。
而我和它交手大概不會超過十秒，但感覺上，這比起以往所有戰鬥都還要久。

「死開啦！」別西卜右手一揮，把我逼退了數步，然後又一次向令旗進發。

只是，這已經太遲了，陣式已經完全啟動，空間裡的所有東西都正在化成碎片。
除了我和別西卜所站立之處，其他地方已經化為虛無，而不久後，我和別西卜亦將被這虛空吞噬。

「蠢材，你就咁想死？」別西卜怒吼。

「人始終都要一死，能夠選擇自己死法，都算唔錯。」我笑著說。

「無聊，你既然咁想死，我就成全你！」別西卜說話時散發出濃厚的殺意，使我馬上警戒起來。

「擦」的一聲，我的肚子便被甚麼東西貫穿了。

到底發生了甚麼事情？

（七十五）天命‧殞落

我下意識地往下看，貫穿我腹部的東西，正正是別西卜的右手。

「無......無可......」我內心震驚得無以復加，明明在我眼前的別西卜，為甚麼它的右手卻能夠從背後貫穿我的身體。

下一秒，我終於知道答案。

只見那滿懷殺氣的別西卜，在我眼前慢慢變化起來，只見它的身體開始抖動著。
然後，我看到眼前的它，竟化為無數的蒼蠅，消散於我的眼前。

「你做嘅嘢全部都係無用㗎，就算畀你破壞呢個空間，我都一樣可以離開呢度。」別西卜在我背後笑著說，彷彿在恥笑我在做些無用功似的。

「不過你都算犀利，可以逼到我用分身嚟制伏你，果然我當年放你走係正確嘅。」

「係......係咩......咳咳......我驚......你會後悔！」受了重傷的我如此回應著，心裡當然也沒有打算就此投降。

「後悔？你依家咁嘅樣，仲可以做到咩呀？吓！」別西卜在說話的同時，它的右手轉了一圈。

除了感到撕心裂肺的痛楚外，大量鮮血立即從喉頭湧出，鮮血以無法阻擋之勢激射而出。

「好痛，好辛苦呢？唔駛擔心，等我送你一程啦。之後，我就會出去搵返你救走嗰個女仔，我會好好咁對佢。哈哈哈哈！」

別西卜話音剛落，我腹部上的烙印發出暗紅色的亮光，我感到體內的靈力開始被抽走，意識亦快要脫離身體，這就是靈魂被吞食時的感覺嗎？

「你......以為......我......」重傷的我已無法說出一句完整的句子，但是，我已決定好接下來要做些甚麼。

前來營救炎冰前，我早就設想過無數情況，亦猜測過別西卜留我性命的意圖。
而現在這個狀況，亦在我的預料之中。

我也設想過，一但情況變得如此嚴峻，我應該要下定決心，決不能為別西卜所用。

所以，我在身上劃上了一個禁忌的術式，這種術式以燃燒靈魂作為代價，換取一時的力量。

而這種力量，在這種情況下，可以幫助我實現一個願望，那就是同歸於盡！

我把靈力運用到術式上，然後，我只感到體內像被火燒一樣，內臟像快要壞掉似的。

而我的身體，卻跟內在完全相反，只感到力量遍佈全身，感覺能戰勝一切。

我一下子緊抓著別西卜貫穿了我腹部的右手，使它無法動彈。

「點解你仲有咁嘅力量？」別西卜感到十分訝異。

「我都講過，唔會一切都好似你諗咁順利。我就算死，都唔會屈服！」

我把最後的力量用上，強光包裹著我和別西卜，在這人生的最後一瞬間，能聽到別西卜因為受傷而發出的叫聲，也算值得了。

接下來，就只剩下等待虛空把我和別西卜吞噬而已。
雖然用了禁術引出力量的我，已快要失去意識，但我有義務把別西卜的下場看到最後，所以我努力維持著自己的意識。

一秒、兩秒......奇怪，為甚麼還感受不到被吞噬的感覺。
突然，我感到好像別西卜緊緊抓著我的身軀，一陣晃動過後，我發現四周景色竟然改變了。

「可惡，區區人類竟然搞咁多嘢！」別西卜氣喘連連，感覺得到它應該也被削減了不少體力。

我被它重重地摔在地上，痛覺令我稍為清醒過來。
我稍為看了看附近的景色，只見四周像是一片荒野，除了樹本和野草外，完全看不到其他東西。

「點呀，係咪好懷念呢度呢？」別西卜坐在地上，得意地對我說。

然後，我總算知道這裡是甚麼地方了。
這裡正正是當年跟師兄們訓練的地方，亦是初遇別西卜的地方。

「當日我喺呢度放你走，今日我就喺呢度拎走你嘅靈魂，有始有終，我係咪好好人呢？哈哈哈哈。」

可惡，雖然我已猜到別西卜的目標就是我的靈魂，原本我是計劃與它同歸於盡，就算不能把它殺掉，亦至少令自己的靈魂消散，不讓它得呈。

可惜，現在的我，已無法做到這一點，我只眼睜睜地看著別西卜把我的靈魂奪走。

「唔甘心呢？不過唔緊要，我會將你身邊嘅人全部送去陪你㗎啦！就由你救走嗰個女仔，呀，都係唔好，就由你嗰個徒弟開始好啦！」

可恨，真的是太可恨了。

「好啦，時間無多啦，我都要趕去收拾你徒弟！」

別西卜高舉著我的身體，我感到靈魂被抽離了身體。
想不到，我張天命竟會落得如此下場。

靈魂狀態的我，感到自己正慢慢被吸進某個空間內。
那個空間充滿了負面的情緒，我感到意識開始慢慢流走，好像快要進入冬眠狀態似的。

老婆，天賜，對不起了，我要先走一步。
子鋒，小詠，你們要努力，我相信你們定能跨過這一關的。

再......會了。

別西卜在吸收了我的靈魂後，坐在地上消化著我的力量。

「果然，等待係值得嘅！不過，硬係覺得少咗啲嘢咁......」別西卜過了一會後，似乎對我的靈魂十分滿意，但它同時有種說不出的違和感。

「唔通頭先個臭道士靈魂反抗，整傷咗我？」別西卜低頭沉思了一會。

「算，唔諗咁多，反正我已經有足夠嘅靈魂。陳子鋒，就等你成為我最後嘅祭品啦。」

別西卜笑著從荒野飛走，等待著明天的到來。
它卻不知道，在它離開後，某人竟然出現在這荒野之中，把我（張天命）的身體給帶走了。

－－－－－－－－張天命視角結束，切換回陳子鋒視角－－－－－－－－－

心巴強勢回歸
between想搭單問下個和你分開後的206天既故仲有無架

終於出文

我返嚟啦
今次返嚟邊找數邊出新故

<<206天>>我諗要遲啲先執返出嚟寫，無咗當時嗰種心情，寫唔到自己滿意嘅嘢出嚟

出啦，好快放晒上嚟

出子鋒新故同判若兩人？
206天就等心巴你寫到滿意啦 雖然唔多希望你成日都有果種心情

判若兩人寫好晒我會post上嚟

至於新故我已經出咗，仲開埋post添

新故傳送門：

有時間可以去睇睇

分靈體

唔通小詠識影分身又同你講咩

天命叔rip

留名支持

仲以為會爛尾

再見啦

夢巴

唔會，除咗愛情故，其他我都唔會爛尾

隻魔鬼勁到

（七十六）666

好不容易，我終於撐過了星期四的上課時段。
雖然內心的情緒仍然十分波動，但總算撐過了這天。

回到家中後，由於十分勞累的關係，我不小心進入了夢鄉。
那可惡的夢境又再重複來襲，而那人的臉，亦一次比一次來得清楚。

可惜，我仍然未能肯定那是誰，只知道，那人對我來說，是一個十分重要的人。

我已不知道這夢境又再重複了多少次，我的心裡只有一個渴求，就是不要再重複下去。

「咦......呢度係......」不知經歷了多少時間，我身處的環境突然改變了。

我發現自己來到了一個甚為可怕的地方，除了空氣中濔漫著濃重的惡臭外，地板竟是由滿滿的人骨所組成的。

而這裡的天空是可怕的血紅色，若有人跟我說這裡是地獄，我也會相信。

有一瞬間，我在懷疑自己是身處在夢境，還是身處在現實。
畢竟，我可沒有印象自己曾經去過一個這樣可怕的地方，雖然夢境可以十分天馬行空，但這種超脫現實的環境，我還是第一次看到。

當然，下一秒我便懂得這裡是夢境，因為當我嘗試看我自己時，我發現我完全看不到自己的身體，即是說，我在這裡只是一個沒有實體的意識罷了。

我的意識為甚麼會來到這裡？這裡又是甚麼地方？到底這是夢境還是我已經靈魂出竅？

滿腦子的疑問還沒有得到答案，眼前的景像已經出現了變化。

只見在我眼前，突然出現了三人，一個是炎冰，一個是天命叔，另一個則是差點在公園把我殺掉的別西卜。

「點解會咁？炎冰！天命叔！我喺度呀！」

不論我如何吶喊，他們都好像聽不見似的。

我無法確定眼前的到底是現實？還是幻覺？
我只知道，現在的我跟那惡夢都有一個共通點，就是任我如何努力，我也干涉不了，亦改變不了眼前的狀況。

這種無力感使我的情緒變得低落。

然而，眼前的狀況讓我沉浸在低落的情緒中的時間也沒有。
只因我看到，天命叔已經和別西卜開打起來。

眼前的情況轉變異常快速，像在用十倍速來看電視一樣。
雖然速度很快，但也還不至於看不到他們，我大約了解到天命叔成功救出了炎冰，可是其後又折返回去。

而最後，天命叔成功把炎冰救出並把她送出了那個詭異的空間。
我還沒有來得及高興，便已發現天命叔竟露出了恐懼的神情，難道別西卜竟能威嚇到天命叔。

不可能，我不相信！

「阿叔你唔係呀，平時叫我唔好乜唔好物，你唔係呢個時候淆底呀？」

雖然我仍然無法分辨這到底是夢還是現實，亦不知道自己的聲音是否能傳達給天命叔，但我仍然忍不住開口，希望能多多少少改變這個狀況。

也不知道是否我的聲音起效了，天命叔真的重新振作起來，成功把別西卜束縛起來。

「好嘢！」

我看到這一幕，激動得大喊起來。

伴隨著我的一聲大喊，我突然清醒過來。

「咦？點解？」我看了看四周，發現自己正身處在自己的房間內。

我下意識地掐了自己一下，臉頰傳來的痛楚使我認知到，我現在真的是在現實世界裡。

回想起剛才的夢，那真的是一場夢嗎？

猛烈地跳動著的心臟，彷彿在告訴我剛才那個並不只是一場夢！

我沉思了一會，那種不安的情緒仍然無法散去。

被不安的感覺纏繞的我，實在忍受不了這樣的折磨，於是決定致電給天命叔。

我拿起電話，才發現已經是晚上十時。
這個時間天命叔很大機會不在道堂裡，即便沒有人接聽，也不能確定剛剛的是夢還是現實。

雖然如此，我仍然撥通了電話，希望有人能接聽。
可惜，直到電話鈴聲中斷，也是沒有人接聽。

這一刻，我實在很有衝動去天命道堂，確定一下情況如何。
可是，我又不肯定剛剛是否只是一場夢而已，再加上，明天已是星期五了，說不定天命叔和小詠正在準備明天的事情，我這樣貿然行動，可能只會令事情變得更壞。

反覆思量之後，我選擇相信天命叔他們，畢竟我也沒有任何力量去改變任何事情。

想到這裡，又是那種可惡的無力感。
算了，由他吧，明天，只要撐過明天，一切都會好起來的。

然後，由於睡了一覺，精神與體力都回復了不少。
所以我決定硬撐到明天，我實在不想再經歷那個惡夢了。

「鈴鈴鈴鈴，鈴鈴鈴鈴......」隨著鬧鐘響起，我總算撐過了這個煎熬的晚上。

「過埋今日......過埋今日就得啦。」

雖然徹夜未眠使我感到非常疲勞，但是只要想到，所有事情都會在今天完結時，我便有動力撐下去了。

「子鋒，子鋒！」阿奶的聲音在我耳邊響起。

「吓？咩......咩事呀？」我沒精打采地回答。

「要轉課室上堂啦，你好無精神喎，唔係......有啲咩事呀？」阿奶略為擔心地問。

「無......無咩，噚晚瞓得唔好啫，過埋今日，所有嘢都會完㗎啦。」我拍了拍臉頰，強裝精神地回答。

「咁就好啦。係呢，咁天命叔佢幾時會過嚟，定你陣間會去搵佢呀？」

阿奶的提問使我清醒了一點，因為我從沒有想過今天到底會怎樣。

我根本完全不知道天命叔會採取甚麼行動，而且我也沒有方法聯繫上他們。
難道，之前他要我等，只是隨口說說而已？
又或者，他根本沒有想過要來幫我？

不可能，不可能......
但現實是，我到現在，也不知道接下來會怎麼辨，亦不知道接下來應怎麼做。

我......被拋棄了嗎？

「子鋒？你諗緊咩呀？」阿奶看我一言不發，擔心地問。

「無......無呀，我只係......有啲攰啫。」我無力地回答。

「咁你駛唔駛去保健室抖下呀？」

「我......好，我諗我都係去抖下好啲。」

我愈想愈不對勁，加上熬夜的疲勞使我無法正常思考，我決定要好好地躺一下。

來到保健室的我，雖然一再提醒自己別要睡著，但在精神和身體的雙重疲勞下，最終還是徐徐的進入了夢鄉。

「子鋒，點解你要咁做？」一把熟悉的聲音從暗處傳來。

「咩呀？你講咩呀？咩點解要咁做？我唔明呀。」我向著暗處喊。

「你唔明？唔係，其實你由始至終都明，你知自己係負累，你知自己無用，你知自己係垃圾。」

「你講咩呀！我唔係垃圾，我唔會再好似以前咁！」

「你每次都係話唔會好似以前咁，然後每次重複犯錯之後，又再嚟後悔。咁你都唔係垃圾係啲咩？」

「我......我每次都會成長，因為錯，我先可以變得堅強。我唔係垃圾！」

「你有成長？你有變得堅強？係咁嘅話，點解你要咁做？」

「你到底想講咩？你究竟係邊個？」

「我係邊個？我係被你害死嘅人！」

「我無害死過人，我無！」

「係咩？如果唔係你，我都唔駛搞到跳樓！」

那個隱藏在暗處的人，慢慢走向我，漸漸地，我終於能看到這個人的樣貌了。

「無......無可......」我掩著嘴巴，難以置信地搖著頭。

「我係因為你，所以先會死㗎！子鋒，你唔係想講你唔認得我嘛？」

雖然那人全身沾滿血跡，半邊臉爛掉，頭部更像被敲爛了似的，不斷流出一些既像血水，又像腦漿的液體。

縱使如此，我也不可能認錯這個人，這個人正正是從小陪伴我成長的德叔。

看清他的臉容後，我的淚水不斷瘋湧而出，無止盡的悔恨佈滿心頭，使我無法吭聲。

「做咩唔出聲呀？係咪知道自己做錯咗，所以唔敢出聲呀？定你仲係想堅持自己無錯？抑或......你想扮唔記得，因為你而跳樓嘅事實？」

德叔的一字一句都在刺激著我，我的頭突然一陣劇痛，一些本已被我遺忘的片段，亦開始慢慢恢復過來。

「呀！！！」我抱著頭，痛苦地叫喊著。

是我......是我害死德叔！
要不是我，他就不會碰到這種事；要不是我能力不足，他就不用跳樓。

我，原來全部都是我的錯。
德叔說得很對，我根本從來都沒有改變，我根本就是一團垃圾。

「我......我......對唔住。」我跪在地上痛哭，也不知道這句「對唔住」是在對德叔說，還是對其他曾經對我抱有期望的人而說的。

「對唔住係無用㗎，你留喺度，只會有更多人因為你而傷心，更多人因為你而死！」

「唔好再講啦，我......我都唔想......」

「你唔想？其實，好簡單。」

「簡單......」我眼神散渙地看著德叔。

「係，你唔需要再擔心傷到人，亦唔需要再擔心會害死其他人。」

「我......我要點做？」

「好簡單，將你嘅靈魂交出嚟。」

「咩話，靈......靈魂？」我聽到後，感到有點不對勁，卻又一時說不出個所以言來。

「係，你記住，交咗出嚟，所有事都可以解決。」

「真......真係？」

「無錯，你過嚟啦。」

在德叔的誘導下，我走到了他的身旁。
他把我的衣服拉起，突然，我感到小腹一陣刺痛，本能地我退後了數步。

「做......做咩事？」

我不解地看著自己的腹部，只見一組泛著紅光的數字在閃耀著，好像擁有生命力似的。

「666？」

「哈哈哈哈，無錯，就係666！你個白痴，估唔到你咁易上當！」眼前的「德叔」語氣突變，令我感到一陣心寒。

「你唔係德叔......你......別西卜！」我察覺到眼前的是別西卜的化身，體內的怒氣馬上滿溢全身。

「係，係我。」別西卜從德叔的樣子，轉化為我熟悉的樣子。

「可惡，你到底想點，呢個又係咩嚟？」我指著腹部的印記大喊。

「你能夠成為我最後一個靈魂，你應該開心先係。」

「我唔知你喺度講咩！但係我唔會畀你得呈！」

「唔會畀我得呈？講就講得好聽，不過你係垃圾呢個事實係唔會改變。就係因為你咩都做唔到，佢先會死！」別西卜在說話的同時，又一次變成德叔的樣子。

「收聲！收聲呀！」

「而且，仲有另一個人，都係因為你而死。」

別西卜在說話時，變成了天命叔的模樣。

「無可能！無可能！佢唔會咁易死！」

「你講得啱，如果佢唔係為咗去救個女仔，佢應該可以唔駛嚟送死。不過，佢最後都係嚟咗。我仲記得佢死之前個樣，真係好好笑，你想唔想睇下佢死嗰陣係咩樣呀？」

「收聲呀！」

「『子鋒，你要好好生存落去，唔好屈服......』」別西卜用天命叔死時的模樣和語氣對我說出這番說話，我實在無法分辨，這真的是天命叔最後的話語嗎？還是只是別西卜編撰出來的謊言？

我實在不知道甚麼是真，甚麼是假了。
我只知道，別西卜的所有行動，都成功地激怒了我。

「你去死啦！」我奮力地撲向它，但卻撲了個空。

「啱啦，憤怒啦，唔好再抑壓自己，將你所有嘅怨氣渲洩出嚟啦！然後，成為我嘅糧食啦，我喺現實等你，到時，我會畀你一個解脫。哈哈哈哈！」

伴隨著別西卜的笑聲，四周的空間開始扭曲。

「去死去死去死去死！」我咆哮著清醒過來，發現保健室已經空無一人。

我懷著滿腔的怒火，踏出了保健室。
發現天色已經暗了下來，奇怪的是，整間學校裡，好像誰都不在似的。

但這對來說並無甚影響，此刻的我，只想盡快把別西卜找出來。
而從清醒過來的那一刻，我便感覺到，別西卜正在這裡的某處等著我。

我一步一步地走上頂層，推開了天台的大門。
而別西卜已經靜靜地等待著我。

來吧，我要為這次的事件劃上句號了。

（七十七）覺醒

「你嚟咗啦？」別西卜笑著對我說。

但此刻對我來說，語言已不再有意義。

「五雷咒！」看到別西卜的一瞬間，我二話不說便向他攻擊。

在我清醒過來的瞬間，我便感到自己的靈力已經恢復，而且力量比起以往要來得更強，只是，除了靈力外，我還感到當中滲雜著一股不安定的力量。

但我已被怒火驅使著我，我已顧不上其他東西，我只想把內心的怒火完全渲洩出來。

「五雷咒？兩師徒都咁鍾意用呢招，不過，你師父好似勁過你喎。可惜呀，最後都係要死。」別西卜輕鬆擋下了五雷咒，並出言恥笑。

我聽到後怒火更盛，攻勢亦更加猛烈。

五雷咒、煉獄真火、困縛咒......我幾乎把所有的道術都使用出來。

即使如此，別西卜依然一點傷也沒有。

「再嚟，再激烈啲！將你嘅力量用出嚟！」別西卜把我的攻勢完全擋下。

「可惡，去死啦！」我加快了速度，放棄了那些無謂的道術，改以劍指直接向它攻擊。

改變戰術後，別西卜雖把所有攻擊再次擋下，但動作明顯來得比較吃力。

「五雷咒！」我出其不然地在中間加進了道術，這次總算成功命中了它的咽喉。

當然我不會就此停下，我再次以劍指攻向別西卜。

「好，仲未夠，再嚟！」

別西卜自信地舉起右手阻擋我的攻擊，可是，它萬料不到，我的劍指竟是攻向它的左耳。

這招正是天命叔用來教訓我的技巧，利用靈力制造出虛幻的攻擊，然後從另一邊攻過去。

原本以我的靈力和操控靈力的本事，還遠遠未能做到的。
現在的我，愈是憤怒，靈力愈是有所提升，而操控靈力的精準度亦有所提升。

但即使是這樣攻其不備的劍指，別西卜仍然在最後關頭閃身躲過了。

「唔夠，仲係唔夠！」別西卜不滿地搖了搖頭。

「你收聲！」

我利用定身咒稍為延遲了別西卜的行動，然後貼近它的情形下使出了九字護身法。

這本應是我所有道術裡最為厲害，亦應是對魔鬼最為有效的招數。
可是，當我使出來的時候，我強烈地感到一陣違和感，力量並沒有如我所想般發揮出來。

「垃圾！」別西卜接下了我這攻擊後，好像甚為不滿，重重地給了我一記右拳，把我打飛開去。

我整個人直直飛向天台處的大門上，「碰」的一聲，我吐出了一口鮮血。

「點解你仲係咁垃圾？係咪死咗兩個人都唔夠？」別西卜不滿地說。

「你收口呀！天命叔唔會死㗎！」

我內心深處仍不接受天命叔死了的事實，只能這樣對它怒吼。

「係咪死兩個都仲未夠？好，既然係咁我就逐個殺，殺到你覺醒為止！」別西卜用力把我踢向一旁，然後從天台打開了一道裂縫並離開了。

「唔好走，有膽你唔好走......」我躺在地上掩著腹部，鮮血從嘴角不斷流出。

過了一會，只見別西卜抱著一名女性回到天台。

「阿奶！你唔好掂佢呀！」我艱難地站了起來，不禁輕舉妄動。

「果然，只要你心入面仲有牽掛，你就唔會覺醒。無時間啦，你為自己嘅無能而後悔啦！」

別西卜右手刺向阿奶的心臟，只要再一秒，阿奶便會從此離開人世。

不可以，不可以，我絕不會讓這樣的事情發生的！

我怒吼了一聲後，只感到力量遍佈全身，內心被各種負面情緒支配著。
然後，我的身體本能地衝向別西卜，右拳直直地轟向它的臉頰。

「哈，哈，嚟啦，嚟啦，我感覺到啦！」別西卜停下了襲向阿奶的右手，高興地看著我。

別西卜舉起右手嘗試阻擋我，但我的右拳連同它的右手一起轟向它的臉頰，這一下總算把它打飛了。

我看著躺在地上的阿奶，總算避免了最壞的事態，頓時安心起來。
但這種安心的感覺只維持了數秒，之後又被各種負面情緒取代。

我不知道在這種狀態下，還能維持多久的理性，所以打算先把阿奶從這個奇怪的空間救出去。

「哈哈，好！好呀！繼續！」別西卜被我打飛後，像沒有事般站了起來，這次輪到他攻向我了。

我被逼放棄營救阿奶，改為對付別西卜。
興奮狀態下的別西卜把我壓制住，我開始被他逼退了。

「做咩呀？你唔係要救佢咩？你唔救嘅話我就殺佢啦！」別西卜再次出言挑釁，我有一剎那疑惑過，它為甚麼要這樣做。

但說真的，我已不太能保持自己的理性，只能夠根據本能來行動。
所以，在別西卜不斷挑釁下，我的狂性變得更加厲害。

只是，這樣還不足以打倒別西卜，我再次被它擊倒在地上。
到底，我還欠了些甚麼？

「起身！再嚟，未夠，你仲未夠！」

我到底還欠些甚麼？為甚麼我打不倒它？

「等我話你知你仲爭啲咩啦，你唔夠心恨手辣，你要贏我，就要捨棄一切！」

捨棄一切，我還可以捨棄甚麼？德叔的命，天命叔的命，我還是捨棄甚麼？

「捨棄人性！唔好再咁天真，咩救人，幫人，全部都係慾望。你只係為自己良心好過啲，先會扮晒好人。但係你根本救唔到任何人！」

我像野獸一般，本能地看著阿奶。
對，我要保護她！
但......我保護不了她！
可是......為甚麼我要保護她？
因為她是我女朋友？還是因為她在我面前？

不......不對，因為她是被我牽扯進來的。
她是被我害成這個樣子的，所以我要救她。
說到底，我也只是為了避免良心受到責備而已。

但......我根本沒有足夠的能力保護她。
我可以怎樣做......我可以......

「捨棄人性！你做唔到，我幫你！」這是別西卜的聲音，還是......？

我感到那條維繫著我僅餘的理性的絲線，在這一刻終於斷掉了。

別西卜看我沒有反應，便繼續向我打過來。
一拳，兩拳......興在頭上的別西卜愈來愈兇恨，誓要把我置諸死地才罷休。

「你再唔還手就會死，你身邊嘅人都......」別西卜繼續向我挑釁，但下一秒，它卻說不出話來。

本來拳如雨下的它，突然發現，它的拳再也揮不出來了。
因為，它猛然發現，它的右臂沒有了，黑色的液體瘋狂噴出來。

別西卜馬上後退了數步，並阻止了傷口繼續噴出黑色的血液。

「你......終於覺醒啦？」別西卜試探地問。

「我」拿著別西卜的右臂，眼神淩厲地看著它，沒有回應。

「我」把別西卜的右臂當成武器扔向它，並同時衝向它。
別西卜還沒有反應過來，它的左臂便已不見了。

「我」拿著別西卜的左臂，臉上露出脆異的笑容，像在恥笑它似的。

「太好啦，你嘅力量終於覺醒！你可以去死啦！」別西卜看到「我」力量暴增後，它從人型變化成魔鬼的形態。

原本在「我」手上的左臂和地上的右臂，突然化成萬千的蒼蠅飛向別西卜。
它張大了嘴，把那些蒼蠅吸納到身體內，然後，本已被切割下來的雙臂，竟又重新長回來了。

變回魔鬼形態的別西卜，上來就是一記右拳。
這次「我」沒有被它打飛，而是把它硬生生的接了下來。

別西卜發力把「我」逼退後，「我」腹部上那666的烙印發出了耀眼的紅光。

「嚟啦，交出你嘅靈魂啦。」

這場鬧劇，終於要迎來終結了。

2邊一齊出

（七十八）陣亡

魔鬼形態的別西卜不斷向「我」襲來。
「我」和別西卜交手超過一分鐘，絲毫沒有處於下風。

而別西卜亦不再出言挑釁，它只是專注地向「我」發出攻擊，一心想取「我」性命。

而這種均勢並不可能一直維持下去，畢竟只靠蠻力的「我」，斷不可能戰勝魔鬼形態旳別西卜。

要是「我」仍有意識，以現在的力量配合道術，要對付它仍是有方法的。

「碰」！
果不期然，長時間的戰鬥對我來說是不利的，我被別西卜打飛到牆上。

別西卜當然不會放過這絕佳的機會，繼續向我攻擊。
別西卜的攻擊一下接一下地落在我身上，除了痛楚還是痛楚，再這樣下去，我就快要失去意識了。

「咦......呢度係邊度？呀！！！」在我被別西卜完全壓倒時，一把柔弱的聲音在天台上響起。

「我」和別西卜朝著聲音處看過去，「我」看到了一位女性，那是誰？為甚麼她會在這裡出現？為甚麼，會有一種熟悉的感覺？

「阻頭阻勢。」別西卜被阿奶的叫聲打斷了攻勢，盛怒攻心下，馬上朝阿奶痛下殺手。

「子鋒，救命呀！」阿奶下意識地喊出「我」的名字。

子鋒是誰？她到底是誰？為甚麼內心會有種悸動的感覺？

「碰」的一聲，「我」用雙臂擋下了別西卜的致命一擊。
「我」在無意識下，隨著阿奶的叫喊聲採取了行動，救下了阿奶。

「你竟然仲有意識？」別西卜不太相信地說。

「我」並沒有回應，只是冷冷地看著它。

「本能嗎？完全無意義！」別西卜不肖地說。

別西卜再度施力，原本擋下它的攻擊已是非常困難，此刻的「我」完全被壓制下去。

「玩夠啦。」別西卜淡然地說，然後一腳把「我」踢開。

「子鋒！呀......」阿奶大吃一驚，想走向我卻被別西卜抓住。

但別西卜並沒有立即痛下殺手，它只是抓著阿奶的臉傍，側著頭像在思考甚麼。

然後它慢慢走向我。

「我諗到樣得意嘢，我殺佢一啲都唔好玩，如果係你親自郁手，我諗會好玩啲。」

別西卜抓住「我」的右手，慢慢移向阿奶心臟的位置。
阿奶被緊抓著只能發出「嗚嗚」的聲音，而「我」亦是無法反抗別西卜的操控。

「我」的右手指甲插進阿奶的皮膚，慢慢的穿透皮膚，接觸到肌肉的部份。
然後，「我」清楚地感到，溫熱的血液在手上流過，並慢慢地流向手臂上。

「咔擦」一聲，「我」的右手穿過了她的胸骨，那種骨頭碎裂的聲音刺激著「我」的神經。

而阿奶亦被這種撕心裂肺的感覺，痛得大喊起來。

「停呀！」阿奶的叫聲，把沉睡在深處的我喚醒了。

「醒返就啱啦，你唔醒返，咁做就無意義。」別西卜早已料到並笑著對我說。

「我叫你停手呀！」我用盡全身力氣想把手拔出來，卻絲毫不見成效。

然後，我感到右手碰到了某些東西，而我更能感到，那東西正在有力地跳動著，那是阿奶的心臟。

「唔好呀！」我整個人急得發慌，卻又無力反抗。

而我看到阿奶痛苦的表情上，眼神卻是帶著一絲溫柔的。
像在告訴我：「你盡咗力，我唔會怪你。」

「擦」，我的手指，貫穿了她的心臟。
然後，本來強而有力地鼓動著的心臟，跳動的力道正慢慢地減弱著。

但可能傷口還不算太深，加上我的手正固定在同一個位置，心臟仍能維持著跳動，只要不給予太大的刺激，再馬上進行急救，我相信還是有活下去的可能！

可笑的是，這悲微的妄想，在下一秒便已化為虛無。
因為，別西卜好像看穿了我的思想一樣，它強行把我的右手拔了出來，大量的鮮血濺到我的臉上。

我看到阿奶臉上露出驚愣的神情，然後臉色慢慢變得蒼白，整個人倒在地上，躺在血泊之中。

「阿......奶......」我走向阿奶，輕輕觸碰阿奶的臉傍，只感到溫度正在流失，溫熱的臉正在慢慢變冷。

帶著血的右手落在阿奶臉上，她好像感受到我的存在，勉力地睜開了眼睛，看了我一眼後，便又再合上。

各種心情在我體內漫延，腦袋已無法一一處理，面對眼前的慘況，我不單沒流出半滴眼淚，名為「痛苦」的感覺也完全感受不到。

神奇的是，在失去了各種感情後，體內的力量再一次暴漲，要是剛才有這種力量，說不定能救回阿奶。

但現在，即使有了力量，無法挽回的，就是無法挽回。
我無力地跪在地上，完結吧，我不想再堅持下去了。

「起身！起身！」腦海內響起了這樣的聲音，可是，我真的無法回應。

我累了。

自從由澳門回來後，身體上的疲勞，心靈上的疲累，一直在折騰著我。
掙扎下去也只是沒有意義，倒不如，就讓這一切在這裡結束吧。

別西卜走到我的面前，我連給出反應的力氣都沒有了。

「我等咗咁多年，終於可以成功。但係估唔到最後，會係咁無聊嘅結局。」別西卜抬起了我的頭，用鄙視的眼神，看著失去了神采的我。

「算啦，作為一個容器，你算係唔錯㗎啦。等我畀你一個痛快啦。」

別西卜把手放到我的身上，腹部上的烙印發出紅光，然後，我感到有甚麼東西從身體裡抽離似的。

這就是靈魂被抽離的感覺嗎？
各種意識也開始從我的身體脫離，這也不錯啊，至少不用再有負面的感覺。

一團帶著強芒的球體飛到別西卜手上。

「終於......終於集齊，今次，就由我向祢進行挑戰。」別西卜望向天上，不知道凝視著甚麼。

它把那球體放進口內，進入它的身體後，別西卜外貌起了變化，由像是異形的狀態，變成人類一般的存在。

要說有何特別，就是它頭上有一個發光的「666」印記。

「成功啦！」

別西卜向天發出一聲怒吼，難道，一切就這樣完結了嗎？

挑戰神
阿奶

（七十九）希望

就在別西卜興在頭上之際，空間裡出現了一道微細的裂縫，一道微弱的光芒射到我的身上，然後便消失了。

別西卜並沒有注意到這一切，它正沉浸在勝利的香氣之中。

「子鋒！子鋒！」一把女聲響起。

「邊個......我好攰......」

「醒呀子鋒！」

「唔好煩我，所有嘢都結束啦。」

「別西卜仲喺度，你唔可以放任佢亂嚟。」

「......」

「聽唔聽到呀，唔可以畀佢亂嚟。」

「點解......」

「咩點解？」

「點解要係我？」

「吓？」

「點解我一定要面對？我......只係想開開心心咁返學，識下朋友，識下女仔......我只係想要普普通通咁生活......點解要係我......」

「子鋒，呢個係命......」

「唔好同我講咩命運！我......受夠啦，我真係好攰。唔好再煩我，我要休息。我唔想再理任何嘢......」

「唔可以！子鋒，你應承過天命叔唔可以放棄。」

「天命叔......佢已經死咗......我已經無堅持落去嘅理由。」

「係咪我未死你就即刻起身？」突然，一把大叔的聲音響起。

「你......」不可能，這聲音。

「起身呀細路！」

「天......天命叔？無可能，點會......」我的意識清醒了許多。

「咩無可能呀，我哋好辛苦先避開別西卜嚟搵你。」這次我總算認出另一把聲音的主人 － 小詠。

「點解......天命叔唔係死咗咩？我明明都畀佢吸收咗先啱㗎？我依家個狀態......」滿腦子的疑問湧現，然後我發現，自己現正處於靈魂散聚的狀態，一不小心便可能從此消散。

「死你個頭，明明叫咗你要無時無刻保持心態，唔好自亂陣腳，你睇你依家，搞到咁。」天命叔上來就毫不客氣地說。

「你估我想㗎，我以為你死咗，之後，阿奶佢......阿奶佢......」想起阿奶的情況，情緒又開始低落起來，然後，意識又開始變得模糊。

「冷靜啲子鋒，阿奶佢無事！」小詠的聲音把我的意識重新拉回來。

「你......你講咩話？」我難以置信地問，只因我手上那種被血液沾滿的感覺，到現在還是未能消退。

「我話阿奶無事，不過......係暫時性。」小詠補充。

「點可能，我明明將佢嘅心臟......刺......刺穿咗......」意識又......

「冷靜，你依家唔好諗太多，如果你意識消失，咁有救都變無救㗎啦！」小詠緊張地說。

「時間唔多，我簡單講，雖然我未死，但情況並唔樂觀，我大部份嘅靈魂都喺別西卜體內。」天命叔聲音凝重起來。

「咩話？你都被別西卜吸走咗？」我驚訝地說。

「依家終於明白，點解當日佢喺公園要放過你，因為我先係佢第665個目標，最後一個先係你。」

「我......係最後一個？咁佢依家咪......」

「放心，佢唔會成功。我頭先講咗，我只係大部份靈魂喺佢體內，我嘅肉身仲保持喺一魄嘅狀態。」

「點解你可以將三魂七魄的狀態變成一魄？」

「呢層係小詠嘅功勞，遲啲有機會再解釋。子鋒你要聽住，依家嘅別西卜並唔係完全嘅狀態，雖然佢暫時未發現，但係當佢要號召其它魔鬼嘅時候，應該就會發現有問題。所以，你要喺佢發現之前收拾佢。」

「我......我做唔到......」

「子鋒，你可以㗎。」小詠鼓勵我。

「我唔得呀，你哋無見到咋，頭先我同佢打嗰陣，我用盡辨法都奈佢唔何。更何況......」我本想說天命叔也贏不了它，我又怎可能做到。

「細路你冷靜啲，我話你做到，你就做到！」天命叔肯定地說。

「但係......」

「唔好但係啦，你話你後悔咩都做唔到，依家眼前就有一個機會，畀你去救返我同埋阿奶！只要你聽我講，畀啲信心，你一定可以。」

「我......真係得？」

「得！我贏唔到，係因為之前受嘅傷，再加上別西卜一早設計好對付我，所以我先會輸。但你唔同，你嘅力量已經恢復，而且比以前更加深厚。仲有，別西卜好快會發現佢收集嘅靈魂仲未齊，到時佢知道前功盡廢，一定會露出破綻。」

「但係......就算佢有破綻，我都未必可以贏到......」

「放心，別西卜察覺到有問題嘅時候，小詠會用盡一切方法由佢體內進行破壞，多多少少都會傷到佢。到時你就即刻出手，破壞佢個結界。」

「就算真係要做，我依家咁嘅狀態......」

「你放心，你嘅靈魂無受到損傷，你依家只係暫時暈咗啫。」

「吓？我明明感覺到自己嘅靈魂......點會......」

「你唔駛諗咁多啦，完晒件事我再同你講啦，炎冰同小詠趕緊嚟呢度幫手。記住，破壞結界之後，你要即刻將佢引去操場，之後你會知點做。好啦，交畀你啦！」

雖然在意識狀態中，不存在任何實體，但我確實感覺到，天命叔搭著我的肩膊，為我打氣。

我睜開雙眼，看到別西卜雙手向天，好像在召喚些甚麼似的。

「吾名為別西卜，將成為統率魔界之王，撒旦之名將由我所有！」只見別西卜高舉雙手，向天空發出咆哮後，像在等待著甚麼似的。

「點解？點解無出現『神罰』？無可能？」別西卜難以置信地哮叫著。

同一時間，在這個空間裡，出現了一道裂縫，我看到了炎冰和小詠準備闖進來。

好吧，既然事已至此，我就來作出最後的反抗吧！

唔知係邊追返忝
但拎返小詠出黎先快D!!!!

心心

比你搵到我忝

好耐無見

我要搵番果陣睇到邊先

心巴，我之前一早係紙言到睇曬

我知你唔會爛尾...
無能鬼真係好好睇

多謝你
除咗愛情故，其他都唔會爛尾

子鋒呢個系列，我係追曬...
我仲要由第一季開始追

睇住子鋒點樣點樣中伏
又唔打唔撞無事
最後唔肯拜師

所以等幾耐都會等
睇左咁耐，都無留過言

心巴終於係連登出番來

出返嚟啦
但都仲係無乜人理我

個故係連登斷左咁耐，緊係咁
慢慢來

唔緊要，我點都會默默咁努力寫

同埋我改標題不嬲都「有一手」，上次個都市傳說一樣係吸唔到人睇

唔理啦，繼續寫算

次次search你個名都冇新post

（八十）反擊

乘著別西卜出現疑惑之際，我、炎冰和小詠在同一時間各自行動起來。

在裂縫張開的同時，我亦已站了起來，為破壞結界作準備。

而別西卜不愧為別西卜，剛剛分明仍在混亂的狀態，但當結界內出現了異像時，仍能第一時間反應過來。

只見它驚訝地看著我們三人，大概它也未能掌握眼下的狀況，但它卻本能地向我襲來。

然而，雖然別西卜反應奇快，但也慢了那麼的一秒。

在它出手之前，小詠已準備好對它發起攻擊。

只見一道微弱的亮光從別西卜體內散發開來，然後，別西卜臉上露出了痛苦的表情。
它的身體在抖動著，別西卜第一次展現出痛苦的表情，然後，它吐出了一些像是血的液體，而那微弱的光芒，則從它體內逃脫出來，飛向小詠。

在小詠對付別西卜的同時，炎冰也沒有閒著。
她把一符咒交給我後，便立即跑到阿奶身旁，插上十數支令旗，口中默念了數句口訣，在阿奶被一光球包裹著，本已面如死灰的她，臉容開始恢復了血色。

炎冰看到阿奶臉色轉紅後，拿出了數支金針，插在阿奶的身上。
阿奶被金針刺到後，抖動了一下身體，咳了一聲，從喉嚨吐出了一口黑色的血液。

看到這情況，炎冰臉上露出了一絲笑容。
手上亦沒有停頓下來，以道袍包裹著阿奶，並抱起了她。

不知道是否錯覺，在炎冰抱起阿奶的同時，我好像隱約聽到了她的心臟鼓動的聲音。
雖然十分微弱，但我真的聽到了。

「子鋒！我哋準備好啦！」炎冰和小詠同時大喊。

我收到她們的提示後，跑到天台的門前，把符咒貼上後，以靈力啟動符咒。

符咒被啟動的瞬間，四周的景物開始晃動。
慢慢地，四周的景物開始出現變化，牆壁、大門、地板和所有東西都開始崩裂。

整個空間的物品化為萬千蒼蠅，在空間裡亂竄一翻後，衝向別西卜體內。

「破！」在結界處於混亂狀態時，我進一步加強了靈力，徹徹底底地破壞了整個結界。

結界消失後，我們仍然身處天台上，唯一的不同是，天空上出現了一顆明月，月亮的光線灑在我的身上，我才總算有了活著的感覺。

「可惡！可惡！可惡呀！區區人類同區區小鬼都夠膽破壞我嘅計劃，我要你哋全部死無全屍！」

盛怒下的別西卜衝向小詠並揮出右拳，幸好小詠早有防備，側身躲過它的右拳。

別西卜右拳落空，怒氣更盛，繼續狙擊小詠。

「小詠，走！」我接過炎冰給我的桃木劍，刺向別西卜的後背。

別西卜感受到我的攻擊，卻絲毫不打算躲避，只是繼續追著小詠。

「定身咒！五雷訣！」我當然不會放任它亂來，靈力充沛的我，馬上用道術阻止別西卜。

在定身咒和五雷訣的二連擊下，別西卜總算被我拖慢了動作。
注滿了靈力的一劍，狠狠地刺向它的背部。

「鏗」的一聲，桃木劍像碰上了金屬一般，發出清脆的響聲。
我早已料到這劍傷不了它，我的目的，只為了吸引它的注意力，並讓小詠逃走而已。

「你呢個垃圾唔好再阻頭阻勢呀！」小詠乘著剛剛的空隙，馬上和炎冰離開了實驗室，別西卜再一次被我們破壞了它的預想，憤怒得無以復加。

「無錯，我係垃圾，不過你連垃圾都收拾唔到！」我再次揮動手上的桃木劍，向著別西卜的咽喉刺去。

別西卜受到我的挑釁，用右手硬生生接下我的劍，想藉此把我抓著。
我早已料到它有此一著，五雷訣從桃木劍打出。

但這次的五雷訣跟之前略有不同，因為我只想盡量拖延它的腳步，好讓炎冰能帶著阿奶逃走，所以我把五雷訣用作封鎖行動之用。

而面對別西卜這種對手，要完全封鎖它的行動幾乎是沒有可能，我便決定只封鎖它的右手。

別西卜在接觸到我的桃木劍後，臉上也是一愣，這才知道著了我的道兒。

它嘗試掙脫右手，但五雷訣的能量卻緊緊纏著它的拳頭，使它不能輕易擺脫。
當然，別西卜不會讓我輕易得呈，它背上生出一雙黑色羽翼，猛然向我襲來。

我被逼放棄手上的桃木劍並退後了數步。
我原本仍擔心它會追向炎冰她們，但我的擔心是多餘的，因為別西卜的注意力已全部放我的身上。

我和它纏鬥了好一會兒，能感到它的力量的確比之前減弱了不少，再加上在神智清醒的情況下，我可以自由地使用道術，絲毫沒有處於下風。

「可惡呀你呢個垃圾！點解要嚟阻止我？執返條命仲要嚟送死，我就成全你！」別西卜突然把身體捲縮起來，然後它的身體一直暴漲，又一次變回那異形的狀態。

但這次，它釋放出來的力量，和給予我的壓力都大大不同。

「哈哈哈哈，既然我無辨法變成撒旦，再留住啲力量都無意思，至少我要好好折磨你，等你後悔出現喺我面前！」

看到它的模樣，能感到它並不是在虛張聲勢，要是一不小心，我可能真的就這樣跟我已去世的爺爺團聚了。

「子鋒，炎冰帶走咗阿奶，可以照計劃引佢落去操場啦。」小詠的聲音在我腦海中響起。

「後悔？邊個後悔都未知呀！」我特意挑釁別西卜，再跟它對拆了兩招後，便裝作不敵向外逃跑。

「企喺度！」別西卜大怒，從口中放出無數蒼蠅，想把我阻擋著。

「煉獄真火！」對付昆蟲，當然用火比較快速。

雖然，我並不知道這些是否跟普通蒼蠅一樣，但只要能燃燒起來就好，畢竟，這個只是我的障眼法而已。

「白痴，你話企就企呀！我走先啦！」

別西卜受到我的挑釁，馬上朝我逃走的方向追上來。
在盛怒和火炎的雙重影響下，它並沒有察覺到我已經佈下了一個簡單的禁固用的結界。

就在別西卜衝出門口的一瞬間，我的結界便已發動，把別西卜束縛起來。
之後，我故意讓它看到我逃跑的身影，讓它徹底認為我在爭取時間逃跑。

我不知道那個結界到底為我爭取了多少時間，但是這已足夠讓我跑到學校的大門前了。

「想走！」就在我踏出門口的瞬間，別西卜從天而降，截斷了逃跑的可能。

我心裡暗笑了一下，然後便向操場奔跑。
幾經波折下，我總算把別西卜帶到操場了。

只是，我到現在還不知道接下來會發生甚麼事情。
天命叔，我可是絕對信任你的，可別害我死在這裡啊。

Live

（八十一）一切終將完結

「你今次走唔甩啦垃圾！」別西卜來到操場上，操場的四方升起了一道道像是牆壁的東西，仔細一看，是由無數的蒼蠅組成的。

「煉獄真火！」我朝著那些蒼蠅攻擊，只見那面「牆」馬上出現了一個缺口，但不到一秒便又合上了，看來退路真的被完全切斷了。

「唔駛旨意走！」別西卜雙翅一振，萬千的黑色羽毛向我襲來。

面對這個數量的羽毛，任我如何抵擋，還是頻頻掛彩。
而且在這片羽毛的箭雨中，別西卜亦插上一腿，我拼盡全力抵抗，最後還是被它的翅膀掃中了腹部。

「去死！」別西卜一招得手後，它背後的翅膀化作一把利刃，從我頭頂狠狠砍了下來。

我馬上翻滾到旁邊，勉強避開了這一擊。
然後，我看到到地上出現了一條裂痕，心裡不由得生出一股寒意。

「避唔到嘅話唔死都重傷！」我心裡抹了一把冷汗。

「想避去邊？」別西卜雙翼插在地上阻擋了我的退路，然後口部露出獠牙，一口咬向我的肩膊。

這一下既急且快，縱使我已立即反應過來，但它的獠牙仍然咬到了我，削去了肩上一小部份的皮肉。

「呀！！！」我痛得大喊了一聲，五雷訣隨即向別西卜的雙眼打出。

別西卜被這一下逼得後退了數步，我總算爭取了一點時間，重整好自己的姿勢。

「今次仆街啦，天命叔又話嚟到操場我自然會知點做，但係到依家唔單止乜都無發生，我仲要搞到咁嘅款。」我按著左肩上的傷口，用道術止血並減少疼痛對身體帶來的影響。

在這好幾次的攻防之中，我了解到別西卜在解放了力量後，的確比以往強上了不少。
雖然我防下了好次的致命傷，但長此下去亦不是辨法，我必需盡快弄清楚這操場上有甚麼機關，否則我便將命喪於此。

「哈哈，你仲想掙扎？」別西卜嘗到我的血肉後，變得更為凶狠。

我全神貫注地觀察著操場，卻仍是不知道天命叔到底想我怎麼做。

「唔駛望啦，你一定走唔甩！」別西卜再一次振動雙翼，萬千的黑色羽毛再次向我襲來。

有了上次的經驗，知道了那些羽毛對我造成的傷害有限，我便把大部份集中力放到別西卜身上，防止它再對我造成任何致命傷。

而這戰術確實湊效，別西卜的攻勢都被我擋下來了。
可是，相對地，我身上被羽毛擦傷的地方也變多了，雖然出血量還不足以致命，但再這樣下去，也只會被別西卜慢慢折磨而死。

「我都話會慢慢折磨你，你乖乖地投降，我仲可以畀你一個痛快！」別西卜邊說邊繼續剛才的攻勢，又一次降下漫天的羽毛。

面對又一次同樣的攻勢，我已開始習慣，受到的傷害比之前還要少。
亦因為這樣，我腦海裡產生了一個疑問：「點解佢要用啲咁無效率嘅方式嚟對付我？」

或許，這是一個我能突破這困境的關鍵。

「快啲諗，快啲諗，點解佢要咁做？」我邊躲著一波又一波的羽毛，邊思考別西卜這樣做的原因，邊觀察著操場上藏著的秘密。

可是，隨著失去的血液愈來愈多，思考能力亦隨之而下降。

「可惡！我唔係要咁樣失血而死呀？」此刻的我，開始連站著亦感到吃力，到底扭轉這劣勢的關鍵在哪啊？

「睇嚟你應該頂唔順啦，乖乖地投降啦！」別西卜露出勝利的笑容，看著就令人感到嘔心。

「好呀，你死咗我咪投降囉。」我嘴上雖然一點也不饒人，但內心可是十分焦急。

不過，從我清醒過來後，一直纏繞在我身上的那種無力、絕望的感覺竟神奇地消失不見了。
要不然，面對這樣的形勢，我早就崩潰投降了。

但是，若我再不找到逆轉的關鍵，想再多也是白想。

「仲夠膽發呆？」

就在我在思考整體形勢之際，別西卜突然加快了速度，迅速向我靠近並刺向我的腹部。

雖然我即時作出反應，但別西卜的翅膀仍然刺進了我的右腹。
幸運的是，別西卜為了加強速度，力量並沒有剛才的強大。
它的刺擊仍只是傷及皮肉，並沒有傷及內臟，這已是不幸中之大幸。

我以劍指作出還擊，卻只能砍下它一小片羽毛，並沒有對它造成任何實際的傷害。

「哈哈哈哈，下一次就要刺穿你嘅心臟！」別西卜舔了舔羽翼上的血液，一臉滿足地說。

別西卜的說話，卻再次令我感到了違和感。
「奇怪，如果佢要殺我，點解頭先唔係對我心臟？」

回想起剛剛的情況，雖然別西卜看似狠下殺手，但好像有意無意間避免對我造成致命傷。

「唔通......」我腦海裡突然閃過了一個念頭，右手輕輕摸了摸腹部。

此刻，我總算確認了別西卜的目的了。

它根本由始至終都沒有放棄過成為撒旦，甚麼釋放所有力量、甚麼置我於死地全是謊話。

從一開始，它都是想讓我折服於它，好讓它能吞食我的靈魂。

「哈......哈哈哈哈......」明白了它的意圖後，我亦豁然開朗起來。

「死到臨頭仲笑！」別西卜再次重施故技，以羽毛作箭向我襲來。

這次我沒有再逃避，我一個箭步衝向別西卜，無視了從半空降下的箭雨。

「找死！」別西卜看到我的舉動，明顯動搖了一下，然後便張開血盆大口向我噬咬過來。

面對這帶著殺意的攻擊，身體不由自主地發抖，腦海裡亦閃過逃走的念頭。
但我強行壓下這些想法，右手迅速結印並纏滿了靈力，一下轟進別西卜的口內。

別西卜大概沒有想到我會有這樣的舉動，它只能馬上合上嘴巴，狠狠咬住我的右手。

雖然我早已作出準備，但纏滿靈力的右手仍然痛得發麻，我能感到大量的血液在它口內溢出。

不過這痛楚無阻我接下來的行動，只要右手沒有斷掉，便已十分足夠。

「終於畀我捉到你！九字護身法！」

經過多次的交手，我明白到別西卜的實力終歸還是在我之上。

雖然它是受傷了沒有錯，但剛剛多次以道術對付它，除了瞄準雙眼以外，它都沒有特意躲避。

這就證明了別西卜對於防禦十分有自信，不過，這不代表它不會受傷。
證據就是，小詠從它內部發出的攻擊，確實削弱了它的力量。

我便假設，如果我在它體內進行攻擊，應該也能對它造成傷害才對。

我把靈力盡情釋放出來，九字護身法的光芒在別西卜體內遊走著，對它進行破壞。

受到這樣的攻擊後，別西卜的嘴總算放鬆，從它面露痛苦的表情看來，這招的確是湊效了。

當然，我不會傻得讓這難得的機會溜走。
既然它把嘴巴放鬆了，我用左手抽出了藏在身上的符咒，然後通通送進別西卜的胃袋裡。

「請你食，唔駛客氣！」我還怕那些符咒不夠深入，特意用右手把符咒塞進它的喉頭後，把符咒啟動，然後才把右手抽回來。

只見別西卜痛苦地抖動著，身體亦開始出現一道又一道的傷痕，一些帶著惡臭的黑色液體，從那些傷痕處滲透出來。

「拜託，如果咁你都唔死我真係無計。」我在心裡祈禱著，希望能就些擊倒別西卜。

在別西卜一輪的掙扎與哀號後，它總算倒下來了。
然後，四周的蒼蠅牆壁亦一下子瓦解了。

「贏......贏......我贏咗啦！」我向天大喊了一聲，總算是吐了一口烏氣。

看到別西卜倒下後，我整個人像脫力了般坐在地上。

「到底天命叔收埋啲咩喺操場度，搞到我差啲死都仲係唔知點好，好在依家無事啫。」我在操場上踱步，始終弄不清楚天命叔動了甚麼手腳。

不過，這些都沒有關係了，畢竟事情都已經完結了。

「但係......別西卜吸收嘅靈魂......點解我無感受到被釋放嘅感覺......」

然後，心裡的不安成為了事實。

本來一動不動的別西卜，發出了像是野獸般的聲音。

它慢慢地站了起來，從它的眼裡，只看到了無盡的殺意。

「唔係搞啲咁嘅嘢呀？」我退後了數步，觀察著別西卜。

別西卜側了側頭，然後目光和我對上了。

就在目光對上的同時，別西卜便動了！

它的速度跟剛剛完全無法比擬，縱使我已跟它拉開了距離，我還是被它傷到了左肩。

而更可怕的是，此刻的別西卜，完全是一頭受了傷的野獸，它除了殺意以外，便沒有其它想法了。

換句話說，現在的它沒有打算保留實力，亦沒有辨法保留實力。
它已不管靈魂不靈魂了，現在的它，只想全力擊殺眼前的敵人 － 我。

我實在沒有預料到事情會走到這個地步，剛剛的攻擊已幾乎把我的靈力用光了，我只能盡全力去閃躲它的攻擊。

但野獸化後的別西卜，不論速度還是力量，都不是剛剛能較相比的。
基本上它每次出手，我身上就會多了一道傷痕。

「吼！」別西卜張開血盆大口，一口咬向我的脖子。

「擦」的一聲，我的脖子被劃破了一道傷痕，鮮血向外噴射出來！

我嚇得馬上按壓自己的穴道，阻止了出血，並緊急地處理了頸上的傷口。
雖然出血勉強止住了，但突然的大量失血，令我腳步一浮，整個人半脆＝跪在地上。

要不是別西卜正在享受我噴出來的血液，相信我已經身首異處了。

「呢鋪死硬啦......好暈......」

我怕別西卜再次襲來，只好強行撐起自己的身體。
就在我撐起身體的同時，我發現地上顯現了一些端倪。

由於剛剛大量失血，地上沾染了我的血液，而那些血液所染之處，形成了一個特殊的佈陣。

當然，這個佈陣並不是自然形成，更不是我的血液碰巧刻劃出來。
這個佈陣，自然是天命叔所提到，我會理解到怎樣做的關鍵。

「個大叔真係傻傻哋，將個陣收到咁埋，我睇鬼到咩。」我口上抱怨說，但內心卻是一陣激動。

因為，這個佈陣乃是一個破邪的陣法。
而這陣法主要用來驅除邪氣和不好的事物，一般情況下，這是用作替那些被邪靈附體的人，將邪靈和人的靈魂驅分開來的法術，較少用在和邪靈戰鬥上。

但這陣法在此刻卻十分有用，畢竟別西卜體內有著數之不盡，本不屬於它的靈魂。
而且這個陣法有著整個操場的規模，一但發動，其作用比起平常應該要來得更加強勁才對。

現在，只要能夠限制它的行動，便可以把它體內的靈魂分隔開來，而天命叔的靈魂亦會因此而得救。

不過，以我現在的體力和靈力，能否限制別西卜的行動卻是一個未知之數。
只是，現在的情況，也只能死馬當成活馬去醫治了！

「別西卜！」我在手上劃出了一道傷痕，鮮血慢慢從手臂落在地上。

本來仍在舔著地上血液的它，明顯被我那新鮮的血液吸引住。
在嗅到了我手上流出的鮮血後，別西卜的雙眼發出了紅光，下一秒便已來到我的眼前。

「咔」的一聲，別西卜狠狠地朝我咬了一口。
當然，我並沒有讓它得呈，就在它合上嘴巴的瞬間，五雷咒和定身咒同時打出，在拖延了它的動作同時，我亦抽回了右手，啟動了地上的陣法。

我確信跑到了陣法中心點來的別西卜，是無法躲開這陣法的。
但我還是小看它了，就在陣法啟動前，它一個閃身來到了我的背後，張口便咬向我的肩膊。

這一下痛得我差點失去意識，但我實在不甘心就這樣喪命，我便決定死也要把別西卜拖進陣法的中心點。

然而，這一步之遙的距離，我竟無法踏出。
在它的嘴巴咬到我後，我的體力如洪水般流失，連向前邁出一步的力氣都沒有了。

「可惡......」難道真的要功虧一簣。

「踏」，我竟然看到自己向前踏進了一步，而別西卜亦因為我這一步，被我拉到陣法的中心點。
然後，沾染到陣法光芒的別西卜，發出了比剛才更淒厲的慘叫聲。

我回頭看著別西卜，我看到無數的光球，一個又一個的從他體內飛了出來。
不知道是否錯覺，那些光球離開別西卜身體時，好像發出了一些歡愉的聲音，像在感激我解救了它們似的。

一個比所有光球都更光更亮的球體飄了出來，向著後方飄了過去，進入了躺在地上的某個人身上。

「天命叔？炎冰？」

我這才看到炎冰站在別西卜背後，相信剛剛我能夠踏出那一步，就是她在背後推了我一把吧。

光球回到天命叔身體後，只見他臉上恢復了血色，而我亦能感到他的靈力開始恢復。

「子鋒，你成功啦！」炎冰笑著對我說。

我點了點頭，對，我終於成功了，雖然在這過程中，我失去了許多，但我總算是成功了。

「係......我成功啦......我成功啦......」我忍不住落下淚來。

「子鋒......無事啦，無事啦。」炎冰輕輕拍了拍我的肩膊，安撫著我，使我平伏下來。

「係喎，阿奶呢？」剛剛只顧著對付別西卜，都忘了阿奶的情況。

「你放心，師父已經送咗佢去醫院，啱啱都通知我佢暫時無咩大礙。」炎冰展示了手機的訊息，我才終於放下心頭大石。

「但係......點解佢可以無事，我明明記得......我親手，貫穿咗佢嘅心臟。」我看著右手，彷彿仍能感受到阿奶心臟流出來的血液，所殘留的餘溫。

「咁係因為，你潛意識嘅抵抗，喺最後一刻避開咗直接貫穿心臟。」炎冰背後，傳來一把虛弱的聲音，天命叔清醒過來了。

「天命叔。」我和炎冰走到天命叔身旁。

「嗯，我無事。好在當時係你嘅潛意識做主導，最後只係擦過阿奶嘅心臟，如果唔係，佢應該唔會淨係受傷咁簡單。」

「你講咩呀？咩我嘅潛意識？我唔明。」

就在我疑惑之際，最後一個靈魂從別西卜的身體走了出來，然後別西卜的身體慢慢化成虛無。

「別西卜佢......消失咗？」我不安地問。

「佢返咗去屬於佢嘅地方啫，憑我哋始終係消滅唔到佢。不過今次重創咗佢，短期內應該都唔會再出現㗎啦。」天命叔解釋。

「呢個靈魂......到底係？」我看著最後的那個泛著暗黑色，帶點邪氣的靈魂，感覺到有點親切，但又有點抗拒。

「呢個......係你嘅一部份。」天命叔對著我說。

「咩話？」我驚訝地看著天命叔，但我看到炎冰的反應，看來她也是知情的。

「唉......子鋒，其實，我哋以前曾經見過面。」天命叔想了想，才終於吐出這句話。

「咩話？」聽到這句話後，我腦海裡湧現了稍早前，在夢裡出現的零碎片段，原來，那並不是一個夢。

「以前我同師傅曾經去過你屋企，幫你做一個驅邪嘅儀式。不過，其實師傅做嘅唔係驅邪，而係封印。因為，喺你體內，同時存在兩個靈魂。」

「兩個......靈魂？無可能，你明明講過人係唔可以容納兩個靈魂！咁又點會......」

「平常人唔可以，係因為身體嘅容量喺出世嘅時候已經決定好，不過你出世嘅時候比較特別，原本係雙胞胎嘅你，唔知咩原因下，最尾只係以一個軀體誕生，而且更加容納咗兩個靈魂。」

「咁......啫係我有兩重人格？」

「唔可以咁講，多重人格嘅情況下，無論性格點變，佢都只有一個靈魂。而你嘅情況，就係兩個靈魂搶奪身體嘅控制權。你細個嗰陣，你同另一個靈魂基本上係處於互相切換嘅狀態，所以你會發現，對於以前嘅記憶，你會有一種模糊嘅感覺。」

的確，我對於以往的事，尤其是小時候的事，記憶一直都很模糊，原來這才是真正的原因。

「但有一日，唔知點解你嘅靈魂開始沉睡，另一個靈魂幾乎完全支配咗你嘅身體。而呢個靈魂十分邪惡，亦擁有一定嘅靈力，所以你嘅父母先會邀請我師傅去幫你驅邪。而喺了解咗情況之後，師傅判斷兩個靈魂都係構成你身體嘅部分，所以決定將你另一個靈魂進行封印。」

「咁啫係，呢個靈魂一直存在喺我體內？可以話係另一個我？」

「可以咁講，你之所以能夠保持意識，因為別西卜只係抽走咗一個靈魂，而呢個靈魂嘅邪惡氣息，呼應咗別西卜的意識，所以最後就從你身體脫離，進入咗別西卜體內。不過......問題嚟啦。」天命叔看了看那飄浮在半空中的靈魂，凝重地說。

「咩問題？」我問。

「就係師傅當年嘅封印已經無效，呢個靈魂會無時無刻咁嘗試拎你身體嘅控制權。」

「吓？唔可以再封印多一次咩？」

「難！當年你兩個嘅靈魂都仲未好成熟，力量亦唔大，封印起嚟相對簡單。但依家你同呢個靈魂已經大幅成長，封印需要用到強大嘅能量，而且，要封印就要呢個靈魂先進入你身體，好難保證封印嘅時候唔影響到你本身嘅靈魂。」

「咁，可以點做？」

「方法有兩個。第一，依家呢個靈魂被別西卜分離咗，我哋可以將呢個靈魂直接帶返道堂，搵一個神主牌畀佢寄居，情況就好似小詠咁。」

「咁樣嘅話......算唔算係殺......殺咗佢？」

「嚴格嚟講......算。」

天命叔的回答使我陷入了沉思，縱使這靈魂使我多次陷入了不太好的情況，雖然我從沒有感覺到它的存在，但......嚴格來說，它的存在大概跟兄弟一樣，我......實在不可能在知道實情後，還能下這樣的決定。

「咁......係咪仲有其它方法？」

「有，不過......呢個方法好睇你自己。」

我不明所以地看著天命叔。

「簡單講，第二個方法就係畀呢個靈魂重新進入你體內，咁佢就會同你共同存活。不過，佢會一直影響你，亦都會一直嘗試去奪取你身體嘅控制權。咁做嘅話，你就要無時無刻咁去保持自我。」

保持自我？我能做到嗎？
單單是這次的事件，我已經一次又一次的迷失。

面對困難，面對壓力，我還能保持自我，不被他操控嗎？
我不知道。

雖然在這一刻，我的內心十分堅定，但是，誰也無法保證之後的事。

可是，若硬要把眼前的「另一個我」分隔開來，豈不是要我親手禠奪了一個生命。
況且，雖然我在不知情的情況下活了十多年，但這些年來，我經歷過的事情，這「另一個我」也同樣經歷過。

它，就宛如我的兄弟一般，只是湊巧地，我屬於光的一面，它屬於暗的一面而已。
而且，細心一想，若立場調換了，我應該也會跟它一樣，嘗試搶奪身體的控制權。

試問一下，誰又會希望自己被束縛一生呢？

到底應該怎辨？
我愈想愈不明白，愈想愈是混亂。

「陳子鋒，你諗咁多做咩？」只見一個身影從半空落下，是小詠。

「小......小詠。」

「你唔好成日諗住得自己一個先得㗎！你身邊有好多人值得你去信任同依賴，如果你又再迷失，無論幾多次，我都會拉你返嚟！」小詠肯定地說。

「小詠講得啱，我都會幫手。」炎冰附和。

「但......但係，呢個靈魂，係代表我邪惡嘅一面......我......」

「細路，呢個世界，有邊個係無黑暗嘅一面㗎？關鍵係我哋要點樣控制佢，馴伏佢。逃避，並唔係最好嘅解決方法。」天命叔正經地說。

「天命叔......」天命叔說得對，我不應再次逃避的。

「睇嚟你決定好啦喎。」天命叔看著我。

我想了一想，然後點了一下頭，那暗黑色的光球一下子進到我的體內。
無助、絕望、不安......在它進入我身體的同時，各種負面情緒湧現，原來，「另一個我」是背負著這些感情一直存活下來。

辛苦你了，兄弟。

「哼！你即管開心落去，我總有一日會拎返身體嘅控制權。不過依家，借住畀你用先啦！」腦海裡響起了「我」的聲音，我終於明白，以往那些不好的自我暗示，都是它弄出來的。

「我等你，等你唔再咁負面嘅時候，畀你出嚟一陣都無所謂，不過，依家都係我控制住先啦。」我笑了笑，在心裡回應。

「你即管繼續咁天真，只要你身邊再出現啲唔好嘅事，我一定有機會出嚟！喺我沉睡之前，送多樣禮物畀你。」

一段又一段的片段在我腦海裡浮現，那是一些被我遺忘了的記憶。
那些不好的事情，我一直都沒有勇氣面對，全都交給它去承受了。

現在，將會由我慢慢去接受。
可能，我會繼續咀喪，繼續失敗，但我決不會再次逃避！

這些記憶的碎片來到最後，我忍不住落下淚來。

「我想知，德叔佢......」

三人對望了一眼後，天命叔才開口。

「佢走咗啦。」

簡單的一句說話，把我內心的傷痛都引發出來。

這個事實，其實我內心早已知道。
雖然這數天一直處於不穩定的狀態，但德叔沒有再出現在我居住的大廈，再加上鄰居在討論，凡此種種，我都只是特意視而不見而已。

「德叔......德叔！」我痛快地哭了起來，雖然我已不會再這麼軟弱，但不代表我不會哭。

「細路，你放心啦，德叔佢有交帶低，佢話佢雖然無兒無女又無親，但係睇到你成長，已經好開心，佢話相信你一定可以過到之後嘅難關。仲有......」天命叔頓了頓，續說。

「佢話如果你覺得自己害咗佢嘅話，就笑啦。」

「笑？」我不明所以地問。

「嗯，德叔其實從來都無怪過你。佢希望你笑住面對所有事情，仲有，去探佢嘅時候都係笑住去嘅。咁嘅話，我諗佢先會走得安樂。」天命叔說。

雖然我知道德叔根本不會怪責我，但我沒有想到他在離去後仍會這樣關心我。

「哈......哈......哈哈.......」德叔，我明白了，我會笑的。不論任何情況，我也會笑著面對。

在哭喊聲中，我勉強大笑著，眼淚隨著笑聲愈來愈多。
事情，就這樣落幕了。